<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>R&amp;Y</title>
  
  <subtitle>多喝点水好</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://czy.space/"/>
  <updated>2019-02-18T05:52:11.081Z</updated>
  <id>http://czy.space/</id>
  
  <author>
    <name>CZY</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>感觉时间过得快了</title>
    <link href="http://czy.space/2019/02/18/%E6%84%9F%E8%A7%89%E6%97%B6%E9%97%B4%E8%BF%87%E5%BE%97%E5%BF%AB%E4%BA%86/"/>
    <id>http://czy.space/2019/02/18/感觉时间过得快了/</id>
    <published>2019-02-18T05:20:52.000Z</published>
    <updated>2019-02-18T05:52:11.081Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>转眼就已经到了二月中下旬了，时间还是过得很快的！感觉什么事情有了节奏以后，就会习惯，然后慢慢就会变快。当然我觉得这样可能也挺好的哈哈哈</p><a id="more"></a><p>先说今年的各种flag，毕竟这是一年的计划嘛。感觉是在一点点的进行，但是又感觉没啥成果。慢慢来，相信过程？如果可以还是要再加快一点速度。感觉可以优化的时间是每天吃完饭以后，总要对着youtube看一会视频，然后就贼困，墨墨唧唧到9.30，然后去运动一下回来洗个澡，发现已经11点多了。这样感觉每天没有什么自由时间了。下个周开始试试吃完饭的时间看会小说啥的吧哈哈哈，毕竟这个也是flag的一部分。</p><p>然后上班也有4周了，简单一句话就是，我感觉自己不是个写代码的。干的几件事就是加数据中心的dns记录，配数据库服务器，配linux服务器，部署。真的，我一行代码都不用写啊…上班时间的话，其实跟在下厨房也差不多，没觉得多轻松。然后刚开始事情处理的速度还很慢，还有点小失落，觉得自己学得是不是太慢了。也可能自己有点小小的抵触情绪吧。总结一句工作内容就是干好了没啥成就感，毕竟就是照着他们的说明书弄，没干好或者慢了，觉得自己像个智障。</p><p>开心的就是终于发工资啦！算是真正意义上能养活自己了。跟实习的时候还不一样，这次是真的能养活自己啦。虽然挣得没多少，但是自己的工资可以供自己租房子，吃饭，出去玩，还是很开心哒！然后透漏自己另外一个flag，就是今年多攒点钱，加油</p><p>另外一个感觉就是自己渐渐远离德味了…完全不知道最近有啥新鲜玩意了。今天偶尔刷了一下d版，发现年初就激烈讨论过的<code>软路由</code>，我完全没概念呐。可以考虑给自己买个玩具啥的了。</p><p>现在的生活其实挺平静的，也比较规律，我目前还是挺喜欢的。希望以后可以更加丰富一点，然后慢慢可以苟着吃鸡！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;转眼就已经到了二月中下旬了，时间还是过得很快的！感觉什么事情有了节奏以后，就会习惯，然后慢慢就会变快。当然我觉得这样可能也挺好的哈哈哈&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我又回来啦</title>
    <link href="http://czy.space/2019/01/27/%E6%88%91%E5%8F%88%E5%9B%9E%E6%9D%A5%E5%95%A6/"/>
    <id>http://czy.space/2019/01/27/我又回来啦/</id>
    <published>2019-01-28T04:53:59.000Z</published>
    <updated>2019-01-28T05:14:12.569Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>好久不更新博客啦！新的一年又到了，又立了很多很多flag，既然有一个flag是每个月写至少一篇博客，那我就从简单的做起~</p><a id="more"></a><p>简单回想一下2018年，感觉就是在坐过滑梯。上半年在下厨房实习，感觉都还挺好的，回来以后开始找工作，就感觉越来越不顺了，再到后来10月份回来成了待业，直接触底了…不过还好，都过去了。还是要向前看！</p><p>再说说flag，今年第一天就立了好多flag，不过感觉说出来就不灵了，所以就不多说了。这样等年末的时候我就能打哪指哪啦！哈哈哈！</p><p>然后还想说的就是终于离开滑铁卢，来到大城市啦！我记得刚开始的第一个夏天，在滑铁卢，看着那里安静的路，蓝蓝的天，贼大片的云彩，我当时觉得自己也挺喜欢那里的。可是慢慢的还是觉得那里无聊了，可能是因为这个冬天在那里待的太不舒服了吧。来到多伦多这边心情好了，自然觉得现在这样挺好的。多伦多不错，至少现在我这样觉得。</p><p>哎，还有好多想说的。这一段时间又有点怀念上学的时候了，想想大学的时候真的还挺爽的啊！随时出去吃好吃的哈哈哈！最近还发现觉得自己矫情的时候就多听听说唱的歌，叽哩呱啦的那种。</p><p>一年很快，转眼一月份就要过去了，所以新一年的计划也要抓紧执行哦！时间很快哒！睡觉了，晚安！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;好久不更新博客啦！新的一年又到了，又立了很多很多flag，既然有一个flag是每个月写至少一篇博客，那我就从简单的做起~&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
