<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>R&amp;Y</title>
  <subtitle>多喝点水好</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2017-04-19T05:59:29.000Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>CZY</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>第一学期就结束了</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/04/19/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%AD%A6%E6%9C%9F%E5%B0%B1%E7%BB%93%E6%9D%9F%E4%BA%86/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/04/19/第一学期就结束了/</id>
    <published>2017-04-19T05:40:46.000Z</published>
    <updated>2017-04-19T05:59:29.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>挖坑，回头填。我现在的理解就是，自己在外面，其实除了学习准备考试，真的没事情做了感觉真的很无聊。算是有一个阶段的结束吧。当我习惯了一个方式以后，一旦改变，我就感觉有点不舒服。<br>不知道为什么想起来《毕业前杀人游戏》里一段话。</p>
<blockquote>
<p>“可以问你一件事吗？”沙都子说。</p>
<p>加贺停止吃薯条，抬起头来看着她，表示接受她的询问。</p>
<p>“现在你还想和我结婚吗？”</p>
<p>他丢了一根薯条进嘴里，说：“当然想！”</p>
<p>“喔…………谢谢！”</p>
<p>加贺向老板说：“谢谢你的薯条！”然后将酒钱放到柜台上，就离开了椅子。柜台上的小丑仍然保持着不变的笑容，收到咖啡热气的刺激，小丑就微微地摇头。</p>
</blockquote>
<p>大学毕业的时候看的这本书。其实不算是特别出名。但是可能是因为那会自己正好也是大学毕业，有点感同身受的意思，看起来还是挺有感触的。算是主人公一个时代的结束吧。自己也会经历一个有一个阶段，当我还沉浸其中的时候结束了，就会感到不舒服。我真的不喜欢这种感觉。</p>
<p>算了，我觉得如果一个人真的能够忍受孤独，那才是真的成熟了。先这样吧，睡觉了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;挖坑，回头填。我现在的理解就是，自己在外面，其实除了学习准备考试，真的没事情做了感觉真的很无聊。算是有一个阶段的结束吧。当我习惯了一个方式以后，一旦改变，我就感觉有点不舒服。&lt;br&gt;不知道为什么想起来《毕业前杀人游戏》里一段话。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“可
    
    </summary>
    
      <category term="算是总结吗" scheme="http://yoursite.com/categories/%E7%AE%97%E6%98%AF%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%90%97/"/>
    
    
      <category term="UW" scheme="http://yoursite.com/tags/UW/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你是人间四月天</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/04/03/%E4%BD%A0%E6%98%AF%E4%BA%BA%E9%97%B4%E5%9B%9B%E6%9C%88%E5%A4%A9/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/04/03/你是人间四月天/</id>
    <published>2017-04-03T04:21:30.000Z</published>
    <updated>2017-04-03T15:38:29.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你是一树一树的花开，是燕在梁间呢喃，是爱是暖是希望，你是人间四月天。</p>
<a id="more"></a>
<p>你以为我想说这个？狗屁，就是现在是4月了而已。</p>
<p>而且，我感觉四月以后，就三月底开始，心里就乱七八糟的。说真的，就上一周，我得到的信息量有点大，大到让我有点接受不了。这里面都是别人的隐私，我不能说，因为这是秘密。但是这一周知道了好多事，虽然我连自己的事都弄不明白，但是我真的为你们担心。</p>
<p>算了，打了一大堆后来也都删了，不说了。</p>
<p>最近也不是没有高兴的事。灏哥来加拿大，出去玩了一周，nba也看了，大瀑布也去了，渥太华满地可也去了。爽。回头有时间了好好补一篇游记。</p>
<p>然后又又过生日，一整天都很高兴。知道出去玩，那天早晨醒的都比平时早。吃饭也高兴，阿瓦隆也高兴(虽然你们觉得我没参与感，但我还是挺高兴的)，看电影也高兴，夜宵也高兴。都高兴。虽然来之前有觉悟，可能这边不会像本科时候那么热闹了，但是现在来看其实还不错。然后就是，我还是喜欢热闹的。祝你16岁一切顺利。</p>
<p>还有就是现在可能是春天了，天气明显的一天天变好了。虽然还是会有春风似砍刀的时候，但是明显晴天的日子多多了。之前大片的雪花好看，现在大片的云彩也好看。那种看一眼就非常满足的好看。</p>
<p>还有我家哈尼的腿终于好了。记得我头走那一周它第一次做手术，刚出来的时候麻药劲儿还没过去，我抱着它，它浑身在那吓得直哆嗦。真是心疼死我了。那天给我妈视频，看见已经能跑了又，真的很高兴。</p>
<p>如果遇到自己喜欢的人或事，就要勇敢去追。我希望如果真的到了那个时候，我不会怂。怂了的感觉真的太差了。记在2017年4月3日。</p>
<p>乱七八糟就是乱七八糟，这次连标题都不想加……</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;你是一树一树的花开，是燕在梁间呢喃，是爱是暖是希望，你是人间四月天。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="总想说点什么" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%80%BB%E6%83%B3%E8%AF%B4%E7%82%B9%E4%BB%80%E4%B9%88/"/>
    
    
      <category term="随便说说" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E8%AF%B4%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>摆正心态</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/02/27/%E6%91%86%E6%AD%A3%E5%BF%83%E6%80%81/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/02/27/摆正心态/</id>
    <published>2017-02-28T00:08:43.000Z</published>
    <updated>2017-03-05T20:40:12.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>好了今天来填坑，想说的话其实就是一句话，来这里两个多月了，看不到自己的进步，心里有点失落。可能是自己心急了，也可能是自己对这里的新生活，对一个新的自己报的期望太高了。有时候会和自己说，不着急，慢慢来，一点点进步就可以。但是我感觉我不想再慢了。我想快一点。想快点让自己变得好一点，变得对自己硬一点。或者说让自己更有条理一点。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="想学的东西还是没有看"><a href="#想学的东西还是没有看" class="headerlink" title="想学的东西还是没有看"></a>想学的东西还是没有看</h2><p>真的给自己挖的坑太多了，但是自己真正填的坑又太少了。说实话我可不想变成一个什么都听说过，但是什么也不会用的人。Talking is cheap. 我觉得自己应该多学一些东西，有一项技能能够让自己找到工作。也算对得起自己了。</p>
<p>就拿写一个自己的博客来说吧，在家的时候就开始看，每天看一点点，自己也是再看了，但是又没什么实质性的进展，好像在磨洋工。然后来了这边之后就没再看过。开始的时候总说是刚来需要时间适应。现在已经两个多月了，要说适应应该也适应的差不多了。是不是可以考虑开始看看了。</p>
<p>爬虫真的会写了吗？pyspider波波给你安利以后你会了吗？找实习要不要去爬一下各种实习信息看一看？</p>
<p>这学期就两门课，数据库和软件测试。学的东西能不能用到你要写的辣鸡博客里来？SQL学了学，NoSQL是不是也看看？</p>
<p>写到这我发现我又给自己立了一堆的flag……</p>
<h2 id="上课的感受"><a href="#上课的感受" class="headerlink" title="上课的感受"></a>上课的感受</h2><p>上课的东西还是远远不够的。我不是想鼓吹什么上课无用论，读书无用论，万般皆下品，唯有代码高这种比较无聊的言论。但是感觉课下的左右并没有带给我什么代码上的提高。然后就是最近还有了一个怪现象，就是来图书馆开始学习的时候（如果我每天不看youtube乱七八糟的东西，学习的时间多到我自己都害怕），我不想看书，不想看课件。与其看这些，我倒觉得不如去刷刷题。但是653期中考试的时候根本没写完，心里还是觉得有点失落，失落自己跟本科一样，没有认真对待考试，考试的时候还是能发现很多新知识……所以这就是我说的有点拧巴的心态。但你要让我说的话，我还是说不那么看重成绩。</p>
<p>然后就是老师还是很厉害的，Arie给我这种感觉。讲课清楚，耐心。技术不用说，真的屌。</p>
<h2 id="多做自己觉得有意义的事"><a href="#多做自己觉得有意义的事" class="headerlink" title="多做自己觉得有意义的事"></a>多做自己觉得有意义的事</h2><p>恩，就是要这样。摆好心态。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;好了今天来填坑，想说的话其实就是一句话，来这里两个多月了，看不到自己的进步，心里有点失落。可能是自己心急了，也可能是自己对这里的新生活，对一个新的自己报的期望太高了。有时候会和自己说，不着急，慢慢来，一点点进步就可以。但是我感觉我不想再慢了。我想快一点。想快点让自己变得好一点，变得对自己硬一点。或者说让自己更有条理一点。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="拧巴" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%8B%A7%E5%B7%B4/"/>
    
    
      <category term="一点感受" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%84%9F%E5%8F%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>开学两周</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/01/18/%E5%BC%80%E5%AD%A6%E4%B8%A4%E5%91%A8/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/01/18/开学两周/</id>
    <published>2017-01-18T17:40:38.000Z</published>
    <updated>2017-01-18T18:32:45.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>转眼开学已经两周多了，现在是第三周。每天去车站等车来学校，有一种慢慢熟悉了的感觉。每天的生活又开始像轮子一样重复。没有说好与不好，无论在什么地方，感觉都会进入这样一个循环。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="上课自习上课自习"><a href="#上课自习上课自习" class="headerlink" title="上课自习上课自习"></a>上课自习上课自习</h2><p>感觉一周的大部分时间不是在上课就是在自习，要不就是在路上。两门课，难不难不好说，因为自己不能保证老师说的每句话自己都听懂了。不是知识上听懂，而是能转换成中文。好吧虽然我知道不一定要把每句话都翻译成中文，这不是一个好的方式。但是没办法，我感觉自己现在一直是，并且也将一直是，英语翻译到中文，然后在理解。</p>
<p>课程的话，数据库软件测试，下课再看，感觉其实并没有特别特别难，给我的感觉就是只要仔细看，还是可以看懂的。这两个课目前来看并没有需要很多的数学知识。不想大学时候的随机信号或者是通信网理论基础，这种纯数学还考证明的题对我来说真的是比较痛苦。理解不了，还不想楞背下来，所以就只能是60烧高香…要说的话软件测试有些东西还是需要你看懂一些代码并且多少自己写一点的。来之前我一直觉得自己的代码水平是很差的，至少在北邮来说是这样。在会写代码的人群里，我连一个渣本都算不上。（渣本类比渣硕，好像记得人说过，渣硕就是在写代码的研究生里排个大概前70%~80%）</p>
<p>这样说不是说这里没有牛人，牛人肯定有，身边肯定有将来能去Google的大神。只不过现在我可能还没发现或者还不认识没见到。但是无所谓了，本科的朋友们已经足够让我仰望然后努力奋斗了。我来这里想见到大牛，但是真的真的没想抱大腿，也真的真的没想选什么水课，我是真的真的想好好学习，涨涨本事。（虽然我觉得通信网老师是个sb，但是有句话说的还是挺好的，<strong>分数不重要，咱们长本事</strong>）</p>
<p>还有就是这边的仔细环境比北邮好一万倍，不像政法人那么少，不过大家都在学习，所以你只要专心学还是不错的。</p>
<p>最近也开始给自己定每天的计划，什么时间干什么事。但是好像自己并不能很好的完成，自己的执行力还是有问题的。虽然说把一切安排好有点像机器人，自由空间比较小，但是如果把所有的事都做完，睡觉之前你会感觉非常爽。</p>
<p>还是那句话，好好学习吧，这是最根本的，至少将来想起来自己不会后悔。</p>
<h2 id="英语……"><a href="#英语……" class="headerlink" title="英语……"></a>英语……</h2><p>来了之后英语有提高吗？有，但是感觉并不大。陌生人突然跟我说话，听不懂。不知道为什么，有人跟我说话的时候我听懂的部分就是比听课的时候听懂的少。可能是比较突然自己没有做好听人说话的准备……（听人说话还得准备…sb）在等车的时候有两次别人好心的跟我搭讪，我都是反应了一下才听懂。一次一个年轻人在遛狗，我多看了两眼狗子，人家看了我一眼说，我们的鞋一样！当时没听懂……随口就说了yeah。然后几秒钟以后才发现他穿的也是aj6……一句yeah就相当于结束了对话……然后前两天一个大爷看我走路晃晃悠悠的（路面有冰，我害pia…），就跟我开玩笑说你好像喝醉了一样。我当时也没听懂，也随口说了yeah。两秒后才反应过来。发现场面已经有点尴尬了……只能说路很滑，我害怕摔倒。</p>
<p>先翻译在说话，就是会比较慢……没事慢慢来吧，这个我倒是有心理准备。</p>
<h2 id="健身"><a href="#健身" class="headerlink" title="健身"></a>健身</h2><p>上周开始就已经去健身了，这边健身房人很多，跟北邮的差不多，但是比家里的人多多了。不过仔细找找肯定还是能找到地方练得。自己弱鸡自己知道，所以看到别人练得牛逼倒也没什么不好意思的。不过还是要说，外国的女生有的真的很厉害。</p>
<p>之前每次健身其实都只坚持了一个月就停止了，反反复复很多次。希望这次不要那样了。每周三到四次。周二周四周六，周日看情况。然后希望自己看到效果。</p>
<h2 id="最后的废话"><a href="#最后的废话" class="headerlink" title="最后的废话"></a>最后的废话</h2><p>昨天晚上吃饭很晚，因为自己安排的事情做得太慢了。十点做好饭边吃边看电脑，网速很慢youtube看不了，随手打开了当时下的你的名字。不知道为什么，看着看着<strong>居然</strong>突然哭了。可能是最近又发生了一些事情吧。有些人又分开了，自己多少也有些感慨。算了，不多说了，希望珍惜当下。周日跟任燚聊天的时候就有一种很消极的自我感觉。反思自己确实之前很多事情做的很傻逼。我只能说有些事如果可以重来我不会那么做，但有些事我还是会那么做。</p>
<p>哦还有就是，我真的觉得我不能再吃西红柿鸡蛋了！感觉只要在家做饭我就会想做这个。虽然说它好吃又好嚼，不承认就是不客观。但是真的不能再天天吃了……</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;转眼开学已经两周多了，现在是第三周。每天去车站等车来学校，有一种慢慢熟悉了的感觉。每天的生活又开始像轮子一样重复。没有说好与不好，无论在什么地方，感觉都会进入这样一个循环。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="扯淡" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%89%AF%E6%B7%A1/"/>
    
    
      <category term="生活日常" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>乱七八糟的感觉</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/12/30/%E4%B9%B1%E4%B8%83%E5%85%AB%E7%B3%9F%E7%9A%84%E6%84%9F%E8%A7%89/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/12/30/乱七八糟的感觉/</id>
    <published>2016-12-31T02:29:11.000Z</published>
    <updated>2016-12-31T03:18:41.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天早晨起来看到外面下了大雪，是昨天晚上就已经下了，到楼上的时候发现地面已经有了很厚的积雪。虽然很漂亮，但是昨天好不容易扫干净的门口的雪有已经堆满了。而且因为下雪，今天也就没出门。是来这里以后第一次一天没有出门。在屋子里的时间一长，就会感觉比较无聊，尝试继续看看flask的东西，但是很快也就放弃了。因为之前给自己说好的是2017年再开始好好学习，希望自己最后几天的放纵能够让自己后面的时间能够更加专心一些。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="自己带着时候的一些小想法"><a href="#自己带着时候的一些小想法" class="headerlink" title="自己带着时候的一些小想法"></a>自己带着时候的一些小想法</h2><p>之前几天一直感觉时间过得很快，一是自己感觉来了比较适应，而且这边的一切都是新鲜的，自己都想去看看。这样挺好的，而且我感觉我自己完全能够照顾自己的生活，各个方面。虽然老爸老妈可能还是有点不放心，但是我觉得自己真的这方面没什么问题。自己来了以后的生活可以说是过得比较滋润，上午炒饭牛排，晚上炸酱面，小酒喝着，音乐听着。可能跟那时候高中生物老师跟我说的那样，我的适应能力比较强。但是总有其中很奇怪的感觉，就是自己好像还没有一个我是来上学的心态。就像今天这样，明明有大把的闲暇时间，但是自己好像并没有干什么正事，主要是也不想干，跟不知道自己应该干点什么。</p>
<p>今天看到了一个大学朋友的博客，同样是出国的同学，感觉别人这半年已经有了不少长进。这个哥们是我见过的非常有执行力的一个人，当时在学校的时候就可以看出来。非常有主见，不墨迹，想干就干，而且全力干。说实话我非常喜欢这样的朋友，因为确实可以激励到我，让我有一种我也想变牛逼的冲动。</p>
<p>刚才我还想说，自己有一种不知道怎么努力的感觉，就像你想发力，却没有抓手不知道怎么用力的感觉。但其实仔细想想手边能有的资源真的很多，网上有，书上有，哪哪哪都有。只不过自己现在不愿意塌下心来看而已。</p>
<p>反正也没剩下几天就开学了，希望自己能慢慢变得好起来。让自己利用好时间的一个很好地方法就是定好计划，每天干什么，不用精确到每分每秒，但是一定要知道自己今天该干嘛。然后就是一定要好好执行。希望赞成能够坚持下来。</p>
<h2 id="莫名的想跟人说话"><a href="#莫名的想跟人说话" class="headerlink" title="莫名的想跟人说话"></a>莫名的想跟人说话</h2><p>不知道为什么今天突然特别的想和人说话，可能也是因为一天没出门的缘故。跟谁都想说，男生也想说，女生也想说。但是拿起来手机就不知道该跟谁说了，因为也不知道说什么，没什么要紧的事。国内的朋友都在睡觉，国外的朋友人家说不定有自己的事，总跟人家打屁好像不是很合适，毕竟都不是很熟。而且这种没话找话真的很尴尬。不知道什么时候自己变得这么寂寞了…是不是想找个女朋友了？可能是。但是感觉现在还不是时候，我想先等自己变得让自己满意了再去好好考虑，好好寻找，好好努力。毕竟如果自己都对自己不满意，我就更没有信心让别人对我满意了。所以还是先让自己变得更好。而且自己应该在独立一点了再说，不然的话我比女人还粘人，我自己都觉得我自己烦哈哈。</p>
<h2 id="想要坚持的事情"><a href="#想要坚持的事情" class="headerlink" title="想要坚持的事情"></a>想要坚持的事情</h2><h3 id="学习学习学习！"><a href="#学习学习学习！" class="headerlink" title="学习学习学习！"></a>学习学习学习！</h3><p>不多说，我应该时刻记着我自己是来干什么来了。</p>
<h3 id="说好英语"><a href="#说好英语" class="headerlink" title="说好英语"></a>说好英语</h3><p>说真的，英语真的是大问题，所以现在我看老友记也不挑，就是一集看好几遍，然后跟着念。然后我会发现我念不出来，我长句子几乎说不对，别人说的长句子我也只能半听半猜，前提是说的慢。</p>
<h3 id="教练我想健身！"><a href="#教练我想健身！" class="headerlink" title="教练我想健身！"></a>教练我想健身！</h3><p>(教练：你特么想干的事还真多！)不管怎么说我还是想让自己变得更加强壮一点，为了健康，更为了好看。港真。</p>
<h3 id="每天总结学到的东西"><a href="#每天总结学到的东西" class="headerlink" title="每天总结学到的东西"></a>每天总结学到的东西</h3><p>因为之前很多东西自己也看了也用了，但是过一段时间不用了，就很自然的忘记了。我觉得忘了都没关系，但是一定要知道自己当时用过，要记得当时遇到的坑然后是怎么解决的。这个我靠脑子是不行了，我还是每天记个笔记吧。</p>
<h3 id="定计划然后执行"><a href="#定计划然后执行" class="headerlink" title="定计划然后执行"></a>定计划然后执行</h3><p>我非常希望自己的生活是有规划的，不管是每天，每月，甚至每年每五年十年。可能会变得很无聊，但至少等我回头看的时候我不会觉得我浪费了时间。无聊总是好过后悔。</p>
<h2 id="最后说两句"><a href="#最后说两句" class="headerlink" title="最后说两句"></a>最后说两句</h2><p>其实想做的事情还有很多，比如我其实很想再好好打打羽毛球，让自己水平跟之前差不多，然后在稳步有个提高。当然我觉得可能短期是不太可能了，毕竟我连拍子都没带过来，而且我也不太打算买。然后就是博客，我也非常希望自己能够多写写博客，记录自己的生活。这个我也觉得不现实，我废话太多，有时候博客能写很长时间，但起码最近我会没事来这里说说感想。当然我也很想认识一些外国朋友，这个我觉得等开学了不是什么难事。</p>
<p>LCBO的酒真的很多，但是我没找到喜欢的麒麟啤酒。不过guinness口感很好，很细腻，冰酒很甜。</p>
<p>I wanna be a tough guy! 看一集老友记碎觉！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天早晨起来看到外面下了大雪，是昨天晚上就已经下了，到楼上的时候发现地面已经有了很厚的积雪。虽然很漂亮，但是昨天好不容易扫干净的门口的雪有已经堆满了。而且因为下雪，今天也就没出门。是来这里以后第一次一天没有出门。在屋子里的时间一长，就会感觉比较无聊，尝试继续看看flask的东西，但是很快也就放弃了。因为之前给自己说好的是2017年再开始好好学习，希望自己最后几天的放纵能够让自己后面的时间能够更加专心一些。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="文字" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
    
      <category term="随便说说" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E8%AF%B4%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>游走GTA(多图预警)</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/12/27/%E6%B8%B8%E8%B5%B0GTA/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/12/27/游走GTA/</id>
    <published>2016-12-28T00:17:25.000Z</published>
    <updated>2016-12-28T17:17:28.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>为什么叫gta，因为挺长时间以前，在pda看到一个哥们好像拿到了海外岗，说是在加拿大，我就随口问了一句哥们去哪里工作啊？结果人家直接给我回了个GTA！当时我还不知道GTA是什么意思，我还以为是侠盗猎车手？！查了以后发现原来是great toronto area，看了以后我心里还是跑过了几头草泥马的，心里觉得这有点点装逼了吧，不就是去多伦多吗……还非要说成gta，你让纽约怎么办？<br>当然来了滑铁卢之后我就发信其实北京市国际大都市，其实国际庄也算是个大城市。因为不管是下飞机看到的多伦多，还是待了一周的滑铁卢，都让我有一种加拿大是不是就是这么萧条的错觉。然后我怀着这样一个迫切想看看大城市以及想看看袁青到底是有多胖的这样一个心态走上了去GTA的路。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="GTA到底怎么样"><a href="#GTA到底怎么样" class="headerlink" title="GTA到底怎么样"></a>GTA到底怎么样</h2><p>因为坐灰狗直接坐到多伦多的市中心，所以其实一下车的时候我就有了一种到了城市的感觉（在滑铁卢我真的没有==#）毕竟是有比较整齐的马路和楼房，虽然可能是冰冷的水泥墙，但是让我感觉比较熟悉，感觉还不错。看到了来接我的老袁青，去了趟中国超市，买了要回去吃的火锅，东西买的很多，以至于我俩吃了大概三顿才差不多吃完。不过这也是我来了一会吃的最爽的一次，火锅好吃！！！</p>
<p>第一天有圣诞大战，骑士打勇士，吃完饭看了比赛（尼玛最后老杰佛森就是特么推人了！！！）就已经很晚了，我就很不争气的睡了一觉，起来就天黑了，所以第一天基本上就没有出去。就带在他的房间里，不过不得不说，也就是我那个房子租的太便宜，房间的质量真的是没法比。那才叫卧室：）</p>
<p>第二天下午的时候出发，沿途经过了多大，额……剩下的我就记不太清了，反正去看了CN Tower，加航中心球馆，海洋馆，安大略湖，rogers centre(不是我想说英语，是我真的不知道中文是什么)，然后还有多伦多类似金融街的地方，还有商场。不多说，还是放点图吧！</p>
<p>CN Tower</p>
<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/c4072ab5gw1fb691iy1mqj21kw23uty8.jpg" alt=""><br><img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/c4072ab5gw1fb68zhj6obj21kw23u7wh.jpg" alt=""><br><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/c4072ab5gw1fb68xyocwsj21kw23u7wh.jpg" alt=""></p>
<p>air canada centre(灏哥一说我才发现tre这个拼写问题！)</p>
<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/c4072ab5gw1fb6965pj7lj21kw23ue6b.jpg" alt=""></p>
<p>各种高楼，街道</p>
<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/c4072ab5gw1fb69a12zzzj21kw23u1kx.jpg" alt=""><br><img src="http://ww4.sinaimg.cn/large/c4072ab5gw1fb69bnjg3jj21kw23u4qp.jpg" alt=""><br><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/c4072ab5gw1fb69ccepocj21kw23ue81.jpg" alt=""></p>
<p>UT以及最后最帅的我:) (那个同学，你笑啥呢！)</p>
<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/c4072ab5gw1fb69eppkxzj21kw23ukjl.jpg" alt=""><br><img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/c4072ab5gw1fb69ff8pzwj21kw23u1kx.jpg" alt=""><br><img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/c4072ab5gw1fb69hstu16j21kw16ob0e.jpg" alt=""></p>
<p>多伦多给我的感觉还是非常不错的，有那种大城市的繁华，也有非常安静的地方，比如安大略湖旁边，如果给我一把椅子，我觉得我能在湖边做一晚上。当然了，其实早就有觉悟，无论如何我还是觉得第一代移民是无法完全融入国外的环境的，不只是语言，更是文化，还有就是你还是会去怀念你之前生活过的地方，就算现在可能不会。但是我的鹅籽鬼女什么的估计就可以完全没问题了。(嗨！鹅籽或者鬼女~爸爸为了你哦哈哈)这是我目前的一个想法，不一定对。而且我觉得有些事情就是不能想得太细，也没必要。</p>
<h2 id="好久不见！"><a href="#好久不见！" class="headerlink" title="好久不见！"></a>好久不见！</h2><p>感觉初中毕业之后就没再见过袁青了，后来有联系还是当时ex想去保科大的研究生。一晃都12345678年了。见了感觉非常好，虽然长相薛薇变化，但人还是那个人，毕竟我是看着你长大的（行了哥！别打了！）目前来看他算是比较适应在这边的生活了，我还没有，感觉一些都比较陌生，一切又都感觉非常好奇。不管怎么说，我觉得都挺好。还有就是你在这边真好，我现在还能找你来玩一圈，还能有个认识人带我来转一圈。大雨天的跟我在外面转了四五个小时，谢……你个jb哈哈。</p>
<p>聊了很久，让我对接下来一年多的生活有了一些新的想法，譬如先好好学知识，譬如要好好学英语，不要活在小圈子里。等等等等。其实还有很多，但是感觉有些东西还是说不出来。不自觉的就会想很久以后的事情，当然也可能是因为比较憧憬。现在的一个想法就是希望自己能够真正的利用好在这里上学的时间，能够真正学点东西，将来能够给自己给父母给爱人一个好的生活环境。毕竟一个真实的感受就是石家庄已经不再是原来的石家庄了，真的是太脏了。</p>
<p>行了，这就是大雨天游走GTA的所见所感。时间很宝贵，我真的想说大家加油。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;为什么叫gta，因为挺长时间以前，在pda看到一个哥们好像拿到了海外岗，说是在加拿大，我就随口问了一句哥们去哪里工作啊？结果人家直接给我回了个GTA！当时我还不知道GTA是什么意思，我还以为是侠盗猎车手？！查了以后发现原来是great toronto area，看了以后我心里还是跑过了几头草泥马的，心里觉得这有点点装逼了吧，不就是去多伦多吗……还非要说成gta，你让纽约怎么办？&lt;br&gt;当然来了滑铁卢之后我就发信其实北京市国际大都市，其实国际庄也算是个大城市。因为不管是下飞机看到的多伦多，还是待了一周的滑铁卢，都让我有一种加拿大是不是就是这么萧条的错觉。然后我怀着这样一个迫切想看看大城市以及想看看袁青到底是有多胖的这样一个心态走上了去GTA的路。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="CA" scheme="http://yoursite.com/categories/CA/"/>
    
    
      <category term="多伦多" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%A4%9A%E4%BC%A6%E5%A4%9A/"/>
    
      <category term="大城市" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%A4%A7%E5%9F%8E%E5%B8%82/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我到啦！</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/12/20/%E6%88%91%E5%88%B0%E5%95%A6%EF%BC%81/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/12/20/我到啦！/</id>
    <published>2016-12-20T18:31:50.000Z</published>
    <updated>2016-12-21T23:46:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在家没羞没臊的带了半年多，17号的时候终于离开了家。算算7.1回家到这次离开，在家里呆的时间还真的是很长。这半年过得很开心也很轻松，偶尔学学新东西，想吃吃想睡睡，非常感谢我滴爸妈啊，让我白吃白住这么长时间！还得花钱再供我出来读书！哈哈！虽然这次离开家的时间会比较长，离开家也让我感到比较难过，但是在这边要开始新的生活了还是感觉很开心！</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="Waterloo"><a href="#Waterloo" class="headerlink" title="Waterloo"></a>Waterloo</h2><p>说实话刚到多伦多机场的时候真的，那一瞬间有点失望，尤其是在告诉上走的时候。眼前的这一片特么是什么……好荒凉！而且还都是雪！所以我再强调一下，说这里是大农村不是调侃，是真的！一路上那个大姐（或者可以叫阿姨）很热情的给我们讲了这里的一些生活小窍门，多少让我失落的心情缓解了一点。然后到了滑铁卢发现市中心也不过如此……整个城市几乎没有什么繁华的建筑，大概全市最高的建筑是学校的图书馆，看起来有十几层的样子，别的没了。住的地方比较偏（或者说是非常偏），我是觉得真的跟宏福那边差不多的样子，就是快三那条路的感觉，荒凉的两边，有一些房子。而且门口的公交也是快速公交，不过是快速200.</p>
<p>本来以为之前多伦多下大雪，会开很长时间的车才能到，但是我们到的时候其实雪都已经清理完毕了。大概是这里经常下这样大的雪，市政工作人员清理路面很快吧，大概半天的时间路面就已经完全没有问题了。（前一天的时候看租车公司大哥在票圈里说开车从机场回来用了6个小时，今天只用了一个半小时差不多就到了）</p>
<p>到了住的地方，非常失望，看我嘴型，非常失望。房子很破，中央空调的压缩机在下面，工作的时候也会很吵。最主要的是，房间太特么脏了！！！墙角有许多蜘蛛网，还能看到比较大个的蜘蛛！！！那个时候我才发现原来我辣么害怕蜘蛛。当时一个想法就是<strong>我要回家</strong>(微笑)。</p>
<p>收拾了大概一个小时或者更久，总算是稍微好一点了。至少我可以把箱子打开，把一些东西拿出来了。筋疲力尽，去外面找吃的。屋子里其他人没回来，手机没有网，并不认识路，所以跟舍友一起去外面碰运气找吃的。很幸运的找到了比较有名的Tim Hortons!到了才发现原来我根本不会点餐…只能是the No.9 please…然后一紧张，咖啡也随便就yes了。其实前几天在油管上看到了一个挺好的<a href="https://www.youtube.com/channel/UC4cmBAit8i_NJZE8qK8sfpA" target="_blank" rel="external">英语教学频道</a>(<strong>重度安利</strong>),上面有说点咖啡的时候可以说double double，当时一紧张也就给忘了==#然后就是不知道这边点这种快餐要不要小费，也没有给，如果需要希望那个热情的小妹不要怪我:)</p>
<p>房间只要不那么脏，我就觉得来这里还是不错的，回去收拾完就感觉好了很多。刚来这里的一个感觉就跟当时刚去衡中，爸妈刚走的感觉有点像，开始很痛苦，想回家，但是挺快就可以适应。虽然这次没有我晗哥跟顾乐一起做伴。哦这里不得不说一下这个房东了。我不知道新住户住进来的时候是不是需要提前打扫一下房间，其实有点土什么的我也没什么，我扫一扫可以的。但是屋子里有上一个住户的垃圾，有蜘蛛，所有家具都很破旧，感觉随时会坏，洗澡的地方很小我必须低着头才能洗头，屋子旁边很吵。当然您可能觉得确实是很便宜租给我们的，而且我们还是短租，所以这些不好的东西都是理所应当的。而且我不知道为什么特别跟我强调您之前是清华的教授…我只想说，你如果觉得我们付的钱少，理所应当，拜托你说出来！接我们回来的大姐，一路就很热情下车的时候觉得30刀一个人有点太少了，毕竟天气不好，还等了我们很长时间，直接说希望可以40刀每个人。我觉得说的有道理，完全是可以接受的。这个屋子我有点想说，吃相是不是有点难看了。BTW，<strong>劳资有钱！</strong></p>
<p>晗哥说得对，我是来资本主义改造的！</p>
<h2 id="一些其他的感受"><a href="#一些其他的感受" class="headerlink" title="一些其他的感受"></a>一些其他的感受</h2><p>接着上面的写好了，这两天要办的事情比较多，所以之前并没有写完。这两天办了学生卡，电话卡，银行卡，去了好几次超市，也在外面吃了几次饭，然后昨天还鼓起勇气去喝了星爸爸。总之，这两三天的见闻让我觉得这里其实还是不错的，环境比较破但是空气比较好啊，语言虽然是大问题但是这里的人很好啊。第一天去学校办了学生卡，去的时候要做公交车，但是我没有卡(学生卡可以免费公交)，舍友的朋友借了一张给他(这里检查完全不看是不是本人)。然后司机大哥就问我，你没有卡吗？我说我还没有，正要去办，然后手里拿着一张5刀的钱钱。我的意思是想说这里能不能找零因为我没有零钱。司机大哥干脆就让我进去了，没要票，感觉好温暖啊哈哈！</p>
<p>然后去办银行卡，一个印度的妹子帮我们办电话卡，然后她可能多少有一点点的口音而且我们的听力也足够烂！交流起来还是很吃力的，但是她还是很热情的跟我们解释了，完全没有一点不耐烦的感觉。你可能会说这是她的工作啦，但是刚来这里的我还是感觉非常不错，要知道当初在北京的时候也是去服务行业问一些东西，多问两句那边就完全不耐烦了，虽然我们交流肥肠轻松。</p>
<p>然后一个比较大的感受就是原来这里真的非常礼让行人，车到路口都会停下让行人先过（有红绿灯的地方要遵守交通规则），感觉非常好，让我过马路的时候感觉很安全，不用每次都左顾右盼。</p>
<h2 id="绕不开的语言"><a href="#绕不开的语言" class="headerlink" title="绕不开的语言"></a>绕不开的语言</h2><p>这几天出去怎么都感觉很兴奋，比较是新环境，而且也能很真的歪果仁说英语，感觉非常新鲜。我倒是非常希望他们能跟我多说几句话。但是有时候听不懂就感觉有点尴尬，但还是很想说。我记得当时在寄托的时候有一个叫”猜姐“的元老级的留学生说过，其实每个人到了这边英语都差不多，只要多说，过个一个月，基本的交流都不成问题了。虽然我不知道你到底是sei，但是我觉得你说的有道理！我就当吃了一个好次的定心丸好了~希望上课的时候英语虐我轻一点，拜托！</p>
<h2 id="请不要担心我，我在这里还不错！"><a href="#请不要担心我，我在这里还不错！" class="headerlink" title="请不要担心我，我在这里还不错！"></a>请不要担心我，我在这里还不错！</h2><p>虽然还有很多很多的感受，但是慢慢地又有点不知道从哪说起。然后虽然确实还有许许多多的不方便，但是我感觉自己在这里虽然还没有完全适应，但是感觉还不错。另外可能当时12月份在国内碎觉比较晚，来了这边之后感觉倒时差还是比较轻松的，没有太多的不适应。虽然现在下午了还是会比较困，但是感觉可以坚持！哈哈！所以别担心，这里都好！^-^</p>
<p>开学之前没什么事情的话我会尽量多写一点在这里的生活小片段，然后下次我会挑比较好看的图片放到上面来~ BTW，我其实下面有disqus的！</p>
<p>呃…再更新……博客被我弄乱了，打算删了重新弄。一个感觉不一定对，最近hexo或者是next里的bug好像特别的多==#</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;在家没羞没臊的带了半年多，17号的时候终于离开了家。算算7.1回家到这次离开，在家里呆的时间还真的是很长。这半年过得很开心也很轻松，偶尔学学新东西，想吃吃想睡睡，非常感谢我滴爸妈啊，让我白吃白住这么长时间！还得花钱再供我出来读书！哈哈！虽然这次离开家的时间会比较长，离开家也让我感到比较难过，但是在这边要开始新的生活了还是感觉很开心！&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="CA" scheme="http://yoursite.com/categories/CA/"/>
    
    
      <category term="Waterloo" scheme="http://yoursite.com/tags/Waterloo/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>最后一个晚上，说给14班每个人的话</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/06/29/%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%99%9A%E4%B8%8A%EF%BC%8C%E8%AF%B4%E7%BB%9914%E7%8F%AD%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%AF%9D/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/06/29/最后一个晚上，说给14班每个人的话/</id>
    <published>2016-06-30T02:28:17.000Z</published>
    <updated>2016-11-14T09:27:13.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>终于在北邮的时间不够24个小时了，终于还是到了大学生活的最后一晚，也可能是住宿生活的最后一晚。不知道你们的心情是怎么样的，其实我还好，没有想象中的那么激动，所以很装逼的说一句<strong>我很冷静</strong></p>
<p>但是真的是要走了，因为这里的生活已经维持不下去了。最后一次洗澡结果最后一块牙膏挤到了地上，洗面奶明天不知道还能不能挤出来，洗发膏应该还能洗最后一次，沐浴露上次跟德哥去洗澡的时候已经需要打开盖儿从里面扣了，洗衣液也没有了好几次都是直接去波波那拿的(矮油好像忘了跟他说了……)，澡框已经不行了感觉随时可能会碎，洗衣服的盆已经破了两个洞，毛巾也已经拧的不成样子了。总之再不走就真的是死皮赖脸了==#</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="扣题，要跟大家说的话，每一个人"><a href="#扣题，要跟大家说的话，每一个人" class="headerlink" title="扣题，要跟大家说的话，每一个人"></a>扣题，要跟大家说的话，每一个人</h2><p>首先澄清一点，我也不喜欢说一些酸不拉几的话，我说不出来也不想说，我感觉我说了你尴尬我也尴尬。我说真的，平常说话最好了，所以最好能用我平时说话的语气来看下面的东西。(什么你已经忘了我平时说话什么样了？你是谁来着？)还有我可能真的哭不出来，今天天儿走老蒋走是这样，明天自己走可能也是一样。没办法，如果可以我也想哭一下发泄发泄，但是对我来说好像真的挺难的，我说真的。但是不哭不是不难受，不哭是真的，难过也是真的。</p>
<p>那么我要开始了。</p>
<h3 id="李云波"><a href="#李云波" class="headerlink" title="李云波"></a>李云波</h3><p>波波真的要说跟你玩起来以后真的涨姿势！知道了好多好多以前不知道的东西。大二回本部的那个暑假慢慢跟你熟悉起来的，我还记得每天晚上约出去跑步，跑到北科然后回来吃西瓜。然后不知道为什么那个暑假之后你就成了大波了……大概是因为吃东西的时候没有按照随心所欲减肥法来，你看看着个副作用。我记得当时跑步的时候咱们还说以后要好好坚持，每周都跑几次，然后好好学习不在挂科(作为第一批挂科的成员我们当时肯定是想好好学习了！)后面的事情已经验证了我们的决心！每次到了大是大非面前，内心就会出现两个小人！要不算了吧。好呀好呀！吃点好的吧，好呀好呀！咱们俩聊天的时候最多，吃喝玩乐的时间也最多，前两天还发现了新大陆。但是以后还是算了吧，剩下的我都消灭了你别惦记了昂。你经常说感觉自己的大学比较平淡，还觉得可能有点失败。但是我真的觉得你的大学还挺精彩的，该有的都有，该体验的都体验了，不管好的坏的，我觉得一帆风顺不那么精彩，太容易的事情就是让人不珍惜。你让我的大学也很精彩^_^下面半年应该会比较辛苦，坚持。</p>
<h3 id="邱天"><a href="#邱天" class="headerlink" title="邱天"></a>邱天</h3><p>从很早之前我就想知道咱们宿舍最后是谁先走，没想到是你。比较遗憾就是最后也没看见你喝醉是什么样(无敌是多么，多么寂寞~)四年舍友能说啥？吃饭喝酒，谁是卧底喝酒，炸金花喝酒，斗地主喝酒，一把牌斗地主喝酒，还有好的还是喝酒。咱们练得这么勤，四年也是很有成效的。我现在就冲着你的床铺坐着，看着你那个空空的铺，看见你桌子上哪三副牌……我就不说我想你了，我怕你女朋友不乐意。还有就是玩游戏，我觉得你是咱们宿舍玩游戏最好的，不管玩啥感觉都能很快上手，我不太爱玩肯定不是因为我玩不好，不是！虽然咱们宿舍学习可能都比较差(可能?)，但是这四年过得真的肥肠高兴，每年生日从没落下，喝酒从来没推辞。最后我再多嘴问一句，你到底是因为啥不参加好声音？</p>
<h3 id="贺一峰"><a href="#贺一峰" class="headerlink" title="贺一峰"></a>贺一峰</h3><p>终于到了贺一坑比哇凑……先来批判一下吧，日租房那次怎么就眼睁睁的看着我喝成那样了！大一的时候你虎的不行，很清楚的记得参加初中同学聚会的时候来了一条“朋天再明”。作为宿舍长我觉得你还是可以的，后三年的纸你全包了，而且大一的时候还请我们去食堂三楼重新规划大学生活，XX负责带领大家学习，XX负责叫大家起床上课，XX负责保持宿舍环境，XX负责告诉大家学校的各种消息。当时还是太年轻……我都要信了。然后你就第一个不起床不上课了，嗯，不自觉地还想叫你一句贺一坑比哇凑。然后就是各种生日各种吃喝喝喝，这个节奏这么好，肯定是跟你这个宿舍长……没啥关系哈。还有大一的时候咱两还一其去看狮子座流星雨，在宏福的操场上看到特么5点了，都有人来晨练了。结果那天你一个流星也没看见，然后我一直抬着头看到了两颗，不过很可惜我许的什么愿已经忘了，不过无所谓反正应该已经实现了。不多说了，回家好好复习明年回来跟他们接着上吧。专家说了一天睡觉最好不要超过24个小时，听到了吗买买疯。</p>
<h3 id="张士禹"><a href="#张士禹" class="headerlink" title="张士禹"></a>张士禹</h3><p>士禹你大一刚来给我的第一印象是十分热爱学习……然后你就开始打dota了……“天你别劝我了，我肯定不会打dota的，我也就打打war3”这话我现在都还清楚地记得，所以肯定什么的还是不要说，不然真的啪啪打脸呐哈哈。然后就是大一那次直接用易拉罐喝酒，怎么喝到最后还是一个满瓶呢！矮油好像说黑了……其实感觉你还挺好的，宏福搬宿舍的时候你搬东西那么卖力把手都勒破了，然后寒假需要腾宿舍你给310每个人都买了锁，好多好多都记得。不多说，祝你以后工作顺利，还有记得多跟女生说说话啊!这个世界不光有天儿和自展！</p>
<h3 id="王峥"><a href="#王峥" class="headerlink" title="王峥"></a>王峥</h3><p>刚来的第一天我就发现你的名字没办法叫的比较亲近，直接叫你峥你对象估计马上不乐意了……两个字的名字就是有这个不好(咦？？邱天？天？==# 天 儿！恩！)不过形式不重要的对吧！作为宿舍第一大学霸你考研成绩厚流弊，没想到认真起来这么阔怕，以后也好好加油啊，“好好赚钱，保护媳妇”哈哈。写到你这咱们宿舍就要写完了，真的感觉好多事都记得，不知道怎么说。超神的莱恩不是mvp(离mvp最近的一次……)；对K喝五个，对K又喝五个……；咱们班那么多场篮球赛；唱歌去啊(贺一坑比)，走啊，走，走，走，然后全下床了。还有我记得你大一的时候说过比较喜欢沾慕斯，猩猩确实打得挺好的，但是不知道为啥，唯独这点咱俩意见可能始终不一样……今年第七场的欧文扔进三分的时候玛德我的天空灰暗了TT……不过跟你一起看球感觉非常爽，相当于有一个比较理性的解说，以后有机会再一起看一场，打一场吧。还有就是大一那次大雾考试，那么好的位置可惜了可惜了。6789，78910.6789？78910？6789！78910！卧槽原来你也在问我啊！那瞎蒙吧…………不说了大雾69，两次。你最近又在看火影，还是火影好看，不是说给谁听一峰。</p>
<h3 id="戴鹏"><a href="#戴鹏" class="headerlink" title="戴鹏"></a>戴鹏</h3><p>对你印象最深的还是那次吵架吧哈哈。你们怎么能和女生那么说话呢？虽然后来知道是德哥这个sb的过，不过起码你们开错玩笑至少要好好给人家道个歉吧。说实话那时候真的超想把那个凳子扔出去的，现在想想还好没有哈。说实话那次我也有很多问题，我确实生气的时候不太愿意跟人好好说话。所以不管是小学初中高中复习，我都和同学起过冲突，小到嘴炮大到动手都有。不过后来我跟他们的关系都很好啦，其实有些事情过去了就过去了，过去了就不放在心上，这种事本来就在所难免对吧。如果当时你觉得替德哥背了锅很委屈……那你去骂他好了哈哈。开玩笑，希望你也不要介意。</p>
<h3 id="林自展"><a href="#林自展" class="headerlink" title="林自展"></a>林自展</h3><p>刚入学的时候对自展的印象就是这尼玛谁啊，怎么话那么多！哇凑真jb烦。哇凑怎么又来我们宿舍了。哇凑还跟着出去吃饭了。哎后来你都要过继过来了我当然也没话说哈。不过你脾气也还算不错了，他们刀偶尔还有个争执，唯独自展坑这一点屎粪统一。你要说坑，那还是自展坑哈哈。“我没办法呀！”然后你就不耽误事儿的开始炉石了，然后你就开始以理学院院长为目标了，然后你就回去相亲了。相亲那个你就别想了……不是我给你泼冷水，我是说，没戏！我赌五毛钱。你自己的事还是你自己想办法吧，相亲什么的不去非诚勿扰怎么行？最后问一句你怎么悄悄地就自己走了？在我们宿舍这么长时间也不来道个别？还有以后他们叫你喝你就放心喝，不行了回头，后面还有国家队的队友呢，我们抬你一手。</p>
<h3 id="陈健"><a href="#陈健" class="headerlink" title="陈健"></a>陈健</h3><p>小健健不知道为啥总给我一种萌萌哒的赶脚，可能小健健这个名字本身就有这个属性吧，不知道谁给你起的反正不是我……我都是只叫健健的。不知道为什么他们都说健哥很迷，然后又说健哥lol除了老蒋最屌，最近又听说健哥被德哥吊打了。这个应该不是迷吧啊哈哈！怎么能输给德哥呢，他那么菜我都看出来了。后来听他们说(德哥多亏了你我日租房后来都没法玩了，不过听说你每次先死我也就放心了)日租房那天你又是“我们赢了”，又是带走两个的……哈哈是吧。挺好的，蜜汁健哥，奏是让他们看不懂。还有健哥研究生期间要保重了，你的老师有点不在调上……</p>
<h3 id="冷泽富"><a href="#冷泽富" class="headerlink" title="冷泽富"></a>冷泽富</h3><p>小泽我对你的第一印象就是五月天！(怕你生气我就不说一个网站这么多年从默默无闻到大家熟知这个梗了哈哈别打我)你喜欢听，也喜欢唱，我们也经常听……不过最后的聚会唱歌好像少了点，如果唱那个干杯的话，说不定好多人会哭……然后就是蟹蟹你组织了咱们大二的那次日租房活动，真的真的那是咱们班第一次集体出去玩吧，讲真肥肠开心！还有就是你的狼人给我留下了极大地印象，好人的时候真的充满正义感哈。说实话狼人这个游戏会让别人记住我说谎的样子，我已经有点害怕了。不过以后有机会的话，我还是会去！</p>
<h3 id="郑文浩"><a href="#郑文浩" class="headerlink" title="郑文浩"></a>郑文浩</h3><p>浩子！你还记得大一的时候给同学写的第一印象吗？你给我写的！你说感觉我属于慢热型的，跟你一样。哇凑你这慢热也太慢了吧！前面那么长时间都没发现你这么sao，还温油月光去了！哈哈不过唱的真的好！你男朋友也不错！(每天想到你跟那么多踢球的大汉在一起，想想我都挺紧张的)前面最有印象的就是跟你看世界杯了，英格兰小组不出现(现在又输冰岛，妥妥伪强！)，彩票捐了快100没有回头钱……早知道听你的买了！然后就是要说你去重庆(重大后门吧，我知道你去了)耍的时候出的事了，我一直不太认同喜欢就去追这个想法(喜欢就去强奸也一样！不说了要开庭了……)以后还会有更适合的，放心吧。我的感受，再说酸了。回头回去了再喝酒吧，没有一顿酒解决不了的问题。</p>
<h3 id="刘有德"><a href="#刘有德" class="headerlink" title="刘有德"></a>刘有德</h3><p>我还是想再说一次，德哥是我见过的好单纯好不做作的……男生。说真的德哥我大一的时候还以为你是学霸去了(去了？)没想到你后来…哎不说了，还说抱大腿呢，小细胳膊比我还细。而且上课的时候跟你坐一起感觉被你挤到一边去了，但是感觉挺有意思的。王峥说你像威少，我觉得你也像那个红脸emoji，哈哈虽然大家总是爱开你玩笑，但感觉你并不介意，挺好的，如果大家开我玩笑我也要像你那样。最后一次游泳说了很多，你说你没有什么离校的感觉，但是后来被我感染的有点难受了，结果聚餐那天直接喝多了。把你弄得伤感了我都感觉不好意思了。说不定你研三毕业的时候也会有我这种要走了的感觉，也说不定到时候你就厌烦北邮了或者实习太忙没时间想这些了。所以趁现在想想也挺好的哈。不说了，找个女朋友。</p>
<h3 id="蒋昊成"><a href="#蒋昊成" class="headerlink" title="蒋昊成"></a>蒋昊成</h3><p>说实话日租房那次没等你回来我感觉挺过意不去的……大一自我介绍的时候你说你是学校几百米几百米和几百米的冠军，让我记忆犹新，心想泥猴屌啊！玛德我怎么跑个100米还拉到大腿了！大一运动会那会看你还蛮吊的。后来又知道你在你们那里骁习好，人缘好，各种好，德哥就跟我说你是万人迷！大一的时候咱们在草坪上聊天那次算开始比较正式了解你了，感觉你是个性情中人哈哈(卧槽没有表情我一个劲儿总哈哈觉得好傻逼……)但是你大学的故事呢？怎么不继续讲了？是不是喝的不够多有些话说不出来啊？哎你打球能带节奏，lol能带节奏，喝酒能带节奏，什么什么都能带节奏，所以以后的聚会你也要多带带节奏啊！什么5年10年20年100年(额我可能活不到那么大……)，到时候还要靠你啊！深圳老司机，不飙车可以，但是别忘了怎么飙！</p>
<h3 id="吴畏虹"><a href="#吴畏虹" class="headerlink" title="吴畏虹"></a>吴畏虹</h3><p>首先你竞选学委的时候说，我这三年是要当学霸的。这个算是食言了(考研流弊不算)。但是这四年学委当得也是够意思了，辛苦你也蟹蟹你！哎又要说一次，真的是相似度有点高。大一刚来的时候你在我前面自我介绍，复习生，爱好打羽毛球(玛德为什么不让我先说！)我也是。第一晚在宿舍聊天的时候知道了你的ex(第一次跟宿舍的聊天也是你，我记得那时候他们在玩三国杀还是什么)，我也是。后来不时听到看到你们在吵架，我也是。再后来听说你们分手了，我也是。再后来你又找到了新的女朋友，哎说清楚这个我可没有。然后又是一起去健身。总之大学的轨迹肯定不可能完全一样，但是这么多事情一样已经很不可思议了。多说一句你女朋友，我觉得两个人在一起节奏脾气性格不说一样，要能磨合的来才行，我觉得你跟你女朋友挺合适的，让我看了就觉得好棒棒。健身坚持下去的话过一段时间说不定就可以拉丝了，踏马的体脂低就是好。那天老蒋指着我的肚子说源哥你不是去健身了吗！</p>
<h3 id="杨士霄"><a href="#杨士霄" class="headerlink" title="杨士霄"></a>杨士霄</h3><p>杨老板，大一的时候我真的觉得你还挺能说的，刚来那几天就看你在那里教天儿玩三国杀了(是三国杀吧？whatever…)但是为什么后来感觉你就不喜欢说话了。我们常开玩笑说是不是你大一的时候就把四年的话说完了？其实也还好吧，我感觉你对感兴趣的事情还是有挺多话要说的，不管是你大一的时候参加辩论赛还是后来咱们一起玩狼人，感觉你都还挺喜欢交流的。可能你也是浩子说的那种慢热型的选手吧。说实话希望下次聚餐的时候你也能来，我不是想强人所难或者怎么样，只是不来试一下不能确定自己是不是真的不喜欢，而且也是一种新的体验嘛，想想也是不错的对吧。</p>
<h3 id="区宪华"><a href="#区宪华" class="headerlink" title="区宪华"></a>区宪华</h3><p>区屌阿我错了区老板TT你刚开始的时候说自己喜欢非主流的东西，自己喜欢的东西可能别人不会喜欢，这个我也记得！然后到最后我也还是不知道你喜欢的非主流到底是什么……反正你不太喜欢说话就对了，尤其是在女生面前，居然还有女生不认识(我猜都是吴畏虹说的！)最后聚餐已经打他们脸了。还有球赛那次是你给我送的助攻啊，然后我中投得手，解锁每个比赛投进一个的成就。我一直觉得广州那边吃的东西应该比较好(额大概觉得马季的双皮奶好吃吧)，如果我有机会去的话一定要告诉我什么好吃，该去哪里吃！</p>
<h3 id="齐敏学"><a href="#齐敏学" class="headerlink" title="齐敏学"></a>齐敏学</h3><p>猛学说实话我写这个东东完全是因为你啊！真的就是因为你昨天来我们宿舍，看到你的眼睛已经有些红润了，还说了什么人生啊这个我没有什么免疫力的词，这我才一个激动的决定。然后早晨在水房见到你的时候你还跟我说，再见了。炒鸡感动。还有那天聚餐的时候那个北交的妹子是怎么回事？我就说大家说话要控制音量，你看看一听见有妹子都激动了，我这还不知道怎么回事呢都。不是我就问一句，妹子有男朋友了吗？没有你就去追啊！为什么不？哦那天还听到什么一辈子就应该喜欢一个人，对这种事每个人都会有自己的想法，我觉得没有对错。但是其实你应该做好拥抱未来各种可能的准备(这话是这么说的吧)。没能上研很可惜，一句比较喜欢的话送你，任何事情到最后都是好事，如果不是好事，那就还没到最后。</p>
<h3 id="杨鹏程"><a href="#杨鹏程" class="headerlink" title="杨鹏程"></a>杨鹏程</h3><p>鹏程特点好鲜明我也就不想重复说什么啦，你那个执着的精神真的感人。但是相比能够一直坚持好好学习，我更羡慕你那次大三暑假自己去西北那边玩。我靠听了之后我都惊呆了好嘛！自己一个人去一个没去过的地方，去半个月(是半个月吧？反正是很长时间！)真的真的好流弊！真的好羡慕，我也想有一次这样的旅行！用想的我都觉得激动。等我会了基本的日语，有了那样的条件，一定要去日本玩一圈！(会有那一天吧……会！)一根筋没什么不好的，至少我是这么认为，简单一点挺好的，每份付出都会有回报的，不管是以什么形式。还有我们都在等你讲那个来看你篮球赛的妹子的故事，看你打算嘴硬到什么时候哈。</p>
<h3 id="司旭"><a href="#司旭" class="headerlink" title="司旭"></a>司旭</h3><p>14班第一大学霸！首先恭喜你去了霍华德大学!(Harvard University)然后谢谢美赛带飞！当时真的是到了最后发现自己还没有找到队友，急屎了都。说实话你应该能拿M以上的，因为我俩比较坑，所以最后只能靠你abstract力挽狂澜，最后总算还好有收获。其实成绩不重要，当做一次经历也是很不错的对吧(矮油这话是不是不应该我说)。一直不明白局气到底是什么意思，感觉大概就是你这样的北京姑娘吧！多说一句，你的口语真的真的是我见过最好的！</p>
<h3 id="田姝瑶"><a href="#田姝瑶" class="headerlink" title="田姝瑶"></a>田姝瑶</h3><p>瑶瑶你说我能不知道你名字怎么写吗真的是。咱们班叫谁的小名最多？肯定是瑶瑶！我也想问一句你那个男朋友是怎么回事？我可是老早就看见你俩经常在学校溜达了，怎么就一直不给大家介绍一下嘞？一直感觉你就是萌萌哒。萌萌哒到我的声音你都听不出来了！给你介绍了好几分钟的股票、小额贷款什么的才挂我电话！你还真是有礼貌有耐心啊！</p>
<h3 id="徐婉莹"><a href="#徐婉莹" class="headerlink" title="徐婉莹"></a>徐婉莹</h3><p>保研的学霸好！作为14班唯一一个保研的人居然没太你说说感想哈。辛苦付出就是会有回报的，但是有得(德)必有失，学习时间长了自然就没办法跟大家多交流。为什么这么说嘞？因为你大一那会自我介绍的时候说你是那种能和男生当哥们，跟女生当姐们的人嘛。不管哪种，一样精彩。</p>
<h3 id="许晶晶"><a href="#许晶晶" class="headerlink" title="许晶晶"></a>许晶晶</h3><p>晶晶首先要说一点，我也是河北人！不过既然天儿已经跳出来了，那我退水。而且浩子不是跟你在一个实验室吧，那我走的更远了！我怕溅我一身血！其实我一直想说一句你说话声音真的好小啊，好多时候都听不清。聚餐那天我看你哭了，是不是舍不得大家啊？还是有什么遗憾啊？感觉自己其实对你了解挺少的，不过没关系，以后有机会再见面再跟大家好好讲讲你的事情吧！</p>
<h3 id="袁欢"><a href="#袁欢" class="headerlink" title="袁欢"></a>袁欢</h3><p>矮油到二妈了！好鸡冻好鸡冻！咱们两个的生日居然挨着！咱俩就差一天！最早跟你熟悉大概也是大一那次去草坪喝酒吧，慢慢知道了还有你这么一个同学哈哈。然后就要说第一次日租房的西红柿炒鸡蛋了，你绕不过去的哼，现在知道炒鸡蛋放多少油了不？不是用油把鸡蛋泡起来，你那样是炸鸡蛋好嘛！哈哈！还有那天喝酒，你怎么喝开白酒了！我的天呐……当时我真的肃然起敬拍了拍手，从此不敢跟你喝酒。多夸你一句，看破不说破，面子上好过。虽然考研没成功，但是你现在不仅不用上学了还能有一个好男票是不是超级满足啊？别笑啦！还笑！赶紧努力工作攒钱去英国玩啊！</p>
<h3 id="杨雯"><a href="#杨雯" class="headerlink" title="杨雯"></a>杨雯</h3><p>到了你这我还真是觉得没啥好写的，主要是怕老说太啰嗦。咱们班女生我感觉我都挺熟的，最熟的就是你，整个北邮也是。总跟你说谢谢的话我自己都该麻烦了，不客气，你应该的，表情包特师！</p>
<h3 id="舒扬"><a href="#舒扬" class="headerlink" title="舒扬"></a>舒扬</h3><p>好可惜所有的毕业季你都错过了，说实话我感觉好像已经很长时间没有见过你了……感觉都快忘了你了，我这么说是不是又要失去一个童鞋了==#你的毕业季太匆忙啦！不过倒也用不着可惜，以后见到了一分钟想起你。杭州我超想去看看的，玛德又是一直没去。记得下次见面了给我介绍一下杭州啊，我对这个城市印象极好。</p>
<h3 id="黄婕"><a href="#黄婕" class="headerlink" title="黄婕"></a>黄婕</h3><p>我也好长时间没看到你了！后面所有的活动你也全部全部都不在，主要是想吃你做的饭啊！而且你不知道我现在也会烧大鸡翅膀了吧。现在你俩一起工作了肯定超幸福吧，下次来聚会就是两个人了吧(或者三个？)喜酒估计是喝不上了，那份子钱……包微信红包好了哈哈。以后聚会一定来好嘛，需要你这么一个“妈妈”。</p>
<h3 id="兰梅珍"><a href="#兰梅珍" class="headerlink" title="兰梅珍"></a>兰梅珍</h3><p>珍姐！谢谢你让我们两次日租房都能吃上好吃的不用点外卖！真是辛苦你了。还有你真的好会做饭，第一次去日租房的时候看你切菜掌勺就看出来了。你这么贤惠将来一定是贤妻良母型，谁找你谁偷着乐去吧。还有以后有事记得找我们帮忙啊，你会发现14班原来有那么多男生。不说了，有机会再给你打下手吧。</p>
<h2 id="终于终于写完了"><a href="#终于终于写完了" class="headerlink" title="终于终于写完了"></a>终于终于写完了</h2><p>从29号晚上开始写，后来睡觉了，然后30号回到家吃了饭又马上开始写，都没有好好跟我老爸老妈聊聊天(甩了毕业照给他们，然后就开心的去找谁好看了，小学初中高中复习都是这样……)，一直写到3点实在太困了就在沙发睡了，看到群里说要报道的事情才醒。起来总算把最后一点写完了。真的这个比我之前的任何一篇博客都要长，不论字数还是花的时间。都写完了，我倒舍不得了，四年时间对你们的记忆绝对不是简简单单的几句话就能说完的，很多事情我都很清晰的记在脑子里，从来都没有忘。但是说不出来，我其实没那么喜欢表达，很多很多事情我更想放在心里，然后不经意的说给你们听。</p>
<p>还没有给大家说什么祝福的话，其实这种东西无所谓啦，我说的最好是都能实现。不过还是希望所有人，将来都能一帆风顺(怎么可能……)，所以还是希望大家能够努力坚持，然后在你马上就要放弃的前一刻取得成功，在生命中留下各种足迹！(是不是这种感觉才最爽？)</p>
<p>真的说完了，我知道我很啰嗦，但是还是要谢谢大家的陪伴，我对北邮其实并没有太多太多好感，因为好多事情一直挺失望的。但是因为你们让我有了一种归属感，我这个人一点也不排斥什么事情都自己一个人来，但是内心其实还挺期待这样一种感觉，你们给了我这种感觉。虽说你们每个人都有缺点，但是我知道你们的缺点以后还是很喜欢你们。有机会的话回头见了，保重。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;终于在北邮的时间不够24个小时了，终于还是到了大学生活的最后一晚，也可能是住宿生活的最后一晚。不知道你们的心情是怎么样的，其实我还好，没有想象中的那么激动，所以很装逼的说一句&lt;strong&gt;我很冷静&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是真的是要走了，因为这里的生活已经维持不下去了。最后一次洗澡结果最后一块牙膏挤到了地上，洗面奶明天不知道还能不能挤出来，洗发膏应该还能洗最后一次，沐浴露上次跟德哥去洗澡的时候已经需要打开盖儿从里面扣了，洗衣液也没有了好几次都是直接去波波那拿的(矮油好像忘了跟他说了……)，澡框已经不行了感觉随时可能会碎，洗衣服的盆已经破了两个洞，毛巾也已经拧的不成样子了。总之再不走就真的是死皮赖脸了==#&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="严肃沉重的毕业话题" scheme="http://yoursite.com/categories/%E4%B8%A5%E8%82%83%E6%B2%89%E9%87%8D%E7%9A%84%E6%AF%95%E4%B8%9A%E8%AF%9D%E9%A2%98/"/>
    
    
      <category term="毕业" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A/"/>
    
      <category term="说再见" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%AF%B4%E5%86%8D%E8%A7%81/"/>
    
      <category term="14班" scheme="http://yoursite.com/tags/14%E7%8F%AD/"/>
    
      <category term="离别赠言" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%A6%BB%E5%88%AB%E8%B5%A0%E8%A8%80/"/>
    
      <category term="不想走" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%B8%8D%E6%83%B3%E8%B5%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你总说毕业遥遥无期</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/06/15/%E4%BD%A0%E6%80%BB%E8%AF%B4%E6%AF%95%E4%B8%9A%E9%81%A5%E9%81%A5%E6%97%A0%E6%9C%9F/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/06/15/你总说毕业遥遥无期/</id>
    <published>2016-06-16T03:11:11.000Z</published>
    <updated>2016-11-14T07:52:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>仍然可以很清晰的记得，2012年8月28号早晨，跟爸妈一起早早的坐上火车，带着行李和心情，来到北京。虽然一定有很多细节记不起来了，但是很多画面真的很清晰的记载脑子里。也许对于一个复读的童鞋来说，大学显得更加让人憧憬。然后，不是突然一下，也不是慢的要死，时间就这样不紧不慢的到了今天。到了自己穿上学士服，在学校里照毕业照的日子了。也不是没有准备，但还是让人感觉到有那么一点的伤感，一点舍不得，也有一点害怕。只能感慨一下时间真的过得很快。又到了一个说再见的时间点。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="突然就不知道要写什么了……"><a href="#突然就不知道要写什么了……" class="headerlink" title="突然就不知道要写什么了……"></a>突然就不知道要写什么了……</h2><p>既然打开了博客应该是有什么话要说才对的，但是写完开头，突然不知道应该写点什么。虽然之前有人说过大学大家都在朝着自己的目标忙着自己的事情，所以没有多长时间让你们来有什么同学感情演内心戏。结合自己四年的经历来看，嗯，我感觉这样说没什么错。但是真的到了最后，我发现大家在一起还是玩的很开心。然后一想到可能以后就很长时间见不到，心里还是会难过，一想到这些那天玩桌游回来还真的就睡不着了，所以说明大家还是有感情的啊！</p>
<p>说了半天好像还是废话……</p>
<p>大概就是想说，毕业季没有自己想的那么无感，所以心里肯定不会那么轻松。当然我一直认为太轻松的事情没有什么价值，因为实在没什么值得留恋的。</p>
<h2 id="那么毕业照呢"><a href="#那么毕业照呢" class="headerlink" title="那么毕业照呢"></a>那么毕业照呢</h2><p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/c4072ab5gw1f4we2n9lp6j20zk0qoafd.jpg" alt=""></p>
<p>为什么第一张放跟杨雯的合照？废话我俩关系好啊！我只有一张跟女生的合照哎，其他女生在哪里啊，你们是嫌我丑吗？嘿别走，把话说清楚！</p>
<p>杨雯童鞋真的算是我在北邮最熟的女生了(超好看对吧，所以说人以群分这句话是有道理的！)，虽然说多了感觉太酸了，但是好多事情谢谢你啊！希望你能和东哥一直走下去，结婚的时候如果可以记得叫上我！（去蹭吃蹭喝）</p>
<p><img src="http://ww4.sinaimg.cn/large/c4072ab5gw1f4wetf6kevj21kw1kw1k2.jpg" alt=""></p>
<p>德哥我找的你最帅的一张放上来了！哎你真的是我见过的好单纯毫不做作的人啊！跟你相处感觉很轻松，超开心的。赶紧找个女朋友啊，研究生是你最后的机会了！（怎么感觉开始给别人写评语了，我是小学班主任吗？）</p>
<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/c4072ab5gw1f4wf5utyk4j21kw1kwkh7.jpg" alt=""></p>
<p>哇塞鹏程！你真的是我超佩服的大学霸，看你学的那么认真自己真的也会想去多学习一会。还有暑假一个人去西北旅游，好厉害，我印象炒鸡深刻，我感觉自己应该就没有这种魄力。自己之前计划的所有旅行都不出意外的泡汤了==#</p>
<p><img src="http://ww4.sinaimg.cn/large/c4072ab5gw1f4wfcsfp90j21kw1kwb29.jpg" alt=""></p>
<p>猛学，为什么要叫猛学嘞？说实话我真的不知道，大概是你大一的时候比较刻苦吧。有机会给我讲讲你们宿舍晚上熄灯以后都发生了什么，平时辣么文静怎么一熄灯就像狼一样……难道是……</p>
<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/c4072ab5gw1f4wfibss0sj21kw16o7wh.jpg" alt=""></p>
<p>雷猴啊区(ou)屌，啊不是，区老板。其实我们并没有太多时间交流啊，可能兴趣爱好啥的太多了。你也比较内向，我也比较内向。恩一定是这样。恩。不过我想说这张真的好萌啊……</p>
<p>突然发现好多人没有给我合照啊！我手机上怎么没有波波一峰一起的那个合照啊！睡着的赶紧给我好嘛！写到一半没有素材了，很难过懂吗？而且我是不是没有跟吴畏虹来一张？再而且宿舍里有女朋友的都出去耍了，剩下三个单身的<strong>人</strong>在宿舍无聊,1214310不应该来一个大合照吗？班级合照是不是也没有出来？所以我肯定还会继续发的，这次不如就先这么多吧。</p>
<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/c4072ab5gw1f4wfuk5c5qj20qo0zkwm4.jpg" alt=""></p>
<h2 id="有没有什么想做但是没有来得及做的"><a href="#有没有什么想做但是没有来得及做的" class="headerlink" title="有没有什么想做但是没有来得及做的"></a>有没有什么想做但是没有来得及做的</h2><p>肯定有很多很多啊，光用想的我就知道肯定写一晚上也写不完……什么大学没有考满分啊，没有说走就走的旅行啊（去吃饭不算），没有blabla。反正很多很多，不知道大学我上100年能不能没有遗憾。</p>
<p>有两个比较重要的事情还是比较在意的。一个就是没怎么去过图书馆借书。这个真的是比较遗憾啊，北邮的图书馆虽然一向是以丢人现眼著称，但里面的书肯定还是很多很多的。但是我借过书吗？我想不起来……而且除了那时候学英语去四楼图书馆自习，别的时候也没有想要到图书馆去看会书。哦哦我甚至不知道图书管理有没有我喜欢的书。所以趁着在毕业前的最后几天，一定要去图书馆看一本东野圭吾的小说。</p>
<p>还有就是没有在大学谈恋爱啊，这个只能说遗憾，但是我真的不是很羡慕学校里的情侣们。因为我自己一个人照样很好啊！超爽的好嘛！不过说真的，我倒是觉得学校里找到的人更可能是对的人。毕竟大家可以有比较长的时间接触，慢慢了解。如果知道对方身上有种种缺点，但是还是觉得就是这个人了。那才说明真的就是对了。所以我对我的下一段感情充满期待，希望能够在自己还在上学时候找到真的能够相守一生的人。（为什么要说这个？毕业了到12月出发，半年里很可能自己连个说话的人都没有了……想想都好可怕）</p>
<h2 id="一点建议"><a href="#一点建议" class="headerlink" title="一点建议"></a>一点建议</h2><p>说真的，没事不要听那些太伤感，离别气息太重的歌，说不定你会哭啊！不过我是不会了，我现在已经到了想哭但是哭不出来的年纪了。不知道离校的时候会是什么样子，应该不会很平静吧。出国前登机的时候又会是什么样子呢？这个现在我还真是不敢想……好可怕。</p>
<p>一个时期的结束肯定也会是另一个时期的开始，而大学这一个时期的结束，面前的路就像手电筒打出的灯光一样多，一样分散。每一个选择可能都对应着一段不同的人生，没有机会后悔，没有机会重新来过。所以在这种关键的时候，人的想法很容易改变，毕竟没有回头路，所以走起来会害怕，这个想法我现在也能够稍稍体会到了。我知道自己的每一个选择都不一定是绝对正确的，但我希望能够在生命中留下各种足迹。</p>
<p>BTW，六一儿童节收到西安大略大学的ad，最后一个学校也算是给整个让人失望的申请季画上了一个圆满的逗号。ad我已经推迟到冬季了，因为还想继续等等Waterloo的消息。那时候觉得秋季无望，赶紧补申了两个冬季，突然发现我还是更想去滑铁卢。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;仍然可以很清晰的记得，2012年8月28号早晨，跟爸妈一起早早的坐上火车，带着行李和心情，来到北京。虽然一定有很多细节记不起来了，但是很多画面真的很清晰的记载脑子里。也许对于一个复读的童鞋来说，大学显得更加让人憧憬。然后，不是突然一下，也不是慢的要死，时间就这样不紧不慢的到了今天。到了自己穿上学士服，在学校里照毕业照的日子了。也不是没有准备，但还是让人感觉到有那么一点的伤感，一点舍不得，也有一点害怕。只能感慨一下时间真的过得很快。又到了一个说再见的时间点。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="严肃沉重的毕业话题" scheme="http://yoursite.com/categories/%E4%B8%A5%E8%82%83%E6%B2%89%E9%87%8D%E7%9A%84%E6%AF%95%E4%B8%9A%E8%AF%9D%E9%A2%98/"/>
    
    
      <category term="毕业" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%AF%95%E4%B8%9A/"/>
    
      <category term="伤感" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%BC%A4%E6%84%9F/"/>
    
      <category term="向前看" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%90%91%E5%89%8D%E7%9C%8B/"/>
    
      <category term="也许吧" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%B9%9F%E8%AE%B8%E5%90%A7/"/>
    
      <category term="咦这次标签好多啊" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%92%A6%E8%BF%99%E6%AC%A1%E6%A0%87%E7%AD%BE%E5%A5%BD%E5%A4%9A%E5%95%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>已经4月15号了</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/04/15/%E5%B7%B2%E7%BB%8F4%E6%9C%8815%E5%8F%B7%E4%BA%86/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/04/15/已经4月15号了/</id>
    <published>2016-04-15T21:58:33.000Z</published>
    <updated>2016-11-14T07:52:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是4月15号了，4月15号是什么日子？没错，4月15号是byr每年更新飞跃榜的日子。从大二开始自己就每年关注飞跃榜，当然那时候也比较期待自己大四的时候能够留下自己的“惨痛教训”。但是自己最后放弃了去美国，最后到了4月15号也没能最终定下来，而且现在的我感觉自己已经没有了那种冲动。凌晨睡觉之前看到了飞跃榜的帖子，心里感觉有点奇怪。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="我是怎么想的？"><a href="#我是怎么想的？" class="headerlink" title="我是怎么想的？"></a>我是怎么想的？</h2><p>当然会有落寞与失望，这是肯定的，毕竟看到同学们都有了自己认为理想的结果，自己却还在无尽的未知中。但是奇怪的是自己好像并没有想象中的那么失落，自以为是的认为自己已经想好了自己想要什么，不会总把目光放在别人身上。毫无疑问这种想法肯定是正确的，但问题是自己真的是这么想的，还是是在逃避眼前的窘境？如果是自己已经想好了，只关注自己，明白自己到底想要什么，那为什么在别人的好结果面前自己还是会感到羡慕，甚至些许嫉妒？如果说这是在逃避，自己却又好没有那么紧张，那么接受不了。说实话心情还是很平静的，并没有一种天塌下来的感觉。就算是后面的全部都是拒信，感觉自己也能接受，不哭也不闹。</p>
<h2 id="有没有后悔放弃美国？"><a href="#有没有后悔放弃美国？" class="headerlink" title="有没有后悔放弃美国？"></a>有没有后悔放弃美国？</h2><p>应该没有吧，说实话，自己当初放弃美国的时候认为自己是想清楚了的。具体原因有主观也有客观，有理性也有感性。其中一点就是美国给我一种很热闹的感觉，而加拿大让我感觉自己能够安心地过自己的小日子。很主管吧，你特么又没去过你知道？看到申美国的同学们都已经有了结果，自己也会抱怨一下，卧槽我感觉我申我也能！那样也就不会是现在这个惨样了吧。但是终究也就是个玩笑，去哪这件事上自己还真的是没怎么都动摇。也许将来会发现，加拿大也跟自己想的不一样，当时就算后悔也是那个时候的事情了。现在我还是觉得那里更安静，我更喜欢那种不太热闹的感觉。这点我深信不疑。至少现在是。</p>
<h2 id="我到底想说什么？"><a href="#我到底想说什么？" class="headerlink" title="我到底想说什么？"></a>我到底想说什么？</h2><p>大概就是想说今天看到飞跃榜，看到大家介绍自己是怎么样一路走来的，然后回想自己走过来的方式，走到今天这种局面，自己心里是什么样的感受。就像刚才说的，我真的真的有失望有落寞，有羡慕有嫉妒，有后悔有无奈。但是也真的真的没有太大的心理波动，我觉得这些在以后看来会是很微不足道的一件事，哪怕在现在看来，也不会让我感觉整个人生灰暗了。但是我自己到底是怎么想的呢？说实话我也不知道，我感觉自己很喜欢也很擅长自欺欺人，有时候甚至不太愿意直视自己的想法中的软弱，又有时候不太愿意肯定自己的想法。是不自信吗？也许吧。那为什么自己又坚定的选择了出国这条路呢。就算这次走不了，也知道自己还会再申请，就算知道出去以后还有许许多多让自己恐惧的未知的困难与压力。也说不清楚。</p>
<p>矫情吧？恩，是矫情，天生的。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天是4月15号了，4月15号是什么日子？没错，4月15号是byr每年更新飞跃榜的日子。从大二开始自己就每年关注飞跃榜，当然那时候也比较期待自己大四的时候能够留下自己的“惨痛教训”。但是自己最后放弃了去美国，最后到了4月15号也没能最终定下来，而且现在的我感觉自己已经没有了那种冲动。凌晨睡觉之前看到了飞跃榜的帖子，心里感觉有点奇怪。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="文字" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
    
      <category term="此刻心情" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%AD%A4%E5%88%BB%E5%BF%83%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>最后一个学期了</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/04/02/%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%AD%A6%E6%9C%9F%E4%BA%86/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/04/02/最后一个学期了/</id>
    <published>2016-04-02T22:35:55.000Z</published>
    <updated>2016-11-14T07:52:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>已经开学一个月了，本来有几次想更新一下博客，但是都因为太懒……好多当时想写点东西已经想不起来了，就算想起来可能也没有当时那种想要表达的冲动了。不过没关系，我现在又有好多话要说。而且最后一个学期大学就结束了，我还挺想多记录一下最后的这段时光的。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="出国怎么样了"><a href="#出国怎么样了" class="headerlink" title="出国怎么样了"></a>出国怎么样了</h2><h3 id="悲惨的现状"><a href="#悲惨的现状" class="headerlink" title="悲惨的现状"></a>悲惨的现状</h3><p>没错，是悲惨，为什么呢？因为还没有学上……为什么呢？倒不是没有ad，UWindsor倒是来了EE的MAsc的录取(学院网站写的是ECE，不然我可能都不会报这个学校)。但是具体的情况还没有问清楚，比如去的话跟哪个老师，做什么，有没有人愿意给我钱，blabla……但是目前比较清楚地一点就是，应该不会去这个学校。为什么呢？首先就是我虽然没有强烈的名校情结，但是还是想去一个尽可能好的学校。别说虚荣啦，去哪还是看自己啦，我豆是虚荣豆是想去个好点的……还有就是专业，这个去了很可能是继续学EE，具体学啥我还真不知道。我片面的理解就是EE比较不容易找工作……所以还是想学个软件相关的。当初就听人说不要报保底的学校了，就算来了你也不想去。但是自己还是没忍住。可能当时的想法就是希望到时候能让我体会一下来ad的赶脚。这么想的话，那几百块钱的报名费也算是值了。</p>
<h3 id="我紧张吗"><a href="#我紧张吗" class="headerlink" title="我紧张吗?"></a>我紧张吗?</h3><p>说实话还好啦。虽然现在大部分人毕业以后都有了比较明确的去向，但是我感觉自己现在不是很在意别人怎么样，毕竟别人怎么样别人才最清楚，我更想关注自己的事情。而且才四月好伐，去看看寄托的offer榜，很多授课型的都是五月份左右来通知。当然了，那几个研究型的我感觉已经凶多吉少了……说到这我就不得不说，许多事情不到自己真正做，你永远不知道自己有多懒！从寒假回家带现在，自己套磁的邮件真的是少得可怜，大概也就几封吧。说出来都对不起观众。而且没有什么实质性的回复，收到的都是套磁模板。所以说，其实自己并没有成功套磁。一方面自己水平有限，套磁没什么可说的(其实是一个借口，没什么可说的你ps cv 怎么写的？sb)。另一方面，心里还有一个声音-“我不适合做科研，我就是想找工作，所以授课型的更适合我！”。不知道这算不算给自己安排简单的路来走，这样叫不叫逃避。我倒是希望自己不要后悔就好。嗯。</p>
<h3 id="有什么打算"><a href="#有什么打算" class="headerlink" title="有什么打算"></a>有什么打算</h3><p>其实那两个授课型的ECE还是比较有希望的。我是说UCalgary和UWO。尤其是UWO，给人的感觉就是大公共汽车==#(话糙理不糙……)而且UWO的ECE是有SE的方向的，就是不知道是不是还要选一些EE的课程。UWO的话离多伦多也不是很远，工作问题应该也容易些，好吧我猜的。</p>
<p>但是最近又有了一个新的打算，如果这次放弃，重新申请春季入学怎么样？这是一个比较大胆的想法，我也没有完全想好。这样的话，我可以有机会尝试一下Waterloo的ECE和SYDE的MEng，感觉这两个专业还是比较友好的。当初因为感觉水卢会很难申，但现在感觉其实没有想象中的那么困难，据说它在扩招，主要是不想因为这样就错过了。而且…Waterloo说出去给人一种NB的赶脚……也可以尝试一下SFU的big data。申SFU CS的MSc真的是有点没必要。当初就是因为纠结签证时间的问题，放弃了很多学校的MEng。(其实我现在也不是很懂哎，有好心人看到能不能留言给我讲讲啊T—T 四学期的项目是拿几年工签？工签期间我是只要找到工作就可以吗？还是说工钱期间我要拿到绿卡才可以啊？)</p>
<p>当然还有一种情况就是，这次申请全部失败，俗称全聚德。那么我就可以理所应当的去准备春季申请了(尴尬).现在是打算4月中旬，中期检查以后，改改材料，把Waterloo的春季先申请了。就酱。</p>
<h3 id="顺便报一下我目前的申请结果吧"><a href="#顺便报一下我目前的申请结果吧" class="headerlink" title="顺便报一下我目前的申请结果吧"></a>顺便报一下我目前的申请结果吧</h3><table>
<thead>
<tr>
<th style="text-align:center">School</th>
<th style="text-align:center">Major</th>
<th style="text-align:center">Type</th>
<th style="text-align:center">Status</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td style="text-align:center">UAlberta</td>
<td style="text-align:center">ECE</td>
<td style="text-align:center">MA.Sc</td>
<td style="text-align:center">Rej</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:center">McGill</td>
<td style="text-align:center">ECE</td>
<td style="text-align:center">MEng</td>
<td style="text-align:center">Rej</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:center">McGill</td>
<td style="text-align:center">CS</td>
<td style="text-align:center">M.Sc</td>
<td style="text-align:center">Rej</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:center">UOttawa</td>
<td style="text-align:center">ECE</td>
<td style="text-align:center">MEng</td>
<td style="text-align:center">Rej(Uncomplete)</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:center">SFU</td>
<td style="text-align:center">ECE</td>
<td style="text-align:center">MA.Sc</td>
<td style="text-align:center">Unknown</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:center">SFU</td>
<td style="text-align:center">CS</td>
<td style="text-align:center">M.Sc</td>
<td style="text-align:center">Unknown</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:center">UBC</td>
<td style="text-align:center">ECE</td>
<td style="text-align:center">MA.Sc</td>
<td style="text-align:center">Unknown</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:center">Uvic</td>
<td style="text-align:center">CS</td>
<td style="text-align:center">M.Sc</td>
<td style="text-align:center">Unknown</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:center">UCalgary</td>
<td style="text-align:center">ECE</td>
<td style="text-align:center">MEng</td>
<td style="text-align:center">Unknown</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:center">UWO</td>
<td style="text-align:center">ECE</td>
<td style="text-align:center">MEng</td>
<td style="text-align:center">Unknown</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:center">UWindsor</td>
<td style="text-align:center">ECE</td>
<td style="text-align:center">MA.Sc</td>
<td style="text-align:center">AD or Offer</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h2 id="爱不释手的X220"><a href="#爱不释手的X220" class="headerlink" title="爱不释手的X220"></a>爱不释手的X220</h2><p>还是说点让人高兴的吧，不管申请的结果怎么样，是不是又要再等半年才能走，生活都还要继续。^_^</p>
<h3 id="先说pixel"><a href="#先说pixel" class="headerlink" title="先说pixel"></a>先说pixel</h3><p>说真的，上学期的时候一峰买了一个pixel，当时我还拿着把玩了一段时间，感觉不错，但是并没有那么强烈的那种我要有一个pixel的欲望。当然，那时候已经觉得pixel外观德味，屏幕毒毒毒！寒假在家逛D版，发现chromebook吧的微信群里准备搞pixel的团购。于是大批hiper火速赶往该群，其中就有我(地板小分队如数赶到！)。那时候还没有过年，团购初步定在2月24号。那时候，我就数着日子，盼星星盼月亮盼那一天。23晚上……没消息 24白天……说是明天有人去看货 25上午……终于有消息了，中午开始，我就一直守在电脑前面，等链接，等着给人家送钱！最后发现是期货，五台现货，让后60多台还是80多台期货，1400，很新。突然一个通知，让大家填信息，现在先排队，后面pixel到了再付款。马上点开链接，填信息，然后备注那里犹豫了一哈儿。马上点了确认。结果排了No.7 兴奋！第二批大概要到3.8号以后了，让后就又开始盼日子。到了10号，说是这批货都被海关没收了……团购到此结束……</p>
<p>卧槽好失落，好接受不了……</p>
<p>不说了，上个图，大家感受下</p>
<p><img src="http://7xnixl.com1.z0.glb.clouddn.com/pixel.jpg" alt=""><br><img src="http://7xnixl.com1.z0.glb.clouddn.com/pixel_2.jpg" alt=""></p>
<p><strong>美</strong></p>
<h3 id="黑苹果"><a href="#黑苹果" class="headerlink" title="黑苹果"></a>黑苹果</h3><p>失望之后，听波波安利了x220装黑苹果，慢慢的感觉真的很不错，偶然的机会看到捣蛋猪家有x220在卖，遂下单。i5 2540的cpu，IPS屏，后买了8G内存，东芝的128ssd(要不是便宜，这种垃圾玩意我跟你说)，BCM94322啥啥啥的网卡。然后按照<a href="http://x220.mcdonnelltech.com/" target="_blank" rel="external">教程</a>,一步一步来就好了。教程真的是炒鸡详细！虽然我不懂，但是我还是成功了！<br><img src="http://7xnixl.com1.z0.glb.clouddn.com/x220_mac.jpg" alt=""></p>
<p>不得不说，x220是个好电脑。11年的电脑，指纹，5G网卡，做工，续航，都好。</p>
<p><strong>但是</strong>，黑苹果到底不是真苹果。虽然已经肥肠完美了，但是我还是发现有些小问题。比如触摸板不支持四指(其实可以通过快捷键弥补一下),比如蓝牙跟手机连不上，比如有时候屏幕上会有一些条纹(极少，且只出现在chrome里)，比如续航还是没法跟真的比，比如屏幕没法比(不过IPS对我来说，我已经很满足了，毕竟用了辣么多年的瞎眼屏)。</p>
<h3 id="再说mac"><a href="#再说mac" class="headerlink" title="再说mac"></a>再说mac</h3><p>之前大家就说OS X好，我没用过不知道，用过之后真的觉得好。就像波波介绍的，UI+命令行。之前没见过，感觉啧啧啧。</p>
<ul>
<li><p>brewhome </p>
<blockquote>
<p>我觉得是包管理利器，好像是会自动帮你下载你要安装的包所依赖的包。用这个我的一系列安装都异常顺利。</p>
</blockquote>
</li>
<li><p>iterm2  </p>
<blockquote>
<p> 首先是好看，然后是还能更好看。我只是照着网上的一份<a href="https://laoshuterry.gitbooks.io/mac_os_setup_guide/content/4_ZshConfig.html" target="_blank" rel="external">教程</a>大致配置了一下，就已经感觉很好了。oh-my-zsh里的好多插件也都还不知道，都没有用，还有很多东西可以去折腾。</p>
</blockquote>
</li>
<li><p>Alfred</p>
<blockquote>
<p>跟spotlight差不多，但是感觉买了完整本之后，配合各种workflow，应该会超级好用。我想我会买……</p>
</blockquote>
</li>
<li><p>caffeine</p>
<blockquote>
<p>挺实用的小插件，点一下就不会自动休眠</p>
</blockquote>
</li>
<li><p>Dash</p>
<blockquote>
<p>早就听说的神器，但是好没有真正用过。据说配合Alfred会更好。</p>
</blockquote>
</li>
</ul>
<p>等等等等……肯定还有好多，我才用了几天，这些就已经让我哇哇哇了。等六月mac更新，咦，是六月吧……</p>
<p>各位用mac的土豪盆友们，好有什么小技巧，请不要犹豫，教给我！</p>
<h3 id="两台电脑更新博客"><a href="#两台电脑更新博客" class="headerlink" title="两台电脑更新博客"></a>两台电脑更新博客</h3><p>x220的初衷就是为了能让我比较容易的把电脑带出去，不用每次都拔拔拔，回来再插插插。所以如果我想在外面写博客怎么办？因为我不是很理解github的用法，所以弄了半天才勉强搞定这个问题。所以写下来，省的下次忘了==#</p>
<ol>
<li><p>首先，在github账号新建一个r远程仓库。并且在win的blog文件夹建立本地仓库，git bash运行</p>
<blockquote>
<p>git init</p>
</blockquote>
<p> 然后运行</p>
<blockquote>
<p>git remote add origin git@github.com:username/xxx.git</p>
<p>git add .</p>
<p>git commit -m “xxx”</p>
<p>git push -u origin master</p>
</blockquote>
<p> 这样就把你的所有文件都放到github了。</p>
</li>
<li><p>蓝后，在x220的blog文件夹初始化一个git本地仓库，再把github里的文件全部fetch下来。</p>
<blockquote>
<p>git init</p>
<p>git remote add origin git@github.com:username/xxx.git</p>
<p>git fetch –all</p>
<p>git reset –hard origin/master</p>
</blockquote>
<p> 这样就把博客的文件从原来的电脑转到了x220.但是生成的时候会发现失败，而且hexo server用不了(其实我也记不清了……    我记得好像是会失败==#)。然后我就</p>
<blockquote>
<p>hexo init</p>
<p>npm install</p>
</blockquote>
<p> 然后就发现主题啥的全变成默认的了，但是内容还在，hexo server能用了。于是我又把之前的hexo配置文件粘贴过来，以及替换主题，然后就发现。好了……</p>
<p> 可能有些地方是我弄错了……anyway，好了就行(憋说话，吻我)</p>
</li>
<li><p>以后再不同电脑用的时候，都要先</p>
<blockquote>
<p>git fetch –all</p>
<p>git reset –hard origin/master</p>
</blockquote>
<p> 然后再写博客</p>
<blockquote>
<p>hexo new “xxx”</p>
<p>hexo g -d</p>
</blockquote>
<p> 写完之后还要</p>
<blockquote>
<p>git add .</p>
<p>git commit -m “xxx”</p>
<p>git push -u origin master</p>
</blockquote>
<p> 这样就能保证github上永远是最新的，每次都让github上最新的替换掉本地的，就不会丢掉文章了。</p>
</li>
</ol>
<h2 id="毕设中期检查"><a href="#毕设中期检查" class="headerlink" title="毕设中期检查"></a>毕设中期检查</h2><p>据说是11号？好吧，说实话我好没什么进度呢，好紧脏！今天赶紧去政法自习了，还是熟悉的味道，有网，纯净水，干净的厕所。自习圣地。就是到了晚上有点冷，冻死了。</p>
<p>主要是想推荐一个不错的<a href="http://www.duzelong.com/wordpress/" target="_blank" rel="external">博客</a>，讲的真的好。详细而且比较系统，每个知识点觉得你不懂就会有链接到相应讲解。今天看明白了EM算法，包括证明过程。你不要说什么这个算法简单。我前几天连log函数都不会画了好嘛！！！</p>
<p>好晚了，碎觉了，晚安！明天也要努力啊^_^</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;已经开学一个月了，本来有几次想更新一下博客，但是都因为太懒……好多当时想写点东西已经想不起来了，就算想起来可能也没有当时那种想要表达的冲动了。不过没关系，我现在又有好多话要说。而且最后一个学期大学就结束了，我还挺想多记录一下最后的这段时光的。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="文字" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
    
      <category term="随便说说" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E8%AF%B4%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="一些推荐" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%8E%A8%E8%8D%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>迟到的菜谱</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/02/20/%E8%BF%9F%E5%88%B0%E7%9A%84%E8%8F%9C%E8%B0%B1/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/02/20/迟到的菜谱/</id>
    <published>2016-02-21T03:11:19.000Z</published>
    <updated>2016-11-14T07:52:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>好吧，其实距离当时说要展示一下假期学习做菜的成果已经有过了大概半个月了，现在能拿得出手的也就还是那些，新学的大概就只有拔丝红薯和红烧鸡翅了。其实这两个菜并不实用……我都不知道国外吃不吃的到红薯，鸡翅更不用说了，有肯定是有，就是肯定贵的要死……现在就简单记录一下这几个菜的做法吧。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="拔丝红薯"><a href="#拔丝红薯" class="headerlink" title="拔丝红薯"></a>拔丝红薯</h2><h3 id="原料"><a href="#原料" class="headerlink" title="原料"></a>原料</h3><p>红薯一块（最好能提前在阳台上晒一晒，那样比较甜，烤着吃会更好吃）、冰糖、油</p>
<h3 id="制作步骤"><a href="#制作步骤" class="headerlink" title="制作步骤"></a>制作步骤</h3><ol>
<li>红薯洗净削皮，切成大小适中的块（大小适中详见下面图片）</li>
<li>烧水，将切好的红薯放到锅里煮5分钟左右，煮到红薯稍微有点软了，捞出来，放到盘子里</li>
<li>平底锅(其它锅应该也可以)中放入少量油，油铺满整个锅底即可。<strong>小火</strong>，将红薯一块一块放入锅中，<strong>来回翻滚</strong>至表面坚硬即可。注意不要把红薯弄碎，要一个一个翻滚</li>
<li>炒勺放入一定量的油(没过底部多一点)，放入<strong>一把冰糖</strong>，<strong>大火</strong>，等到冰糖逐渐变成红色后，<strong>调成小火</strong>。将煎好的红薯放入油锅中，来回翻炒至所有的糖全部粘到红薯上</li>
<li>出锅装盘<br><img src="http://7xnixl.com1.z0.glb.clouddn.com/basihsuu.JPG" alt=""></li>
</ol>
<h2 id="红烧鸡翅"><a href="#红烧鸡翅" class="headerlink" title="红烧鸡翅"></a>红烧鸡翅</h2><h3 id="原料-1"><a href="#原料-1" class="headerlink" title="原料"></a>原料</h3><p>鸡翅若干、葱一小段、姜两片、大料少量、花椒少量、料酒、酱油、盐、冰糖、油</p>
<h3 id="制作步骤-1"><a href="#制作步骤-1" class="headerlink" title="制作步骤"></a>制作步骤</h3><ol>
<li>鸡翅放入锅中，煮五分钟左右，捞出</li>
<li>炒勺中放入少量的油，并加入冰糖一小把就好，不用太多。<strong>大火</strong>翻炒至糖逐渐变红，调至<strong>小火</strong>，放入鸡翅。(注意放之前要把鸡翅的水倒一倒，不然放进去的时候油会溅出来)翻炒鸡翅至颜色稍稍变红</li>
<li>向锅中加入清水，至<strong>水没过鸡翅</strong>，<strong>调大火</strong>，放入切好的葱姜，放一粒大料，几粒花椒，一勺料酒，一勺酱油，一平勺盐。搅匀后，盖上盖子，焖五分钟左右（至汤汁冒泡）</li>
<li><strong>小火</strong>，继续熬至锅里的汤汁没有了</li>
<li>出锅装盘<br><img src="http://7xnixl.com1.z0.glb.clouddn.com/hsukjiii.JPG" alt=""></li>
</ol>
<h2 id="西红柿炒鸡蛋……"><a href="#西红柿炒鸡蛋……" class="headerlink" title="西红柿炒鸡蛋……"></a>西红柿炒鸡蛋……</h2><h3 id="原料-2"><a href="#原料-2" class="headerlink" title="原料"></a>原料</h3><p>西红柿两个、鸡蛋四个、葱一小段、姜两片、花椒少量、糖、油</p>
<h3 id="制作步骤-2"><a href="#制作步骤-2" class="headerlink" title="制作步骤"></a>制作步骤</h3><ol>
<li>将鸡蛋打入碗中，搅匀</li>
<li>炒勺中放入少量油(铺平底部即可)，放入花椒，油开后放入鸡蛋，翻炒几下之后放入盘中</li>
<li>炒勺放入少量油，放入西红柿，翻炒几下后放入鸡蛋。放入葱姜和少量糖</li>
<li>盖上锅盖焖一小下，到西红柿有汤汁，翻炒几次，注意将鸡蛋弄碎</li>
<li>出锅装盘<br><img src="http://7xnixl.com1.z0.glb.clouddn.com/xihsuijidj.JPG" alt=""></li>
</ol>
<h2 id="关于其他假期计划-其实七天还能刚好多事情呢！"><a href="#关于其他假期计划-其实七天还能刚好多事情呢！" class="headerlink" title="关于其他假期计划(其实七天还能刚好多事情呢！)"></a>关于其他假期计划(其实七天还能刚好多事情呢！)</h2><p>那个可视化排序的其实已经写完了冒泡排序、选择排序、插入排序和希尔排序。本来以为也能很轻松的写完剩下的归并排序、快速排序和堆排序。<strong>但是！</strong>归并排序的那个可视化总是搞不定……两天时间总能发现各种新逻辑错误。可能是思路有问题，也可能是对递归调用还是理解的不对。总之等自己都写完了再拿出来装逼啦~</p>
<p>由于归并排序耽误了比较长的时间，然后这两天又休息了，所以我的那个毕业设计的论文才刚刚开始翻译……现在只能争取回去之前能看懂，然后能写出一两个函数就太好了……</p>
<p>英语口语基本是放弃了，回学校之后一定会好好学的！(放假前我是不是说过回家一定会好好学的？)</p>
<p>哦还有锻炼，我今天又做了两个仰卧起坐，一个俯卧撑，就在刚才。嗯，我很满足。准备碎觉去了，晚安</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;好吧，其实距离当时说要展示一下假期学习做菜的成果已经有过了大概半个月了，现在能拿得出手的也就还是那些，新学的大概就只有拔丝红薯和红烧鸡翅了。其实这两个菜并不实用……我都不知道国外吃不吃的到红薯，鸡翅更不用说了，有肯定是有，就是肯定贵的要死……现在就简单记录一下这几个菜的做法吧。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="个人菜谱" scheme="http://yoursite.com/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E8%8F%9C%E8%B0%B1/"/>
    
    
      <category term="假期在家" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%81%87%E6%9C%9F%E5%9C%A8%E5%AE%B6/"/>
    
      <category term="做饭" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%81%9A%E9%A5%AD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的托福经验教训</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/02/13/%E6%88%91%E7%9A%84%E6%89%98%E7%A6%8F%E7%BB%8F%E9%AA%8C%E6%95%99%E8%AE%AD/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/02/13/我的托福经验教训/</id>
    <published>2016-02-14T03:01:32.000Z</published>
    <updated>2016-11-14T07:52:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本来考完之后就打算好好写一下自己这么多次托福考试的一些感受，可能是因为最后也没有到100+，自己感觉没有写的必要，也可能是因为后来忙着申请(考完太放松，什么都懒得干……)，没有抽出时间来写。反正是拖到了现在。晚上任燚问我口语题，突然觉得还是有写一下的必要的。hoplee老师说过，you can you up这种观点是严重错误的！而且身边将来肯定还会有出国的朋友，去美帝托福肯定是绕不过去的，也希望下面这些将来能够或多或少帮到你们。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="阅读"><a href="#阅读" class="headerlink" title="阅读"></a>阅读</h2><h3 id="推荐指数：★★★★★"><a href="#推荐指数：★★★★★" class="headerlink" title="推荐指数：★★★★★"></a>推荐指数：★★★★★</h3><h3 id="复习资料：《文勇托福黄金阅读》，TPO，王鑫的托福阅读单词机经"><a href="#复习资料：《文勇托福黄金阅读》，TPO，王鑫的托福阅读单词机经" class="headerlink" title="复习资料：《文勇托福黄金阅读》，TPO，王鑫的托福阅读单词机经"></a>复习资料：《文勇托福黄金阅读》，TPO，王鑫的托福阅读单词机经</h3><p>前期的话可以看看那本《文勇托福黄金阅读》，是一本不错的托福入门书。主要是讲解题型，然后马上有一些简单的真题练习，针对每种题型也都有相应的做题方法。讲解很细致，看完能对托福阅读的所有题型跟方法有比较清楚的了解。之前考过托福，但是感觉托福阅读不得要领的也可以翻翻。我当时就是考过一次之后才看的这本书。感觉确实有些小技巧比较实用。之后阅读都在26分以上了。</p>
<p>阅读主要还是多做TPO，如果不能都做完，起码要做个20篇（前十篇不算）。做题没啥好说的。练习上面书里的做题方法，积累不认识的单词（太难的词其实没必要）。在这安利一下印象笔记，每套TPO都弄成一篇笔记，将来查找的时候不要太方便。<strong>做题的时候一定要计时！</strong></p>
<p>其实托福阅读真的算是托福里面最简单的了，做了一段时间的TPO，我发现自己最常错的题目就是单词题跟最后的6选3。其他的如果不是特别难，都能比较轻松的从文章找到答案。单词的话推荐一个单词机经，就是上面说的那个。其实这个东西我没怎么用，考前时间比较紧张，没太多时间再背单词，所以每次这个东西也没看。只是许多人都说好，姑且把它加进来吧。单词积累还是平时，做TPO的时候就把错的，蒙对的单词都记下来，多复习。</p>
<p>还有个小秘密就是，你会发现考试的时候阅读好像比TPO简单。</p>
<h2 id="听力"><a href="#听力" class="headerlink" title="听力"></a>听力</h2><h3 id="推荐指数：★★★"><a href="#推荐指数：★★★" class="headerlink" title="推荐指数：★★★"></a>推荐指数：★★★</h3><h3 id="复习资料：TPO，朗易思听（爱屁屁），经典加试"><a href="#复习资料：TPO，朗易思听（爱屁屁），经典加试" class="headerlink" title="复习资料：TPO，朗易思听（爱屁屁），经典加试"></a>复习资料：TPO，朗易思听（爱屁屁），经典加试</h3><p>听力一直比较不好，我认为一个比较重要的原因就是我的听力没有一个像阅读一样的好方法。如果光听，基本上都能听懂，但是做题的有的小细节就会忘掉；如果多做点笔记，有时候又会漏掉一些细节。下面介绍一些我见过的方法。</p>
<p><strong>听写：</strong> 开始的时候听一句写一句，后来可以练着听一段写一句。再后来就成了做笔记了。看起啦是一条不错的练级之路。当时我觉得其实并没有那么好实践。首先就是费时间是肯定的。真的超级费时间。然后就是见效慢，效果也不理想。时间长了很容易让人产生厌倦情绪。当然如果能坚持一个月以上，说不定会有奇效。</p>
<p><strong>跟读：</strong> 跟听写意思差不多，就是不再写下来了，改成跟读。一句一句来，然后一段一段。据说还能练口语。</p>
<p><strong>精听：</strong> 这个我用的比较多。听不懂的就慢慢多听几遍，是在还是听不出来，就看看原文，然后再听(看原文以后再听会有”哦奥~~”的奇妙体验)如果还是不过瘾，可以用朗易思听来听。有全部TPO，带翻译，支持变速播放，也是不要太方便。</p>
<p>听力材料就TPO就可以了，什么sss的其实没必要。听得时候要珍惜，就那么多，听完没了。听第二遍的时候多少会有印象，所以留几套考前模拟。</p>
<p>经典加试一定要好好看，文章也是，答案也是（我是说记选项，不是abc……）如果不是极特殊情况，你都会遇到听力加试，而且加试基本就是经典加试，所以加试一定要拿满分。虽然不知道是以什么形式，但我肯定加试对成绩是有影响的。千万别觉得一分两分不重要，万一差一两分没到100很尴尬的。</p>
<h2 id="作文"><a href="#作文" class="headerlink" title="作文"></a>作文</h2><h3 id="推荐指数：★★★★"><a href="#推荐指数：★★★★" class="headerlink" title="推荐指数：★★★★"></a>推荐指数：★★★★</h3><h3 id="复习资料：-TPO，bbs-zhan-com，机经"><a href="#复习资料：-TPO，bbs-zhan-com，机经" class="headerlink" title="复习资料： TPO，bbs.zhan.com，机经"></a>复习资料： TPO，bbs.zhan.com，机经</h3><p><strong>独立写作：</strong></p>
<blockquote>
<p>When it comes to the controversial issue about +话题, there would always be a heated debate, where people’s perspectives vary from person to person. Some people hold the view that +正观点. Others argue that +反观点, on the contrary. On personal level, I am in favor of the prior/latter one for the reasons that 文章观点1,as well as 文章观点2.</p>
<p>There is no denying that +反方观点 has its own merits. For one thing, XXX(支持反方观点的理由). For another, XXX(同上). However, is this marvellous as it looks at first sight? Or maybe it just accounts to oversimplification. After taking more factors into consideration, I fully recommend that +正观点.</p>
<p>First and foremost, the signicifance of XX should never be overestimated. +论述几句。 A perfect example could be found in XXX. +例子说明。</p>
<p>Moving on, XXX is playing an increasingly crucial role in 你的观点. +论述几句. XXX, which is +例子对于你观点来说的特点, serves as an excellent instance there. +例子说明。</p>
<p>In a nutshell, after what have been discussed above, we can safely draw the conclusion that +正观点.</p>
</blockquote>
<p>这是我那时候用的模板，最后独立写作是good，所以这个模板还是有用的。独立写作的一个大的技巧就是多打字。这个模板本身就有很多字了，所以其实把内容充实一下很容易就能到500字。如果打字不行的话一定要多练练打字了，考试的时候一定是努力打字到最后的。之前400多字的时候都是fair，最后550字是good。至少说明字数多更容易高分。建议每天都打一遍模板(其实写一篇更好了)，保证速度。对了，打字的时候尽量<strong>用薄膜键盘</strong>，不要用笔记本，手感不一样真的影响速度。（最后一次很幸运的用到了巧克力键盘，和笔记本手感很像）</p>
<p>还有就是不要有太多的语病、拼写错误。平时多用word帮你检查检查。可以把自己常拼写错的次也积累下来。</p>
<p><strong>综合写作：</strong></p>
<blockquote>
<p>The reading material and the lectuer both refer to the issue about +主要内容, while the opinions they hold are totally opposed to each other. The writer asserts that+文章观点. Conversely, the professor contradicts that +听力观点.</p>
<p>Contrary to the belief stated in the article, +文章论点1,the professor challenges that +听力论点1. According to the lecturer, +具体论述. +具体论述.</p>
<p>Moving on, as is described in the passage, +文章论点2. This is another place where the professor casts doubt on. In accordance what is presented in the lecture, +听力论点2. +具体论述.</p>
<p>In addition, the author argues that +文章论点3. Once again, the professor refutes that +听力论点3. In his/her explanation, he/she contends that +具体论述.</p>
</blockquote>
<p>我综合写作最后还是fair……所以姑且一看。其实我觉得综合写作更重要的是听，观点不用说肯定要听下来，最好细节也多听几个。这样反驳文章论点的时候才更有力。说的越丰富，分数越高是肯定的。</p>
<p>TPO绝对是最好的复习材料，一定要认真写。</p>
<p>另外安利那个<a href="bbs.zhan.com">小站</a>。网站可以请老师<strong>免费</strong>给你批改作文（当然要花金币，可以通过各种办法领取），会给你检查各种语法错误、拼写错误，而且会给你点写作建议（建议好坏不评价）。总之作为一个免费的体验来说，还算不错啦。</p>
<p>简单总结综合写作几个要点就是： 观点都听对了，反驳理由听对了，实质内容多（模板不算），没有语病、拼写错误。</p>
<p><strong>写作机经：</strong> 哪家好？不知道。准不准？不好说。要看吗？要看的！去哪找？<a href="bbs.zhan.com">小站</a> 也是挑几个自己喜欢的，多看看，尽量每篇都想几个自己能写的例子。考试的时候思考的时间越少，写的时间才越多。我中过吗？最后那次的独立写作见过，但是没准备，算是中了吧。</p>
<h2 id="口语"><a href="#口语" class="headerlink" title="口语"></a>口语</h2><h3 id="推荐指数：-★★"><a href="#推荐指数：-★★" class="headerlink" title="推荐指数： ★★"></a>推荐指数： ★★</h3><h3 id="复习资料：-新托福口语真经，机经，TPO，托福easy姐（爱屁屁）"><a href="#复习资料：-新托福口语真经，机经，TPO，托福easy姐（爱屁屁）" class="headerlink" title="复习资料： 新托福口语真经，机经，TPO，托福easy姐（爱屁屁）"></a>复习资料： 新托福口语真经，机经，TPO，托福easy姐（爱屁屁）</h3><p>说真的，口语22分真的很容易……只要你别太用力复习……</p>
<p><strong>独立口语：</strong></p>
<p>新托福口语真经，新航道出版的。无数人在许多地方安利过。实力复习资料，里面的独立口语都做完，所有的话题就都准备到位了。其实口语准备就是准备例子，保证说熟练，其他的交给模板。</p>
<p>机经TPO，跟作文一样，独立看机经，综合看TPO。</p>
<p>托福easy姐，好处是可以计时录音，肥肠方便。还可以听听别人怎么说的，开阔思路。</p>
<p>口语真的就是<strong>多说</strong>才有可能拿高分（对于口语一般的人，语音语调很一般的人）。口语真的没啥可以分享的，最后考试那次口语基本就是放弃状态，感觉自己也就是22分的水平了，短期也提不上去了。还有就是模板，这个要准备，要背熟练。如果内容说不顺，起码模板这几秒钟要说熟练吧！</p>
<p><strong>综合口语：</strong></p>
<p>其实也是听力，要做好笔记，然后配合模板好好”读”出来。所以说做好笔记真的很重要！</p>
<blockquote>
<p><strong>task3</strong></p>
<p>the announcement from the university newspaper says that the university is planning to XXX(事件), considering +文章理由一个或两个. While the boy/girl in the conversation agrees with/refutes this point of view for two reasons. Firstly,+听力理由1(观点+一句话解释). Secondly,+听力理由2.</p>
<p><strong>task4</strong></p>
<p>In this set of materials, the reading passage introduces a theory/definition about +名称, which means +一句话解释. In order to make some further explanations, the professor presents a/two specific example(s) in the lecture.+听力内容(一般都是两个步骤或者两个阶段。四句话差不多了)</p>
<p><strong>task5</strong></p>
<p>The boy/girl in the conversation is confronted with a dilemma, +一句话事情描述. In order to cope with this embarrassing situation, he/she has two possible solutions. Firstly, +方法1. While +方法1缺点. Secondly, +方法2. But +方法2缺点. Personally, I fully recommend him/her to take the first/second one. Because +一到两句话解释原因。</p>
<p><strong>task6</strong></p>
<p>In this lecture, the professor introduces about +主要内容(一般可以从题目里看到) by using two specific examples. The first one is XXX, which means +解释. An excellent example could be found in +例子. +例子具体内容. The second one is XXX, which means +解释. 例子 serves as another perfect example. +例子具体内容</p>
</blockquote>
<h2 id="词汇"><a href="#词汇" class="headerlink" title="词汇"></a>词汇</h2><p>其实词汇不用刻意去背，在阅读听力的做题做题过程中慢慢积累就可以了。如果非要背，那就背背《词以类记》吧，对托福听力还挺有帮助的。</p>
<h2 id="最后"><a href="#最后" class="headerlink" title="最后"></a>最后</h2><p>写的比较乱，而且考完有一段时间了，许多东西记得不是特别清楚了。写这么多一算是纪念一下当时准备托福的日子，二是再多练练双拼……更是希望能帮到有需要的人。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;本来考完之后就打算好好写一下自己这么多次托福考试的一些感受，可能是因为最后也没有到100+，自己感觉没有写的必要，也可能是因为后来忙着申请(考完太放松，什么都懒得干……)，没有抽出时间来写。反正是拖到了现在。晚上任燚问我口语题，突然觉得还是有写一下的必要的。hoplee老师说过，you can you up这种观点是严重错误的！而且身边将来肯定还会有出国的朋友，去美帝托福肯定是绕不过去的，也希望下面这些将来能够或多或少帮到你们。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="TOEFL" scheme="http://yoursite.com/categories/TOEFL/"/>
    
    
      <category term="托福总结" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%89%98%E7%A6%8F%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>放假回家十天后</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/02/05/%E6%94%BE%E5%81%87%E5%9B%9E%E5%AE%B6%E5%8D%81%E5%A4%A9%E5%90%8E/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/02/05/放假回家十天后/</id>
    <published>2016-02-06T04:37:37.000Z</published>
    <updated>2016-11-14T07:52:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>转眼回家已经十天了，放假的时间总是过得太快……但是这个假期过的还是挺舒服的，时间很多，也比较充实。尤其是开头的几天。有一说一，其实我真的还是喜欢有事情做的时候，喜欢那种充实的感觉。就像白天跟包子出来说的那样，衡中的那段时间，有奔头，能使上劲，感觉踏实。刚回来的那两天，换了一个环境，能感觉出来自己跟在学校不一样了，高兴。不管是学习了，还是做其他事情了，都感觉充实，不是在浪费时间。虽说现在有点松懈，但咱现在不是发现了吗，发现了就是好事，说明就有改的可能。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="假期目标"><a href="#假期目标" class="headerlink" title="假期目标"></a>假期目标</h2><h3 id="课程设计"><a href="#课程设计" class="headerlink" title="课程设计"></a>课程设计</h3><p>这个是假期最重要的事情了，现在完全还在准备阶段。learning python the hard way 才刚刚看了一半，而且感觉看完这个也没太大用……只能算是熟悉一下python，后面还有还多要看的东西。而且现在论文还没有翻译，相关的知识也还没有学。后面还有多少麻烦事还不知道，所以假期一定要努力多做一点，争取把核心的东西做出来。</p>
<h3 id="那个可视化编程"><a href="#那个可视化编程" class="headerlink" title="那个可视化编程"></a>那个可视化编程</h3><p>现在都记得大二数据结构的时候波波给我看的那个可视化编程的那个视频。一直希望自己也能实现一遍。但是一拖再拖到了现在。这个假期一定要把它完成一下。对大神来说肯定不算什么，但是对我这种种初学者来说，还是挺有难度的。</p>
<h3 id="学会使用简单的爬虫框架"><a href="#学会使用简单的爬虫框架" class="headerlink" title="学会使用简单的爬虫框架"></a>学会使用简单的爬虫框架</h3><p>Instagram上面有很多喜欢的图片，当时想保存下来，选择了ifttt+dropbox的方法。这个方法感觉比第三方的软件比格高。当时还挺满意的。后来觉得其实可以写一个爬虫都抓下来。难的写不了，就先来个简单的，把一个人的所有图片都抓下来总要容易些吧。会面慢慢在改进。</p>
<h3 id="做饭"><a href="#做饭" class="headerlink" title="做饭"></a>做饭</h3><p>老妈终于答应让我多上手做做饭了，但是过去了十天了，也就做了个拔丝红薯。包饺子擀皮这种自己早都会了……等多做几道菜了，再来一篇专门炫耀自己做的菜的。不如就定成三个吧，学会三个菜就发一篇食谱。将来出去不会做了还嫩从这看。不过我很好奇，出去上学真的有时间自己做饭吗？只是好奇，我个人还是觉得做饭是很有用的。我觉得这是独立必须具备的技能，所以我很看重这方面。还有就是小黑说的那句话，我觉得很有道理。“结婚之前，不能饿着”</p>
<h3 id="练习口语"><a href="#练习口语" class="headerlink" title="练习口语"></a>练习口语</h3><p>其实本来是打算回家就在网上找个歪果仁当口语老师，好好练习一下口语。毕竟出去之后，比起听不懂，张不开嘴的问题可能更加严重。而且将来找工作的时候，交流很重要。但是十天过去了……别说练了，连找都没找好……年前可能够呛了，但是年后最好还是能每天抽出半个小时跟外国人交流一下。争取能上半个月的课吧，恩。</p>
<h3 id="熟悉双拼"><a href="#熟悉双拼" class="headerlink" title="熟悉双拼"></a>熟悉双拼</h3><p>这个我现在就在做啊……这篇博客就是用双拼在写，微软双拼。这个过程真的是超级痛苦啊！！！一个小时过去了，一篇博客还没有写完！！！不过到了现在，基本上已经能够盲打了。这个感觉就像是打断手筋，重新修炼一样。希望双拼能有所裨益吧。如果不能，那就让我装逼吧……</p>
<h3 id="锻炼身体"><a href="#锻炼身体" class="headerlink" title="锻炼身体"></a>锻炼身体</h3><p>本来这个假期打算跟灏哥一起健身房走起的，但是灏哥腰好像出了点小问题。这个事已经彻底泡汤了。但是我觉得自己还是应该多为自己那个被肥肉绑架了的腹肌多考虑考虑。暂时先定个小计划吧。跑步、仰卧起坐、深蹲、俯卧撑，每天坚持！是不是有点儿耳熟？这是埼玉老师的诀窍吗！是啊。不过我坚持不下来啦，所以我当不了英雄啊==#</p>
<h3 id="早睡早起"><a href="#早睡早起" class="headerlink" title="早睡早起"></a>早睡早起</h3><p>主要是早睡。不多说，12点之前上床。早点睡，早点起，挺好的。</p>
<h3 id="以上所有，坚持一个假期"><a href="#以上所有，坚持一个假期" class="headerlink" title="以上所有，坚持一个假期"></a>以上所有，坚持一个假期</h3><p><img src="http://7xnixl.com1.z0.glb.clouddn.com/jianchi.jpg" alt=""></p>
<h2 id="吐槽假期"><a href="#吐槽假期" class="headerlink" title="吐槽假期"></a>吐槽假期</h2><p>老妈托人找了一个医术高明的中医给我看脸上的痘痘，整个假期都要吃中药。中药真的超级苦！！！没有吃过的我建议你们一定要尝一尝，会让你们对黄莲有更深的理解。讲真。苦也就算了，两天也就适应那个味道了，现在已经做到面不改色心不跳了，喝完在马上吃颗糖，问题不大。但是整个假期，牛羊肉不能吃，海鲜不能吃，辣椒不能吃(主要是吃饺子不能吃蒜)，就不能喝，不能喝凉饮料，不能吃凉水果。总之不能吃的东西太多了，多到我认为自己白回家了！就希望最后中药没白吃……</p>
<h2 id="本命年喽"><a href="#本命年喽" class="headerlink" title="本命年喽"></a>本命年喽</h2><p>虽然我才23，但是明年就是猴年了，本命年。红裤衩已经就位！希望这一年能够顺利一些，能够有学上，能够顺利毕业。当然更希望家人能够身体健康。也希望自己能够更加了解自己。每个人都感觉自己了解自己，但是有时候可能自己并没有想象中那么了解自己，至少没有那么明白。我就是。比如最近晚上没有学习，跟家里一起看电视剧，八台的那个你是我的眼，沈腾演的那个。不知道怎么着就想到枪虾和虾虎鱼了。为什么自己会对白夜行那么情有独钟，大概是因为两个人之间的那份关系，那份彼此都相信这是世界上最可靠的东西的信念。无论如何两个人都从来没有动摇过。我觉得这样的感情才是命中注定的。哎，感觉自己还是没办法表达出来那种感觉。怎么说呢，就像是完全放心的把背后交给对方，或者说是做好了两个人一起面对将来要发生的所有困难却不会逃走的准备，大概就是这样吧。恩，这就是我现在的想法，希望自己将来也能找到像这样的感情。还有就是发现自己一看那种情感类型的，就很容易被带入进去，结果不好的虐心，结果好的又很快能肥肠冷静(类似贤者时间？)地分析出，这种过于完美的事情跟自己没太大关系。我的结论就是，没有什么感情戏的类似一拳超人那样的最适合我了！哈哈哈！<br><img src="http://7xnixl.com1.z0.glb.clouddn.com/%E9%85%8D%E5%9B%BE.jpg" alt=""></p>
<p>哦还有就是中间插播的那个李易峰的广告恶心死了……每次广告一出来我的心路历程是这样的。遥控呢！！！然后在沙发上痛苦的打滚，承受全部伤害以后，终于找到了……目光呆滞的骂他一句SB</p>
<p>最后祝所有人，猴年大吉，身体健康，万事如意！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;转眼回家已经十天了，放假的时间总是过得太快……但是这个假期过的还是挺舒服的，时间很多，也比较充实。尤其是开头的几天。有一说一，其实我真的还是喜欢有事情做的时候，喜欢那种充实的感觉。就像白天跟包子出来说的那样，衡中的那段时间，有奔头，能使上劲，感觉踏实。刚回来的那两天，换了一个环境，能感觉出来自己跟在学校不一样了，高兴。不管是学习了，还是做其他事情了，都感觉充实，不是在浪费时间。虽说现在有点松懈，但咱现在不是发现了吗，发现了就是好事，说明就有改的可能。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="文字" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
    
      <category term="随便说说" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E8%AF%B4%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="放假在家" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%94%BE%E5%81%87%E5%9C%A8%E5%AE%B6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2015</title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/12/31/2015/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/12/31/2015/</id>
    <published>2016-01-01T03:42:14.000Z</published>
    <updated>2016-12-22T00:39:41.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天又回家了，回家过元旦，应该是好长时间没有回家过元旦了，之前这时候都在准备期末考试。虽然每次期末也都没有一个十分满意的结果，但是留在学校是必须的……回家从来都是一件让人高兴的事。2015年不算什么特别的一年，但是在我的身边也确实的发生了许许多多的事情，好的坏的。虽然说很多事就是过去了就过去了，人总还是要向前看。但还是想小小的回忆一下今年发生的许多事情。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="学习方面"><a href="#学习方面" class="headerlink" title="学习方面"></a>学习方面</h2><h3 id="大三半年"><a href="#大三半年" class="headerlink" title="大三半年"></a>大三半年</h3><p>大三所有课程的期末考试都是在今年完成的，虽然说比大一大二稍稍好些，但是成绩上也绝说不上好，就是个半吊子的成绩。不过也没什么好遗憾的，好与不好都是自己准备的，没有破釜沉舟的决心，但是也算是没有坐以待毙。一句话就是如果能重来，结果肯定会更好，但是现在这个样子，自己也完全可以接受。</p>
<p>总结来说，每次学期开学都会学习劲头很足，但是过程中慢慢会松懈，然后忽然意识到要期末考试了，开始“紧张”的复习。其实期末准备的过程中，多多少少会有自己骗自己的成分。看书做题，然后不会的还是不会，并没有真正的理解弄懂。俗话说，考试的时候就会知道自己平时哪里复习的不好，哪个知识点没有掌握。也渐渐明白自己并不适合突击，可能更适合多积累，打好基础，稳扎稳打的那种。学习能力并不是很突出，对新知识的理解也不是很快，很到位。需要很多的训练和实践才能比较好的理解。希望自己这次能真正的明白，不要总是欺骗自己，没意思。</p>
<h3 id="托福考试"><a href="#托福考试" class="headerlink" title="托福考试"></a>托福考试</h3><p>从6月份到11月份，陆陆续续考了3次托福。也算是真正意义上开始准备托福。91到95再到98，最后的最后还是没有考到100。说实话，真的感觉很很很遗憾。如果说中间那次95比想象中的要好一些的话(那次阅读居然29分，说实话有点意外)，最后一次考完真的觉得应该能上100的。那次考试的时候机器坏掉了，重新换了一台考试，阅读考试感觉很简单，但是中间太谨慎了，浪费了许多时间，以至于最后还有三分钟，还有5个题。还好里面有三个词汇题，最后的6选3还是有些慌了。尽管如此，还是觉得听力阅读作文，里面至少有两个能上27分。口语万年22，考前也就不怎么准备了，感觉破锣嗓子先扣两分再说，而且准备口语对我来说真的是收效甚微。查分的时候也还是满脑子想的是一百零几。看到98的时候还是有些失落的。没有一个过27。不过至少都过了25吧，我只能这样安慰自己。考前就说好了这是最后一次，那就只能是最后一次了。过程还是比较认真的，方法上或许有欠缺，但是这个过程比较满意。这就很好了。</p>
<h3 id="GRE"><a href="#GRE" class="headerlink" title="GRE"></a>GRE</h3><p>GRE没的说，暑假没回家在学习GRE，虽说中间耽误了将近20天，但是在学校学习的那段时间还是比较不错的，每天都能够按时去自习，基本上没有中间回宿舍的时候。考前的时候虽然PP2结果很烂，但还是能硬着头皮学下去，那个感觉我真的很喜欢，没有太多结果上的考虑，抱着考不好的心态，不留遗憾的想法去复习，没有闲话没有焦虑。很满足。结果上317，不高也不算太低，比自己PP2好太多，所以考完还觉得挺高兴的。不知廉耻了……</p>
<p>哦对了，考前的那个晚上看到了CMU-KOBE的那个项目，甚是动心。以至于考前晚上居然兴奋地幻想在神户上学的场景而睡不着。最后发现应届生没有资格申请，这个也算是2015年一个比较遗憾的事情吧。</p>
<h3 id="申请"><a href="#申请" class="headerlink" title="申请"></a>申请</h3><p>到现在已经申了大概六七所的学校了，还有几所没有申请完，说实话，有一个能来，我就高兴的不行。因为申的都是自己想去的。当然不好的就是每一所学校都没有什么把握。没办法，咱们硬件条件不够，那就广撒网吧。多伦多，埃德蒙顿，温哥华都可以，哪个都好，起码这些地方我都有认识的人，袁青，没见过的表哥，学姐，好心的朋友，熟不熟的吧，起码不会让我感觉到了一个完全陌生的世界。心灵上的安慰会很大，我已经能想到刚去了自己有多么不适应了……真怂……如果是魁北克，那就真的是谁也不认识了，冷的不行还没有认识人。自己有可能被“推特”录取吗？同学你多虑了。不管怎么说，希望明年能有个好结果。</p>
<h2 id="情感？"><a href="#情感？" class="headerlink" title="情感？"></a>情感？</h2><h3 id="分手"><a href="#分手" class="headerlink" title="分手"></a>分手</h3><p>是的，今年暑假跟琦姐分手了，结束了长达六年半的爱情长跑，之前也说过了。到现在算算也有4个多月了，真的好快。不管是好是坏，谁对谁错，也都不想再多说。只想说，我很好，她看起来也很好。这就够了，没有什么是理所应当的，而且人总是要向前看。</p>
<p>当然也希望下一次能够找到可以彼此托付终生的人。我不急，但很期待。</p>
<h3 id="朋友"><a href="#朋友" class="headerlink" title="朋友"></a>朋友</h3><p>分手之后有了更多地时间跟朋友在一起，那段难过的时期，不愿意太多跟别人分享自己的这些经历。但是知道的人绝大多数，都给了我很大的鼓励啊，开导啊，啥啥啥的。很感动，谢谢就不说了，我都记得。当然，现在其实很多人还是不知道发生了什么，为什么会这样。可能因为我不想把垃圾情绪传染给你，因为我觉得那段时间对你来说也很重要，也可能就是我懒得跟你说。谁是朋友，是什么样的朋友，我这种心细如发的矫情人，分的很清楚的。新年希望能够有机会多见面吧。</p>
<h2 id="其他的东西"><a href="#其他的东西" class="headerlink" title="其他的东西"></a>其他的东西</h2><h3 id="读书"><a href="#读书" class="headerlink" title="读书"></a>读书</h3><p>自从买了波波的kindle，这一年真的是读了不少的书。虽然大部分都是牺牲了自己睡觉的时间，而且自己对看小说这种东西没有什么免疫力，每次都停不下来，以至于很长一段时间都要强忍着不要开一个小说的头。一开头，几乎就是要很快的看完才行。《三体》也是，虽然看了比较长的时间，但是其实还是若干的脉冲看完的，不连续。然而到了最近比较有时间了，反而到没什么欲望了。直到《幻夜》。</p>
<p>细说说看过的书吧。</p>
<ul>
<li>《谁的青春不迷茫》，这算是看的第一本电子书吧？具体内容也记不太清楚了，讲的好像是一个人从20多岁到30多岁的成长过程吧，因为都是一些琐碎的事情。应该会让我幻想很多以后的事情吧，从旁边看另一个人的成长轨迹，还是挺有意思的。</li>
<li>《起风了》 纵有疾风起，人生不言弃。很受鼓舞。故事也很美，很感人。宫崎骏的动画也很好，虽然跟原文有些出入。</li>
<li>《一个人的朝圣》 讲一个老人家去探望自己年轻时候的一个异性朋友，徒步走了很长的路。给我一种人生总要冲动一次的感觉。还有就是，只要你想做的事情，永远都不晚，不用考虑太多事情。</li>
<li>《20岁，光阴不再来》 具体内容真的不太清楚了，类似鸡汤的性质，告诉年轻人塑造自己的。不知道看的时候有没有反思自己……</li>
<li>《从你的全世界走过》 也是那种以自己亲身经历为题材的书，写的都是自己身边的一些小事，以情感纠葛为主，正好是自己比较脆弱的那段时间。那时候看这种书真的是一种伤害……后来想想其实觉得有点矫情，自己不太喜欢这种书。也许很多事情很真实，也许可能自己也碰到过，也许是自己不愿意再在这些事情上纠缠不清。</li>
<li>《三体》 三部曲都看完了，这个绝对是年度最佳小说之一。三部都很精彩，感觉每个部分都很精彩。水滴跟人类见面的时候，看的真的是高潮迭起，看得我都站起来了。小缺憾就是第三部的最后写的过于大了，把全宇宙都写进去了，好像在看七龙珠。今天还获得了雨果奖，但仅仅是第一部，总感觉是三部连续获奖的节奏。因为小说过于好，所以有点担心16年暑期的电影，吐槽是肯定的……爱破迷思</li>
<li>《一碗清汤荞麦面》 与其说是一本书，倒不如说是一篇文章。应该是从别的小说里面看到的它，才感兴趣看完的。世上还是好人多。</li>
<li>《解忧杂货铺》 东野圭吾的第一本书。后来看了几本他的书，感觉其实这本书不是他平常的风格。因果循环给人一种很神奇的赶脚。很有意思，也开始喜欢看他的书。任何事到最后都是好事，如果不是好事，那就说明还没到最后。</li>
<li>《信》 东野圭吾。主人公名字都记不得了。讲一个很爱弟弟却一时冲动走错路的哥哥，和一个因为凶犯哥哥整个人生都受到很大影响的弟弟。哥哥的好却成了弟弟的负担，看完总觉得心里沉甸甸的。无论是放弃唱歌的梦想，放弃深爱的女友，还是工作中的种种困难。从我看来整个过程都很揪心，看完让人觉得很遗憾。看网评说，这也是希望消除人们对犯人家属的歧视，某种意义上来说，他们也是受害者。还有最后弟弟见到哥哥愧疚的在角落抱着头，他终于唱不出声。让人觉得他还是忘记不了自己的哥哥，因为他毕竟是自己的哥哥。</li>
<li>《白夜行》 最棒最棒最棒。说三遍。真的是此起彼伏。两个人在黑暗中摸索的前进。虽然有很多人无故卷了进来，但完全不觉得亮司跟雪穗是恶魔，不能理解。我的天空里没有太阳，总是黑夜，但并不暗，因为有东西代替了太阳。虽说没有太阳那么明亮，但对我来说已经足够。凭借着这份光，我便能把黑夜当成白天。我从来就没有太阳，所以不怕失去。这部小说让我记住的东西太多。还有《飘》里面的那句经典的话，Twitter里面的内容经常删除，但是那段话，我永远留着。看过电影后感觉有些地方电影里拍的真好，日本的那个。尤其是亮司跟雪穗说以后就不要再见面的话，小雪穗在后面追着喊ryoujiang那段。还有刑警讲亮司在那段管道里哭着爬的那段。记忆犹新。R&amp;Y</li>
<li>《幻夜》 是今年的最后一本书，前几天才刚刚看完的。看过《白夜行》之后有很长一段时间不看小说还有一个理由就是觉得其他的都无出其右。《幻夜》被认为是《白夜行》的续集。字里行间也确实体现出了新海美冬其实就是雪穗。尽管两个人做事情的手法上有些不同。还有就是雅也终究是不可能代替亮司的。无论是从功能上，还是在雪穗心里的地位来说。也是一本很不错的小说。</li>
</ul>
<p>不难看出，今年总算找出了自己喜欢的作者，东野圭吾。希望能尽快读完他的所有作品。</p>
<h3 id="跑步-健身"><a href="#跑步-健身" class="headerlink" title="跑步+健身"></a>跑步+健身</h3><p>其实这些都没有太多坚持，总是以各种各样的理由，比如说学习比较忙啊blablabla。好像只有大三下开学的一个月去了健身房。身体刚刚适应了那个强度，然后自己就停止了。跑步倒是断断续续在坚持。比较满意的就是，终于在15年末的倒数第二天，完成了自己的第二个10公里（第一个是那年的半马，走走停停，23公里）。虽说是在跑步机上，十分有作弊的嫌疑。但是爱屁屁说是10公里我还是当然相信啦。哈哈。总公里数也突破200公里了。明年继续坚持吧。不用成为什么肌肉男，身体健康才最重要。</p>
<p>好吧，最后一句就是放屁，我想要腹肌，好身材！</p>
<h3 id="买买买"><a href="#买买买" class="headerlink" title="买买买"></a>买买买</h3><p>买买买！今年买了不少东西吧，总体来说都或多或少的带来了写幸福感，使用率也很高。</p>
<ul>
<li>Kindle paper white 2 上面说的所有的书都是用kindle看的。不多说。</li>
<li>酷冷侧刻87机械键盘，正在打字中，除了可能会吵到别人，其他的都很好，外观好手感好，逼格慢慢。适合我这种装逼犯。</li>
<li>天龙D1100耳机，几乎每天都在用它听歌。虽说出了名的断头梁，但是如果是正常使用的话，当然也可能是我自己比较小心，弄坏了没钱换新的……所以我感觉其实没有那么脆弱。比之前的夹头耳机好了许多。</li>
<li>5c 虽然好像已经出到6s了，但是从4s到5c我还是感觉幸福感的明显提升。尤其是越狱之后的各种插件，感觉很安逸。</li>
</ul>
<h2 id="新年愿望"><a href="#新年愿望" class="headerlink" title="新年愿望"></a>新年愿望</h2><p>不知不觉写了太多，我妈还等我下去一起遛狗，居然等了我快一个小时，已经过了12点了，真是糟糕。16年没有什么太大的愿望，希望家人身体健康，尤其是老妈，15年姥爷也走了，真的怕你太伤心，还是希望我能多给你带来些好消息吧。也希望我16年能够继续进步，走好自己的每一步吧。大家也一样，新年快乐！微笑面对接下来的2016吧！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天又回家了，回家过元旦，应该是好长时间没有回家过元旦了，之前这时候都在准备期末考试。虽然每次期末也都没有一个十分满意的结果，但是留在学校是必须的……回家从来都是一件让人高兴的事。2015年不算什么特别的一年，但是在我的身边也确实的发生了许许多多的事情，好的坏的。虽然说很多事就是过去了就过去了，人总还是要向前看。但还是想小小的回忆一下今年发生的许多事情。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="文字" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
    
      <category term="随便说说" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E8%AF%B4%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="小小总结" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%B0%8F%E5%B0%8F%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>感觉很有意思的SD的续写</title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/12/10/%E6%84%9F%E8%A7%89%E5%BE%88%E6%9C%89%E6%84%8F%E6%80%9D%E7%9A%84SD%E7%9A%84%E7%BB%AD%E5%86%99/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/12/10/感觉很有意思的SD的续写/</id>
    <published>2015-12-10T19:31:04.000Z</published>
    <updated>2016-11-14T07:52:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="我的一些废话…"><a href="#我的一些废话…" class="headerlink" title="我的一些废话…"></a>我的一些废话…</h2><p>前几天又把漫画下到了平板上，本来就是想翻翻看看，没想到又一口气重新看了一遍全国大赛。小时候央求妈妈给我买了SD的动画片光盘，从此每个暑假基本上就是在一遍一遍的看灌篮高手。去图批，买了一本SD相关的杂志，知道了好多其他的东西。比如说是武藏野北高中，镰仓高中，还有比如说AJ1，AJ5，AJ6。说实话自己真的觉得AJ鞋子很一般却很贵，按理说自己应该是不会买的。但是当大二的时候看到AJ6樱木那款复刻的时候真的很高兴，很冲动的就决定去买，也很幸运的抢到了。虽然明白这些东西其实也没什么用，但是自己真的还是很喜欢，如果有机会，自己一定还是选择买下另外两双。也很想去那些取景的学校看一看，希望他们不要拆迁啊……</p>
<a id="more"></a>
<p>记得第一次看全国大赛是在高三的时候，大概是一模左右，最后一学期开始的时候。之前都知道全国大赛，但是由于上网比较受限制，所以并没有看。某天突然找到之后真的是欣喜若狂，很兴奋的看了一晚上，作业什么的写没写完也完全记不得了。然后大概用了3天左右的时间，中午，晚上，都一直偷偷在看。真的是很投入的在看，很多细节到现在都还记得。还会模仿每个人的声音，在嘴里默念对话，好像脑子里真的是在演动画一样。第一次知道了秋田县，知道了山王，知道了泽北、深津、和田。</p>
<p>后来就是大二的那个寒假，终于有了自己的平板，本来应该拿着好好学习的，却下了灌篮高手的漫画，考前复习的时候又不知羞耻的看了起来……每次去政法，看书之前总要拿出平板看一会，然后发现自己根本停不下来，还是一边看一遍默读，一遍傻笑。恍然发现，原来自己已经不再是高中生了。原来自己不再是那个憧憬高中是什么样子的小学生了，已经成了回忆高中的大学生。真的好快啊，看的时候好像自己还年轻，自己也才刚刚上高一。</p>
<p>我觉得每个人看完十日后的时候都会想象他们以后会是什么样子。下次比赛的时候会是什么样子，他们以后会怎么样。至少我会想很多，想完之后就会感觉进入贤者时间一样，有很多很多好像很深刻的感受。感慨青春（不要笑，我打出这两个字的时候也觉得很酸，我鼓起勇气才写出来的==）后来偶然看到这篇“22年后”，也是在高二的那个期末复习期间看到的，看完又觉得有很多感受。感觉除了泽北的结局不喜欢，每个人都交代的很好，至少我觉得比较合情合理。而且看完之后让人觉得很有感触，让人有一种‘原来他们这些年是这样过得’的感觉。其实看他们，不知不觉的就会觉得，是在看自己。</p>
<p>今天突然想找，发现原来没有在印象笔记里，后来又去有道找，发现我的笔记怎么都没有了啊……有道不靠谱啊……</p>
<h2 id="22年后"><a href="#22年后" class="headerlink" title="22年后"></a>22年后</h2><p>2012年11月的某个夜晚，美国洛杉矶一个小酒馆老板睡眼惺忪的从酒馆里打开门，虽然是清晨，美国西部那象征性的太阳高照，阳光刺的他双眼睁不开，他不由得下意识的低下头，忽然他发现自己的脚下倒着一个人，这个人是脸向下倒在地上的，手边是一瓶还没喝干的酒，看头发的颜色应该是亚洲人，老板用力的回想昨夜，好像是有个亚洲人最后离开自己的酒馆，自己还和他喝了好一阵子，这个亚洲人，一直在跟他聊篮球的事……老板俯下身：“喂，喂，客人，醒醒？” 那人没有动静，老板将他翻过身来，掠过他很久没有梳理的长发，只见一张消瘦如柴的脸庞，老板告诉自己： 没错，这人已经死了一夜。 事情不大，几乎每天都有在小酒馆郁郁不得志猝死的人，但立刻惊动了媒体，老板无奈的接受各路媒体的采访，采访内容被当做“国际新闻”出现在了日本电视台转播中…… </p>
<p>“大叔，像往常一样，一碗拉面！”一个上班族打扮的日本中年男子坐下，百无聊赖的看着窗外走路的人群，“看！那个大叔，真没用的样子！”几个女高中生从窗前走过，中年男子微微一笑。这个时候能看到高中生，好怀念啊，她们应该是逃课吧，现在的孩子……他最后把目光落在了电视上，电视中，那个死去的人被搬上车，仅仅一个镜头，却让那个男子两眼看出了神，突然这个男子像触电了一般离开座位： “大叔，拉面不要了！对不起！” 他迅速冲回自己的公司，上书“神奈川新闻”。<br>“彦一，这么早吃好午饭了？”一个同事问男人。“不，没时间吃饭了……”男人在自己的柜子里翻弄着，在最靠里面的地方，压在最下面一本蓝色封皮掉色的记事本，上面歪歪扭扭的写着几个大字： “情报簿—-相田彦一” 相田彦一打通了一个久违的电话： “队长吗？队长！是我，我是……” “您好，这里是鱼住寿司馆，请问您……” “哦，对不起……”彦一立刻鞠躬：“我想找一下鱼住店长，鱼住纯。” “啊？您有什么事吗？店长现在八王子总店……” “是吗？我知道了，谢谢！” 彦一放下电话，立刻背起包准备离开。 “彦一！”主编在他身后叫住了他：“你去哪里？这个月体育专栏的题目想好没有？” 彦一回过身：“想好了，主编。” 主编看着他的眼神，有些惊诧：“……很久没有看到你这么有精神了，你的题目是什么？”</p>
<p>“22年后。”</p>
<p>相田彦一来到八王子鱼住寿司馆门口，他和鱼住在后来的22年中见过几次，第一次是彦一高中毕业，他在陵南的最后一年，陵南第一局便出局，那晚，他在鱼住已经工作两年的寿司馆里第一次喝了酒；第二次是在鱼住结婚的时候，鱼住在24岁时结婚，和门当户对的一个良家女子结婚，婚礼上，他见到了福田、植草、越野、池上，还有田冈教练，那个人却一向散漫的没有出现，越野说他的大学比较远，鱼住笑笑没说什么。彦一一进屋便看见了鱼住，鱼住亲自为客人切着刺身，如今他的动作已经非常熟练，做好的每一客刺身都像艺术品一样在灯下闪闪发光。彦一坐定，鱼住转向他：“客人……哦？！彦一！”鱼住很惊讶。“队长，您好，大概有十年没见了吧……”鱼住不愧已经成为了店长，立刻恢复了以往的冷静，已经四十的他费劲的转动他巨大的身躯：“来我这里，是要点菜的哦。” “呵呵，嗯，两份鲔鱼寿司，一瓶清酒。”</p>
<p>指针指向了十点，寿司馆打烊了。“喂喂，来我这里一天，只吃两份鲔鱼怎么行。”鱼住没有停下的意思，开始嘱咐厨房给彦一做点“结实”的东西：“听说你现在是神奈川新闻体育版的负责人，很好啊，你的梦想实现了！”“队长……”彦一不知为何脑中突然浮现各种平日被主编骂被后辈嘲笑的情景，看着眼前已经有很重的额头纹的鱼住队长，他有些想哭：“队长，您还好吗？一切都顺利吗？”“嗯！很好，每天都会和儿子进行一个小时的晨练，一对一！”说罢，鱼住笑了，笑得很大声。“爸爸！”寿司馆的门打开，一个身高2米左右的年轻人走进来，看上去有几分神似鱼住：“连外面都听得见你在笑……”“哦哦，抱歉。老朋友来了，我的队友！”鱼住说。“哦，这么说，您是……”年轻人突然对彦一很恭敬。彦一急忙起身：“我是相田，相田彦一。”“什么嘛，不是仙道啊。”年轻人有些不屑：“彦一？哈哈哈哈哈，彦一？？”他的反应让彦一感觉很熟悉……“笨蛋！”鱼住给了他一拳：“有没有好好训练？上楼做功课！”“是……”年轻人乖乖上楼，两个两米的巨人让这小小的寿司馆看着很不协调。“别理他，彦一，我的儿子，鱼住耀，他刚刚高一，现在是陵南的中锋。”鱼住很平静的介绍着自己的儿子。“啊，是我们的新中锋！”彦一有些激动。“这小子16岁就已经两米零三了，大大的超越我啊，哈哈哈！”鱼住比22年前开朗了许多。“队长……其实……我来是想告诉您一件事。”“哦？说吧，你的话应该会告诉我关于他们的事吧。”“是的，鱼住队长，不知道您有没有看过今天的新闻，有一个人在美国死了……”“嗯？”鱼住立刻警觉起来。“是泽北，泽北荣志，今天在美国洛杉矶被发现，死了，39岁。</p>
<p>“泽北……是泽北啊。”鱼住喃喃说道。“是的，20年前，只知道他去了美国，后来怎么样就没消息了，好像在NBA几只球队的训练营都看到过他，似乎打了一两场季前赛，再就没有音讯了……”“呵呵，又怎么会人人都像那个红毛小子那么幸运。”鱼住笑道：“泽北，当年的全国第一高中生，没想到会是这个下场。我后来还遇到过一次深津，你还记得吗？山王的队长，深津一成。”“记得，他也在我的记录簿上。”彦一露出熟悉的笑容。“那一次，我差点没认出深津，他和几个生意伙伴一起来店里，他后来说当时只是觉得‘鱼住寿司馆’几个字很扎眼，就走进来了，真是他的风格，他后来从家族企业做起，现在是个专门做工程的承包商，说起泽北似乎并不看好他的美国行程。”“‘他飞的太高，需要有翅膀，不知道在那里会变成怎样咧。那场比赛的确改变了他一些，但更大的舞台，泽北做好准备咧？也许当年他留下和我们一起去大学联赛会更好吧……咧……当然……最后结果还是会好咧。’”“当时，深津是这么说的。在日本，有可以成为泽北翅膀的存在，看来在美国……”“不管怎么说，队长，我们的一个时代结束了，真的结束了。”彦一喝了一口酒：“所以，我特别想借这次机会去找寻当年的大家，湘北、海南、翔阳，当然还有我们陵南的大家！”“哦……彦一，好熟悉啊，这股斗志。”鱼住笑了：“你准备先从哪里开始呢？”“当然，先从陵南开始，其实，我的同事给我的消息，泽北的葬礼会在两周后进行，我想那时去美国，这两周时间，我要做一篇报道，重新找到当年的大家。”“彦一，去做吧，我们的时代有没有结束，去得到一个答案。”鱼住起身。“队长？”“明天我还要早起去鱼市，不送了。”彦一慢慢起身，鱼住，还是像当年一样，多的话，不说，队长一直是个更看重行动的人，不过彦一还是感觉到鱼住有些不一样。“下一期的神奈川新闻，我会去买的。”鱼住进屋：“对了，如果遇到赤木，告诉他我在这里，叫他……算了……”</p>
<p>相田彦一来到毕业已经20年的陵南高校，这里的一切变化不大，操场翻新过，篮球部还是在操场后的白房子里，彦一带着复杂的心情走进篮球部。他一眼就看见了上次见到的鱼住耀。鱼住耀也看见了他，他训练似乎一直吊儿郎当：“哦哦，那是，彦一！哈哈，你好，怎么来这里了？”彦一点头：“我想来做一些采访……” “啊？你是记者吗？终于来了，来吧，采访我吧，神奈川的未来之星！”鱼住耀的口气和当年的鱼住完全不同……“说起来，现在陵南的教练是……”彦一问。“砰！”一声响，鱼住耀又被狠揍了一下：“回去！”“是……”鱼住耀乖乖回去训练，他的身后闪出一个人，这个人言语简短，嗓音有些粗糙，彦一定睛看了看：“福田！！”他几乎叫出声。“啊……？”已经39岁的福田吉兆，看着眼前的相田彦一不知说什么好，他明显没认出彦一。福田的发型早已改变，变得好像当年的田冈，柔顺的垂下，当然，为了配合他的小眼睛，他对鬓角等做了改良……身材却没有发福。看到这一切，彦一顿时就明白了，当年这个最忤逆教练的人，现在却最完整的继承了教练的衣钵。“你是……”福田想了很久。“我是相田，相田彦一！”彦一有些激动。“彦一？”福田依旧想不起来：“不管怎么说，你不是篮球队的人，现在出去。”简短，有力好像命令一般，气场弱的彦一竟然下意识的乖乖服从……“彦一？！”一个声音叫住了他：“相田彦一吗？真是你！”彦一循声望去，立刻笑了：“池上？池上前辈！”</p>
<p>“池上前辈，你也是篮球队的教练吗？”彦一兴奋的问。“我？不不，我是棒球队，棒球队的教练。”池上说。“啊，原来是这样……”“福田，这是彦一啊，当年那个用摄像机到处拍的小家伙。”池上对福田说。“哦，大概……”福田应该是认出彦一了：“我们还要训练，失陪了。”福田转身要走。“那个，福田前辈！我可以采访现在的陵南吗？”彦一追问。“我认为，你在旁边看我们训练就好。”福田走进篮球馆。“好严格啊……福田前辈……”彦一自言自语。“嗯，你觉不觉得他很像当年的田冈教练？”池上说。“很像。”“今年陵南的目标是进军全国，其实我看阿福的心里想的也是称霸全国。”池上说道。两人坐在操场的台阶上，物是人非，彦一有些感慨：“这么说今年我们很强咯？”“哈哈哈，很强！鱼住队长的儿子鱼住耀是我们的王牌，他是全国级的水准！”<br>彦一向池上说明了来意，以及泽北的事情。“是吗，彦一，你做的事很重要，其他人我不知道，但福田很好的把当年的陵南带入到今天，而我的棒球队，也是以‘团结’著称的。彦一，你自己呢？你还热爱篮球吗？你觉得我们的时代结束了吗？”“我热爱！直到现在，仙道学长高中最后一年和流川枫的那次县内决赛还在我的脑海中，那一年，我们陵南也终于闯入全国大赛……但后来，仙道、福田、越野、植草都走了，只剩下我们的陵南，一直在输……而湘北，在那两人的带领下，统治神奈川两年！也许我自己的时代结束了，很早以前。”“彦一，别那么早下结论，去找大家吧，尽管后来的你们一直输球，但那三年，那三个夏天，你过得很快乐不是吗？虽然一直输，你还是在对战前先去一所所学校跑，调查情报不是吗？而且看看现在的陵南吧，新的陵南，不是又重回县内四强吗？呵呵，我大概是老了，话也变多了……”</p>
<p>“池上前辈……对了，越野前辈和植草前辈……”“哦，越野他现在在物流公司任职，至于植草，他现在有些不好接近……他是越野的老板……”彦一按照池上给出的地址找到了植草的物流公司：“请问，越野……越野宏明在吗？”彦一问前台。“彦一？是彦一吗？”一个中年人走出来，彦一望去，这个人穿着灰色的工作服，法令纹深陷，那个发型，和那种激动，没错，就是越野了！</p>
<p>“越野前辈？”“彦一！你怎么找到这里了？”越野一把拉过彦一，随后好像意识到什么，赶快恢复常态：“抱歉，这里管的比较严，下班我们一起去喝一杯！”“好！和植草前辈一起！”彦一道。“这个……可能比较难……”越野面露难色，对了，你来这里是……？”彦一简要的说明来意，越野听的两眼放光，但马上，岁月带来的那种叫“麻木”的东西浮现在他的眼睛中。此时的越野给彦一一种感觉，他好像一只困兽，他好像很不习惯这身容易丢失在人海中的工作服，他那年轻时的激动，总是不时出现，但好像有一根紧箍咒，让他马上强作平静，回到平凡……激情成了中年越野的阵痛。“好的好的，彦一，请你加油！”越野似乎找不到什么词儿。“那个，越野前辈，可以的话我可以见植草前辈吗？”彦一问。“彦一，可能不行，植草现在很忙，而且他……”“彦一？是彦一吗？”一个人问道。“植草前辈！”彦一循声望去。</p>
<p>什么嘛，植草前辈没有变啊，彦一打量着40岁的植草，植草的发型没变，但发福了许多，脸上堆着一些横肉，现在正朝彦一这边笑，他一笑，眼睛就找不到了。“植草前辈，您好！”彦一鞠躬。“啊，彦一啊，来，来我办公室说话。”植草招手，随后对越野做了一个回去上班的手势，那个手势里有一些命令和不屑。越野顺从的离开。彦一坐进植草的办公室，迅速的说明了来意，不知为何，植草笑了：“彦一，工作辛苦吗？”彦一点点头，接着开始跟植草说起现在的陵南，说起福田的全国梦，植草又笑了：“彦一，以后你可以常来我这边。”彦一不是傻瓜，他作为记者察言观色了这么多年，不会听不出植草的言外之意是叫他以后不要再来他这里：“植草前辈……您觉得……”彦一本不想用敬语的，但不知为何，植草给他一种高高在上的感觉，这种感觉与他见到报社主管、采访的那些企业老总丝毫无异，而且还透着心不在焉，他甚至感觉自己和面前这个人过去不认识。“彦一，做好自己的工作，就是对自己最好的报答。你的工作做完了吗？”植草忽然变色：“如果不是刚刚你和越野在走廊里大声吵，我是不会出去的，你妨碍到大家了。”原来，植草从一开始就想礼貌的“赶”他走。彦一想起曾经的植草，植草智之，过去话很少，一直是个内向的人，对待所有事情似乎都是一副“好的 可以”的样子，植草，从过去到现在都是他最不了解的人，这二十年，植草改变了什么呢？又或者根本没改变？“植草前辈，我们的时代真的结束了吗？”彦一不知为何，离开植草的办公室时说出了这句话，他说完有些开心，觉得自己二十年来没变，还是那个傻瓜。“彦一，你怎么了？现在这个时代不都在我们手上吗？”植草加重了“我们”，看来，植草说的是他自己，以及像他一样走过日本泡沫经济复苏后的一批企业家，这批人同样也是彦一一直在寻找的“那一代人”，彦一笑了：“谢谢您，您给了我一个回答，前辈。”彦一离开。</p>
<p>当晚，彦一和越野在居酒屋，两人有些微醺。“植草说的没错，一直以来，我只是相信植草就可以了。”越野说：“我原来凭着意气做了很多傻事，但一直冷静的植草让我看到了更多，有时候我甚至觉得不认识他……他是对的，他是对的，我一直这样告诉自己……”越野双眼发直的说着。“越野前辈，我不觉得，我在陵南，在福田前辈的新陵南身上看到了那时的我们，我们没有结束！但，也许你是对的，植草前辈也是对的……”彦一喝着酒。“即使这样……我还是想要回去……那个和所有人一起打篮球的日子……”越野，老泪而流：“彦一，去吧，去翔阳，去海南，去湘北，去找答案！”</p>
<p>彦一不是第一次来翔阳，但这次和上次间隔了21年。说起现在的翔阳，在日本高中篮球界鼎鼎大名，因为当今的日本第一高中生就在这里……“请问，篮球部在……？”彦一问一个女生。女生指着那栋最高的楼，语气里有些自豪：“就在那儿。”看来，翔阳的篮球依旧是他们的根本，彦一心里有些激动，还没走进篮球馆，已经听到一声声整齐的跑步声，呼号声，不远处，2012年的翔阳篮球队整齐的排成两列从远及近，没有变化，二十年前，藤真、花形所在的翔阳也是用同样的节奏，同样的方式进行训练。忽然，彦一看到球馆里走出一个中年男子，他的发型和仙道一样，彦一一阵热血涌上几乎喊出“仙道前辈！”但定睛一看，原来是长谷川，长谷川一志。“长谷川前辈。”彦一上前打招呼：“您好，我是神奈川新闻的记者，相田彦一。”长谷川打量了一阵彦一：“相田彦一……？”“是的，我当年是陵南高校的篮球队员。您打球时我还是替补……呵呵。”“哦，果然。”长谷川点点头：“如果是记者，又是来采访菊地的吧，对不起，训练期间不接受采访，而且我也不希望菊地的精神分散到别处去。”长谷川表情有些严肃，看来为此拒绝过许多记者。他随后向队员们拍手：“好，热身结束，进行分组训练。”“是！教练！”</p>
<p>彦一看过去，很难一眼看到菊地莲——当今日本第一高中生，他“藏在”了队友中，或者说，翔阳不推崇个人主义，菊地很安分收敛自己。彦一向长谷川说明了来意：“大致情况就是这样，我想知道，藤真前辈和花形前辈他们……”长谷川听到泽北的消息，不由得看了一眼正在训练的菊地莲，他叹了口气，开始回答彦一： “如果是体育记者，你应该知道，牧绅一后来进入了国家队……”“是的，当时我们还做过一次专访。他在1995年进入国家队，那时他23岁。此后的八年，日本国家队的队长。”“可是，你们却不知道，藤真后来也选入了国家队。”长谷川平静的说。“是吗？！这么大的消息，我们居然不知道。”“不知道也很正常。”长谷川说：“藤真是在牧进入国家队后一年被临时招入的，原因是国家队控球后卫替补受伤，当时有国际邀请赛，藤真参加了临时选拔，虽然最后脱颖而出进入了国家队，但是，他是牧的替补，所以很少有登场的机会。”“藤真前辈做了牧前辈的替补……”彦一的言外之意是，藤真会甘心吗？“藤真放下了这么多年的对手，不，是一生的对手间的自尊。因为他有自己的打算，即使是替补，他依然是我们”长谷川站起身：“我们的骄傲。”“这应该是十年前的事了吧……”彦一悻悻道。“是的，十年前，牧绅一是日本国家队的队长，他叱咤风云了好一阵子，可惜最后……”“那么现在呢？现在牧前辈和藤真前辈，他们在哪里？”“对不起，对于现在的我来说，新生的翔阳是最重要的，藤真和牧，我已经很久没去关注过了，大概，在新生的海南你可以接上下文。”篮球馆中，菊地莲又投进一球，菊地身高189cm，小前锋位置，速度和爆发力是他的过人利器，彦一远远的看着他，泽北的身影在他的脑海里闪过……</p>
<p>“那么，您还知道其他人现在的情况吗？”彦一问。“嗯……没有了。”“好的，谢谢！”彦一要起身。“对了……三井……”长谷川忽然想到了什么。“三井前辈？！”彦一问。“嗯，三井寿，他后来拿下了全国大学篮球联赛神奈川县的MVP，但之后突然转校，好像去了关西，再后来就没出现在大学联赛。”</p>
<p>王者海南，在后来的二十年中继续着他们的神话，但只有一年他们没有闯入全国大赛，那一次他们是县内第三，队长为神宗一郎。当时是仙道在高中篮球联赛的最后一年，他披荆斩棘，最后战胜海南、翔阳，惜败当时神奈川第一的湘北，以县内第二名的成绩进入全国大赛，那也是仙道三年高中篮球最可歌可泣的时刻，整个陵南都沸腾了，而仙道本人只是摇摇头，笑了笑。</p>
<p>彦一在前往海南的途中回味着那时的情景，仙道从清田信长手中盗球，快速内切到篮下，作势要传球给福田摆脱神宗一郎，但随后选择了自己灌篮，一举击破了海南的信心……彦一看看表，已经晚上八点了，之前他总是去的时间太早以致不能和对方聊很久，今天一定要在新海南得到更多情报。彦一走进篮球馆，没有想到，新海南篮球队全员都在训练！仿佛现在是下午刚刚放学时一般，每个人都聚精会神，远处，一个篮球手在安静的练习三分球，一球、一球，姿势非常漂亮，与热火朝天的队友形成对比……“那是……神？那熟悉的投篮姿势，只有可能是神……不可能，二十年过去了……”彦一对自己说。那个篮球手回身，啊，彦一暗叫一声，不是神，这个年轻人眼神比神更冷，好像当年的流川，但他求胜的热情都写在脸上。 “注意起跳的节奏，晃司！”彦一看去，那才是神，神宗一郎！只见已届四十的神宗一郎，穿着简单的休闲衬衫，他留了两撇胡须，原本没有攻击性的眼神中，有了许多坚定。“神……神前辈！”彦一鞠躬，神回身，这位前神奈川第一杀手，至今看到陌生人时眼神依旧锐利：“你是……？”“我是……前陵南篮球队员，相田彦一。”“哦，那个情报小子……哈哈哈。”发现是熟人，神露出了笑容。没错，就是这笑容，是神，没错。“那是……？”彦一看向那位陌生年轻的神射手。“吉川晃司，现在海南队的皇牌，神奈川第一射手。”神充满自信的介绍着晃司，彦一感觉，神宗一郎仿佛在说他自己，看那个姿势，吉川晃司应该是神的关门弟子，得到了神的真传。神看了看表，拍拍手：“今天到此为止！”球员们向神鞠躬，随后很安静的离开球场，只能听见鞋与地板的摩擦声，这根本就是一支军队。果然，吉川晃司一个人留下，默默的练习着三分球，500个三分球，这次刚刚开始。“神前辈，这么说您现在是海南的主教练？这么晚还在训练，是特训吗？”“不，是平日的训练。”“每天都如此？”彦一回想起了当年的海南，海南是最强的，因为他们是一群最努力的天才……“这么说来，现在的陵南主教练是福田前辈，陵南和海南真的是很有渊源，你们两位是旧识，好像当年的田冈教练和高头教练……”神笑了笑：“陵南一直是我们的强敌，但晃司心中只想打败一个人，那就是————菊地莲，对了，你这次来不会还是要打探情报吧？”彦一说明了来意。“牧和藤真吗……呵呵，我知道一些哦……”神开始了讲述……在大学联赛中，牧的表现很快得到了关注，终于在23岁时入选国家队，随后成为了国家队队长，在牧的带领下，日本篮球有了长足进步，在后来的奥运会、世锦赛中都取得了进步。但后来，牧在一次训练中意外受伤，伤情严重，在30岁时告别了球场，现在，牧绅一在德国治疗并且担任当地一所大学的篮球教练。而藤真，24岁通过临时选拔加入国家队，此后一直担任牧的替补。牧受伤后，藤真也神秘的从国家队消失，据说他现在还留在日本文化体育省，也有说法他去了大阪。“不过，我真的没有注意到已经过了这么多年……”神说：“也许跟我一直呆在高中篮球界有关吧。”神宗一郎如此平静，就如他高中时一般，越是大风大浪，在他的嘴里说出，越是没有波澜，他甚至在对牧的讲述时，没有过多的惋惜之情，并不是说他没有长谷川那种对藤真至今犹存的敬重，而是神习惯性的，控制自己的感情，这也是一个杀手的必须。“藤真和牧前辈，他们一直战斗到现在……”彦一说道。“对了，清田信长，也许你还记得，他后来开了广告公司……”神愉快的回忆着：“据说做的不错，经常飞美国，我想你应该没机会遇到他了。”他们的身后，吉川晃司依旧在练习着投篮，那一声声篮球撞到地面的声音让彦一觉得手痒，他抱起一个篮球，向另一边的篮筐投去，没中，篮球碰撞在篮筐上，声音刺耳。吉川晃司回头，看着彦一，彦一竟然不好意思的半鞠上身，神在一旁微笑。吉川晃司，也是个厉害角色……</p>
<p>彦一收拾东西，准备离开。神笑着说：“怎么，不准备问我那个关于时代的问题吗？”彦一摇摇头：“不必了。”他看着练球的吉川：“答案很明显了。”“下面是去哪里？”</p>
<p>“湘北。”</p>
<p>不必问人，彦一靠着那点记忆走到湘北篮球部，却发现本应训练的时间，篮球部里没有人，彦一只好进入篮球馆，走进里面的走廊，这里贴着20年前湘北最辉煌的三年中，那些照片：</p>
<p>1990年，县内第二名，大家拿着奖状的合影，撅着嘴的流川、宫城，笑成一枝花的樱木，眼里有泪水的三井以及平静的赤木；</p>
<p>1991年，以县内第一名成绩闯荡全国大赛，樱木花道与大荣学园比赛时，抢篮板的英姿；1991年，宫城良田指挥大局时打出的手势；1991年，流川枫回头被抓拍的样子；</p>
<p>1992年，头发已经长回高一入学模样的樱木拿着县内第一奖状，坐在队长位置与当时湘北其他队员的合影，照片里樱木的眼神有些落寞，他的身边，已经没有了那四个人，樱木花道几乎凭借一己之力，带领当时的湘北得到了县内第一…… </p>
<p>许多内容是看到照片的彦一自己想到的，樱木在拍最后的这张照片时，彦一就在观众席上看着场上的他，当时，陵南已经被淘汰，18岁的相田彦一，已经早早结束了那个暑假……“对不起，请问您是……”一个年级很轻的小球员从器材室走出，问彦一。“啊，不好意思，我是神奈川新闻的记者，相田彦一……请问……”“记者……？”小球员有些不知所措的看向器材室里。器材室里走出一个人，这人一米八左右，保持着良好的运动身材，穿着白色的运动衫、红色的运动裤，胸口挂着一枚银哨。但首先进入彦一视线的是那副眼镜，那副眼镜，彦一永远也忘不了，他太熟悉了，如果不是这幅眼镜，鱼住的高中生涯就能延长一些，仙道就会笑的更轻松一些……“彦一？”对方先开口了。“木暮……木暮前辈！”41岁的木暮公延，时任湘北篮球队教练，岁月带给儒雅的木暮一份富有中年男子魅力的成熟，他依旧那么彬彬有礼：“好久不见！彦一，我们正在训练。”“训练？”彦一走上前，只见器材室里，所有新湘北的小队员都在擦篮球……“木暮前辈……？”彦一有些不解。“这是磨练他们的耐性，他们都是刚刚加入球队的一年级新生，他们听说当年樱木花道就是从这里起步后，都要求做这件事。”木暮道。“樱木……”彦一下意识的看向身后的篮球场，没错，整洁如镜，反射着训练室的灯光，刺得彦一无法直视，这就是湘北，是湘北的根本！“木暮前辈，”彦一放低声音说：“湘北这两年的战绩似乎……”木暮笑了：“是我这个教练的责任，湘北这几年又回到了只有我和赤木那个时代……”怎么会是木暮的责任，彦一知道，后来的数年中，樱木花道的名气虽然响亮，但很奇怪，所有有潜力的初中生毕业都选择了其他的学校，因为所有人都希望可以打败有着传奇名声的湘北，樱木的出名反而使得湘北无法招入好的生源。如果不是木暮来到了湘北，湘北的成绩还会下滑。“木暮前辈，说起赤木前辈，您有他的消息吗？”木暮低头推了推眼镜，回身嘱咐队员们继续擦球，他和彦一来到球场：“赤木后来依靠自己考入大学，很奇怪的没有出现在大学篮球界，我想也许高三那年夏天后，赤木已经没有什么遗憾了，篮球和全国制霸的梦想，他选择了平静的和篮球在一起。”“赤木前辈……”彦一知道，赤木不是放弃了篮球，而是把对篮球的爱珍藏了起来，和那个夏天一起：“那么那么……”彦一几乎结巴：“其他人呢？”木暮看着那些照片：“樱木自然不用多说，他被美国的大学看中，高中毕业后就去了美国；流川枫你也知道，高二结束时去了美国，应该就是在……”木暮看着彦一：“在和你们的仙道结束了那场县内决赛之后，此后我们也没有了联系，据说他参加了美国大学篮球联赛，不知道有没有和樱木碰到呢？”木暮笑了：“三井后来很努力，他比任何人都要努力，我已经忘记多少次打开篮球部大门，第一个看见的是睡在地板上的三井了，直到冬季选拔时，三井脱颖而出，后来更是在大学篮球联赛重夺神奈川MVP的宝座……”木暮说到这里，已经中年的他还是抑制不了激动，眼里有些泪光：“三井把自己的悔恨全部赎回了……不过后来，三井离开了东京，也离开了大学篮球界。”“是！但是为什么呢？”彦一问。“具体原因我也不是很清楚，但可能跟这件事有关：三井大二时，安西教练去世了……”</p>
<p>一片沉默，彦一当然不会忘记，那是1992年，樱木率领着当时的湘北拿下了县内冠军，随后去了美国，那年的冬天，在神奈川一间医院病房里，所有身在日本现役、隐退的湘北篮球队员以及其他曾执教的大学篮球队员们送走了安西教练，当时甚至国家队和日本文化体育省都有人前来，后来的仪式十分简单朴素，大家决定先瞒着刚刚去了美国的樱木以及流川。那一年有太多令人振奋的新闻，这件事很快就被遗忘了，但无疑，这件事，或多或少的，改变了一些人，这些人中，会有三井吗？“后来三井去了大阪，进入了当地一所医药大学。我想他现在应该在制药界吧……对了，也有好消息哦。”木暮话锋一转：“宫城和彩子结婚了，不过……”木暮又犹豫了：“我也不知道这算不算好消息，因为后来，他们又离婚了……”</p>
<p>宫城良田，这位彦一高中时代的偶像，他在这二十年中变成怎样了呢？彦一迫不及待的想要知道，但他的职业素养告诉他，三井，也是一定要采访的。彦一问木暮要了三井的联系方式。至于新生湘北，同样不需要采访，木暮、和新生湘北，他们和1990年的湘北一样，他们对篮球的爱就在那一个个篮球上，就在这擦的无比整洁的篮球场里。</p>
<p>1990年的湘北，一直活在这里：“成熟点儿吧，樱木花道，你可是要成为下一届队长的人……”“白痴……”“良田，知道这是什么意思吗？”“打败了他，我就是县内第一了！”“篮板球！”“教练……我想要打篮球……”“湘——北——！！”那些声音一直回荡在此……<br>下一站，宫城！</p>
<p>根据木暮给的地址，彦一来到了宫城良田的家，这里离湘北不远，坐车大约一刻钟左右，但居民房林立，彦一找了好一阵子。彦一敲响了门，开门的是个女孩儿，大概有18、9岁的样子，彦一想起木暮说良田已经离婚，又想起以前那个花花大少样子的良田，突然想到这不会是宫城现在的女友吧……立刻不好意思的说：“对不起……那个……请问宫城家是这里吗？”女孩儿似乎看出了彦一在想什么，她眉头一皱，翻着眼盯着彦一，那样子……实在很像宫城良田：“大叔……你不会看名牌吗？”女孩儿指了指门旁的名牌上“宫城”两个字，然后说：“再说，大叔你又是干什么的？是房东的朋友吗？”“哦……不不……不好意思……我是神奈川新闻的记者，和宫城良田前辈以前认识，我叫相田彦一……”“什么嘛，原来是爸爸的朋友啊……喂！”女孩朝里屋叫：“你又有朋友来了！”40岁的宫城良田出现了，他的体型和原来完全一样，头型也没太大变化，那头卷毛很显眼，但宫城留了胡子，胡子绕着他的嘴留了一圈，似乎总是睡不醒的眼睛看人时透着一股不屑，宫城的脸上也有了皱纹，但左耳的耳钉依旧闪亮，现在他正用招牌式的皱眉翻眼，打量着彦一。“宫城前辈！”彦一发自内心的向这位曾经的偶像鞠躬。“嗯……你是……。？”宫城见状倒有些不知所措。“我是。。我是前陵南篮球队员，相田彦一！”“哎？完全不记得……”宫城摸着下巴。果然……但那种语气和动作，是宫城前辈没错了，彦一在心里说“不认识吗？大叔，那请你回去吧~”女孩儿说。“宫城……宫城前辈，请听我说，我是为了采访当年湘北队的大家而来的，木暮前辈告诉我的这里……”“良田，那是彦一啊，彦一。”</p>
<p>里屋又走出了一个人，彦一盯着这人看，这人也是四十左右的年纪，身材有些中年人的样子，留着略长的头发，彦一一下认不出这人，但那对眼睛，一双充满了睿智的双眼令彦一感到熟悉。“蛤？你认识他吗？”“是那个陵南队一直搜集情报的彦一同学。”那人看向彦一，彦一恍然大悟！哦！是他！水户洋平！！三个人这才进屋坐定，女孩儿自顾自的进去自己房间。“那是良田的女儿，宫城优美。”洋平对彦一说，“她的妈妈是彩子哦。”“啊！”彦一大惊：“是那位湘北队的前球队经理！”良田白了洋平一眼：“喂喂，不要忽然提起那个人好不。”良田转向彦一：“那么，你说你是有事来找我的？”彦一规整了一下心情，面前坐着的两位旧识，他其实内心有许多话想跟他们说，但他还是以工作为重，告知了他们来意，以及泽北的事。良田听完，有些惊讶的半晌没说话，这也难怪，与之前神奈川诸队队员不同，良田是实实在在和泽北荣志交过手的。洋平也很惊讶：“没想到，那个泽北……”接着洋平就恢复了平时的样子：“看来美国始终没有接纳他。”“所以……我特别想借此机会，重访当年……当年的大家。”彦一说。良田撑着下巴：“哎~真是……我们有这么老了吗？不过，也没什么好说的不是吗……”随后良田看了一眼洋平。彦一听出了些异样：“宫城前辈，您的意思是……？”良田指了指洋平：“他啊，这个家伙也在跟你干一样的事……”彦一有些惊讶的看向洋平，洋平慢慢的说：“我准备为当年的湘北拍一个纪录片。”“这家伙现在是电影导演。”良田说道。“啊，原来如此！”彦一道。“呵呵，只是谋生啦，谋生。”洋平笑了。“谋生？”良田道：“这家伙高中毕业后混了一阵子，突然有一天跑去什么松竹映画学工，前几年刚刚成为了导演，拍了一部片子，拿了一个什么。。什么奖。”“是圣丹尼斯电影节的新人奖……”洋平见说到这儿了，也不讳言。“不过，彦一，我觉得你的角度比我更好，我仅仅纪录湘北，因为我熟悉他们，那也是我的青春，这是我的角度。但你当年收集了各个学校的情报，所以，记录那一个时代的工作，应该由你来做。”电影导演，已经中年的洋平说话，透着一股霸气。“是。。是！”彦一有些激动：“那么……洋平前辈，我可以问问你们两位这二十年怎么过的吗？”“我的事，良田刚刚已经说了，至于良田，你倒是应该多问问。”洋平道。“哦？我听说宫城前辈之前刚刚……”单细胞的彦一立刻意识到自己说错了话：“啊！对不起！宫城前辈……”宫城良田“唰”的一声站起身，彦一一阵紧张！只见宫城良田走到阳台边，静静的点了一支烟……“无所谓，我和彩子马上要复婚了……”</p>
<p>“复婚？宫城，这是什么时候的事？”彦一惊讶，他也顾不得尊卑礼仪了。 良田事不关己的吐了一口烟：“啊啊，还不是优美一直烦我，而且我看彩子现在也没着落……” “扑哧”洋平笑出了声：“良田，既然彦一都找到这里了，为什么还不说实情呢？” 彦一听罢，那股轴劲儿上来了，认真的死盯着良田。 “好了好了，我知道了……”良田无奈的摆摆手……</p>
<p>良田和彩子，在大学期间成为了伴侣，大学还未毕业时，彩子发现自己怀孕了，本来彩子想两个人坚持边上学边抚养孩子，但良田不同意，良田选择了提前退学，外出找工作养活自己的孩子以及彩子，而彩子继续上大学，成为了大学生妈妈。 大学毕业后，两人成婚，彩子找到了东京市中一份比较稳定的办公室工作，而良田因为没有拿到大学学历，在一家亲戚开的饭店里谋了份职业。两人十分相爱，彩子生育后的家用都由良田承担了下来。时光流转，他们的女儿三岁大了，彩子由于很好的沟通能力成为了主管级的工作人员，良田也开始努力读夜校，希望拿下饮食管理学科的学位，做到饭店经理。 宫城优美15岁时，两人离婚，原因有很多，这十几年两人一直争吵不断，而彩子带给良田社会人际方面的压力是不言而喻的。2012年，宫城优美18岁，良田早在三年前也做到了饭店经理，现在，平静下来的良田开始思考要和彩子复婚。</p>
<p>彦一听完，壮着胆子问了一个问题：“宫城前辈，那么请问你为什么要在当上经理后才回去找彩子小姐呢？之前还是顾虑到有差异吗？” 良田的烟已经抽完，但他又点了一支：“在我们离婚后马上我就当上经理，离婚前那段日子很乱，感觉我们那个时候都太年轻了，可能我是把之前许多年压抑的东西释放了吧。至于你的问题，经理什么的根本无所谓，这三年我就是想看看自己的气量，如果我想等地位和彩子对等再去找彩子，我早就去了，那我也就是个没气量的差劲男人，彩子也一定会拒绝我。” 彦一此时才发现，宫城的客厅布置极其简单，一组沙发正对着阳台，整个客厅虽然小，但都笼罩在阳光中。沙发后有一个置物柜，柜子里没什么东西，，而柜子上放着一张彩子的照片…… “你决定了吗？良田？”洋平问。 “当然，这也是优美希望的，我又要开始追求彩子了。”宫城说着，已经中年的他又做了个当年的鬼脸。 “那么，宫城前辈，你觉得你们的时代结束了吗？”彦一追问。 “啊？”良田好像没听清这问题似的，他转过身，正对着彦一：“你是叫相田彦一吧？你听好，我们的时代当然没有结束，我还爱着彩子，这就是最好的证明。” 已经是中年人的彦一听着这话，他的内心依旧振动了一下，是这种感觉，没错，这就是那个时代带给当时自己的感觉，那种热情，那种生命力，那种即使世界不认同，依然要做自己的感觉！ “彩子小姐，很幸福呢……”彦一说道，忽然，他想想起什么似的：“这么说，好像当时湘北的比赛还有一个女孩儿每次都在，她好像是赤木队长的妹妹。” “你是说晴子啊，”洋平接过话：“如果是晴子的话，还是问我吧。” 彦一转过身：“好像。。好像樱木花道一直喜欢晴子小姐吧，那么……？”彦一露出期待的表情。 洋平把手一张：“看来花道的心事连别校的人都看得明白啊……真是……” “这么说……” 洋平回道： “晴子结婚了，在她大学毕业以后，不过，新郎并不是樱木花道。”</p>
<p>“不是樱木？！”彦一有些失望：“那……难道是流川？” “你的情报收集还真是详细呢，”洋平笑着说：“不过，也不是流川。” “这么说来也是，樱木高中毕业就去了美国上大学，与晴子小姐相隔遥远……”彦一道。 “花道啊？”良田忽然说：“那小子当初可是死也不想走呢，虽然他和流川泽北他们好像有什么约定……”良田回忆起往事：“美国那边来人看中他，做体检、考试，他一直都好好的，可是到临走前，却死也不走，大概就是因为晴子吧。” “那么后来呢？”彦一问。 “后来？后来我们硬把他按进飞机里……”良田说着看看洋平。 “其实还是因为晴子亲自来了。”洋平说，“花道一看见晴子就平静下来了，后来他说了句：‘晴子小姐，等着我。’ 就走了。” “那么晴子小姐呢？她怎么样了？”彦一问。 “晴子后来考入大学，按部就班的谈恋爱、工作、结婚、生子，对象是一位医生。”洋平说，“我想，樱木当年的那句话，晴子听到不是没有感动，但是时间……呵呵……”洋平说到这里笑了，有些无奈的笑。 是啊，樱木一直在美国，即使嘘寒问暖也只能通过写信以及偶尔的电话，这样的恋爱是无法想象的，何况樱木始终没有完整的告诉晴子自己的心意。 “不过据说晴子后来也离婚了。”洋平突然说，“晴子一个人带着孩子，她有一个儿子。大概今年……”洋平算了算：“应该有8岁吧。” “那也就是说，现在樱木又有机会了？”彦一似乎非常想樱木和晴子在一起。 洋平摇了摇头：“这个我就不知道了，晴子现在在哪里我们都不知道，我和她大概也十年没有联系了，至于樱木和她，那更是他们两个人的事情了。” 接着，彦一问了他最想问的问题：“那么，樱木……樱木花道他结婚了吗？” 洋平：“樱木一直是一个人。” </p>
<p>彦一有些感动，他不知道樱木是不是因为晴子，如果是因为晴子，那这份长达二十年的爱，如傻瓜一样的单恋足够让所有人动容。但更多的，彦一是感到十分可惜，以后来樱木花道的地位、名声，他居然一直没有找到自己的伴侣…… 良田点燃了第三根烟。 洋平看出了彦一的惋惜之情：“也别为他太难过啦，樱木也是一直没有遇到合适的女孩儿，以前的樱木总是主动向女孩告白，但现在是女孩儿们反过来爱他，他反而变得被动了，何况一个日本人在美国，比较难融入那边的圈子。” “那么，樱木他现在在美国，一切都好吗？”彦一问。 “嗯，很好哦。”洋平又露出了微笑：“之前不必多说，樱木在NBA获得成功以后，现在一直住在迈阿密自己的家中，我们经常联系。如今他没事就到海边，也会冲浪，玩玩帆板什么的，日子过得很开心。” “即使如此，看海的时候一个人还是会寂寞吧。”彦一还在刚刚的惋惜情绪中。 “不会啦，迈阿密海滩那里，每天聚集着来自世界各地的女孩儿。”良田忽然插话。 “不过，也许在花道的心里，一直还是会想晴子吧。”洋平说。 “可是……水户，现在交通很便捷啊，美国到日本的飞机，樱木是经常坐的。”彦一言下之意是问洋平距离现在是问题吗？ “没错，花道经常回日本看望我们，但就是因为这样，他反而更不愿提起晴子……”洋平说。 “那是1998年吧……”良田看着天，说道。 “对，1998年，那一年是花道进入NBA的第一年，他获得了新人王，也就是从那时开始花道开始在国内出名。但在他进入NBA选秀之前，98年他回过一次日本，大概是想告诉我们他终于进入NBA的消息，也就是那次回日本，他得知了晴子已经出嫁。” </p>
<p>第二天一天都没有消息，彦一一直坐在办公室，数着日子已经是第六天了，泽北的葬礼还有八天就要开始，如果今天没有回音，彦一准备勇敢一次，自己不打招呼去完成剩下的采访，即使被神奈川新闻辞退。 </p>
<p>就在这时，体育部走进一个中年人，他五十左右，穿着米色的西装，带着一副茶色眼镜，所到之处大家纷纷鞠躬：“社长好。”<br>彦一一惊，循声望去，正是中村社长，中村朝彦一径直走来，脸上露着神秘的笑容：“彦一，这篇文章是你写的？” </p>
<p>“是的，社长。” </p>
<p>“我想，也只有你能写了，你的主编怎么说？”中村问。 </p>
<p>“他认为不能直接发表……”彦一有些不甘心。 </p>
<p>“怎么了彦一，打起精神，这篇文章我看过了，你的主编说的对。”中村很平静。 </p>
<p>“什么？可是……为什么呢？社长？” </p>
<p>“彦一，因为你可以写的更好。”中村把文章摊开来：“你看，你的采访重心基本都在目前神奈川的四支球队，而宫城良田和鱼住纯的内容只在最后才稍微提到……” </p>
<p>彦一还是不解，写体育专栏，不写球队那写什么？难道是主编和社长是一个鼻孔出气……？</p>
<p>中村看着彦一，发现他用狐疑的看着自己，中村笑了：“彦一，你不会是想告诉我，我和你的主编都在故意刁难你吧？”<br>彦一慢慢地摇了摇头。 </p>
<p>“我知道你的主编平时脾气不好，他是我选的，我很了解他，但他退你的稿确实没错，如果你只是写比赛场上的那一代，的确写樱木花道更有读者群，你应该思考一下，那一代人要从什么角度写。”中村很真诚的说着，彦一感觉到中村确实是站在那个时代，来看他的文章。 </p>
<p>“社长，请您点拨我！”彦一鞠躬。 </p>
<p>“其实你已经发现了角度，但你自己放弃了。泽北的去世、鱼住的坚守、越野植草的关系变化，还有宫城良田一直持续的爱情，这才是你应该写的角度啊！” </p>
<p>“也就是说……”彦一立刻领悟到了什么。 </p>
<p>“对，是他们现在的生活。”中村道。 </p>
<p>收拾好公文包，彦一准备离开。 </p>
<p>“我想问您，社长，为什么您跟我讲了这么多？”彦一问：“是不是……是不是我的姐姐拜托了您……” </p>
<p>中村看着彦一，眼神里有一些怜悯：“看来你的姐姐给了你太大的压力，已经到了让你看不见自己才能的地步。”中村接着说：“我之所以今天下班前才来你这里，因为我自己也在思考你的这篇文章，不能发表并不是文章的质量有问题，而是角度，你的主题很快就感动了我。” </p>
<p>“社长，这么说，我有做记者的才能？”已经是中年人的彦一说出这话，带着些可悲。 </p>
<p>“彦一，无论被采访对象拒绝多少次，还是会坚持采访并得到回答，这不就是你作为记者的才能吗？” </p>
<p>相田彦一笑了，他把那篇初稿放进公文包：“我明白了，我这就出发，社长！” </p>
<p>“下面有什么采访计划？” </p>
<p>“去大阪，我要先去寻找三井寿！” </p>
<p>相田彦一又恢复到了那个精神饱满的“年轻人”，拿着公文包走了。中村拨通了一个电话：“已经按照你说的，跟彦一谈过了。” </p>
<p>电话那头：“好的，一定要让彦一完成这次采访，必要时我会出面。”随后这声音一顿：“他的状态恢复了吗？” </p>
<p>“状态不错，其实他很有天赋，只是缺乏自信，我只是推了他一把。” </p>
<p>“都快四十的人了，还要我这么操心，不管怎么说，这对他的记者生涯来说很关键，谢谢你，中村。”电话那头，年届五十的《朝日新闻》副主编相田弥生拿着彦一写的那篇初稿：“这将不仅是一篇报道，它会衍伸出更有影响力的东西！” </p>
<p>彦一坐上了东京开往大阪的新干线———希望号，这班列车是东京发往大阪三部列车（光号、回音号）中最快的，彦一看看表，才早上八点，希望号到达大阪的时间是十点半，这样彦一可以用一天的时间寻找采访三井，然后当晚六点左右返回，当然，如果一切顺利的话……彦一这么想着…… </p>
<p>大阪是彦一的故乡，但此刻他一点归乡的乡愁也没有…… </p>
<p>“三井……现在变成什么样子了呢？我没记错的话，他有过一段时间的自我放逐……但后来一直奋战在篮球场上，直到重夺大学篮球联赛的县MVP，可为什么他又在这时远赴大阪，离开了篮球界呢……？”问题太多，彦一密密麻麻的记了一本。 </p>
<p>列车开动，彦一又开始做笔记，但很快他发现自己坐的位置迎着阳光，今天天气奇好，彦一被反光刺的睁不开眼。列车员经过时，彦一缠着列车员要换到背光的位子，列车员表示只有列车长有权利换位子，想敷衍彦一。 </p>
<p>彦一指着那边没人坐的位子：“那边就可以，拜托你带我去见列车长！” </p>
<p>列车员无奈，把彦一带到列车长室，彦一抬头一看，倒是自己先吃了一惊，列车长高大的身躯站了起来，正是当年常诚篮球队队长御子柴。 </p>
<p>“御子柴队长！”彦一道。 </p>
<p>“嗯？乘客您认识我？”御子柴不解。 </p>
<p>彦一立刻介绍了自己。 </p>
<p>“真没想到，居然可以在这里遇到您，您已经是希望号的列车长了！恭喜您！”彦一道。 </p>
<p>“这么说来，你和湘北他们曾经都是神奈川的啊……这次去大阪是探亲吗？”御子柴问。 </p>
<p>“不……其实……”彦一也忘了自己换位子的事儿，一股脑的说了自己的采访。 </p>
<p>“啊……”御子柴听完，半晌没说话：“来，你坐。” </p>
<p>彦一坐定：“御子柴队长，既然这么巧合遇到了您，我也有好多问题想问您！请问，您是怎么成为列车长了呢？” </p>
<p>御子柴把自己的工作帽拿下，看了看：“你这么一说，已经十五年了啊……”御子柴很快的进入回忆中：“当年我的高中篮球赛季结束在森重宽的手上……后来我好一阵子都无法振作，怎么说呢，你也打过篮球一定可以了解，一样原本你很热爱的事物，忽然让你有了阴影，你无法去碰它，那是很痛苦的。” </p>
<p>御子柴的样子并没有多大变化，也许因为原来就长的有些老气，但现在他的眼角有些下垂，那不是老，更像一种失望：“大学以后，我也没有打篮球，没有篮球的日子过得很快，后来大学读完坐火车回静冈，本来想回家乡做做小生意，没想到竟然被当时火车的列车长看中，希望我加入他们的铁路篮球队，他说很难遇到我这么高的旅客，一定打过篮球。我就这样很讽刺的，拿起了丢掉四年的篮球，并依靠那个让我梦魇的东西，坐到了现在的位置。”御子柴有些自嘲的说，但彦一明显感到他说起篮球时，眼神和越野、鱼住、宫城是一样的，御子柴也许只是绕了一个大圈，最后还是回到了原点而已。 </p>
<p>“也许这次去大阪会遇到全国大赛的大家也不一定……”彦一看着御子柴说：“不过，当年风光的泽北今天已经……” </p>
<p>“我对泽北的印象不深，他的队长深津我倒是很熟，据说现在那家伙自己开了工程公司，做的很红火。全国大赛对我来说其实也就是那几张脸，所以有几个人我还是知道他们去向的。”御子柴说。 </p>
<p>“是吗？您一直没有和他们断联系，对吗？”彦一激动。 </p>
<p>“怎么会，只因为我是干铁路的，南来北往的人多，经常聊着聊着发现原来都认识同一个人……”御子柴喝了一口茶，整理了一下心情：“爱知之星，现在在一家跨国体育用品公司任职，目前他被派往中国担任主管。” </p>
<p>“爱知之星？！诸星大吗？他在中国？”彦一道。 </p>
<p>“是的，应该是该公司驻中国地区的主管吧。还有森重宽……”御子柴说：“他曾经一度入选国家队，并被寄予厚望。但是后来因为违反球队纪律被开除出国家队。” </p>
<p>“啊，森重宽果然也进过国家队……”彦一道：“那么，现在他在哪里呢？” </p>
<p>“据说他后来远离了日本中心，现在在冲绳，每天下海打渔，过着与大海搏斗的日子。” </p>
<p>“也就是说他成了渔民？这实在是暴殄天物……”彦一感叹。 </p>
<p>“我可没说他是渔民，他是冲绳一带渔民的老大，也就是所谓的鱼头，那里是日本海产品资源的重镇，那里的鱼头可比一个小市长！”御子柴笑了笑：“那个男人注定是要俯视一切的，也只有大海可以包容了森重宽的气量吧。” </p>
<p>彦一有些发抖，森重宽那力拔山兮的扣篮…… </p>
<p>就在这时，彦一看到桌子上摆着的报纸《朝日新闻》，朝上的那面大标题写着： </p>
<p>“《国家篮球队或将改革？大阪地区立法委员全力支持！》” </p>
<p>彦一看着配图，这个“立法委员”梳着考究的头型，一头银发，除了身高比其他人高一大截外，一身干练的西装，锃亮的皮鞋与一般日本政客无异，彦一盯着那张脸，他想起了这人的名字…… </p>
<p>“这就是我下面要告诉你的，”御子柴说：“原大荣学园队长土屋淳，现在从政，成为大阪立法委员，并和现任国家队教练一同推行国家队改革！” </p>
<p>彦一仔细阅读了那篇报道，大概内容是日本国家篮球队即将推出“青の计划”，旨在缩小国家队入队年纪门槛，也就是说，以后最小17岁的优秀篮球员都有希望入选国家队，而不是过去必须到20岁。 </p>
<p>此项改革意义非凡，这代表现在在打球的鱼住耀、菊地莲等都有机会直接进入专业篮球体系。而全力推行改革的正是土屋淳和现任国家队主教练。彦一看了看报纸，是《朝日新闻》做的报道，看来回去必须要找姐姐相田弥生谈谈了。 </p>
<p>告别了希望号和御子柴，彦一踏上了大阪。临行前，御子柴表示每天三班列车都由他负责，如果彦一坐了这三班，可以直接去找他，也好聊聊旧事。 </p>
<p>11月的大阪，冷风有些刺骨，但阳光宜人，忽然彦一想起当年在大阪遇到的丰玉二哥岸本，那个野蛮又没见识的大阪人不知现在如何了，这么多年过去了，大家应该都变了吧……彦一拿出木暮写给自己的地址，一路找来。 </p>
<p>“应该就是这里了。”彦一抬起头，那是一栋砖红色的现代公寓，听口音附近来往的似乎都是大阪的新移民。彦一看着那张纸……糟糕，由于把它放在口袋里，字迹已经有些模糊了，门牌号看不清了！彦一慌了神，像个没头苍蝇在公寓楼下乱转…… </p>
<p>怎么办……怎么办，又不知道三井的电话，好不容易到了这里…… </p>
<p>相田彦一毕竟也是快四十的老记者了，现场应急能力还是有的。彦一灵机一动，也许……也许这个公寓附近有篮球场之类的地方，今天是周日，现在又是中午，有锻炼习惯的人都会在午饭后出来运动一下的，不如去碰碰运气！ </p>
<p>彦一一路问人来到附近的篮球场，远远望去，居然有人把一辆重型运货卡车停在篮球场门口！彦一心里骂着，侧身钻进了篮球场。<br>球场不大，六个篮筐型，零零散散有几队人在打球，彦一细细的打量每一组人，嗯……都是年轻人……等等，彦一注意到很奇特的一组，这一组是一个中学生模样的年轻人正在和一个中年人单挑，那个中学生留着中分头，头发蓬蓬的，两眼炯炯有神，现在正低位运球，忽然他一个假动作迅速起动，原地转了一圈，把那中年人晃开，一个上篮，球进。 </p>
<p>“这动作。。真美！”彦一由衷的赞叹，彦一又看向那个中年人，中年人正背对着自己运球，可突然又被年轻人抄截，年轻人做了一个变向假动作，又一次得分。这个中学生动作娴熟，而且打起球来自信满满！ </p>
<p>“啊！！不干了不干了！！我的……我的脚抽筋别到了！” </p>
<p>彦一望去，只见刚刚被晃过的中年人侧倒在地上，正捂着自己的脚，他一口纯正的关西口音，嗓门甚大。 </p>
<p>“什么嘛，大叔你根本就不强啊。”中学生说：“早知道就不和你单挑了……我回家了。” </p>
<p>“等……等一下！”中年人叫：“你就想这么放着我不管吗？这可是你的责任啊！” </p>
<p>“真不像样……”彦一见中年人纠缠中学生不由得自言自语。 </p>
<p>“谁？谁说的？！”中年人环视全场，就这样，他和彦一四目相对：“嗯？！你！” </p>
<p>“我？！”彦一一阵紧张。 </p>
<p>“你是……相田彦一？！”中年人叫道。 </p>
<p>彦一再看……咦……不认识啊…… </p>
<p>“是我啊！我是丰玉的岸本！岸本实理！我把辫子剪掉了！”岸本一边比划着一边大叫。 </p>
<p>彦一这才发现，那凶恶的眼神，肥厚的双唇，配上一脸的沧桑，就是二十年后的岸本！ </p>
<p>“你……你好……”由于对岸本当年留下的恶劣印象，彦一竟不知该说什么好。 </p>
<p>“好个X啊，你快过来扶我一把！快快！把那个臭小子按住！X他的，哎呀，痛死我了……”岸本一连说了好几个脏字，全场的人都看着他。 </p>
<p>彦一没办法只好过去扶起岸本……恶……好浓的酒味……才中午就喝醉了…… </p>
<p>“喂，小鬼！”岸本对中学生说：“你跟我一起去药店！” </p>
<p>“我不要！”中学生恶狠狠的看着岸本：“你输了球还想乍我的医药费吗？” </p>
<p>“X你！你不去问问大阪街头的篮球场上岸本实理的名字！我什么时候乍过别人！我叫你来是怕你跑了，你别以为刚刚赢了我！X他的！那是因为大爷我多喝了两杯，脚底发软！回来我们接着打！打篮球！”岸本倒是爱憎分明，而且一心只惦念着胜负。 </p>
<p>“那就更不用了。”中学生冷笑一声：“你医好以后回来就是，如果是打篮球，我就在这里，一直等你到晚上！” </p>
<p>彦一对这个年纪小小的中学生肃然起敬，面对岸本这等关西恶汉，他竟如此自信。 </p>
<p>“好小子！报上名字！”岸本道。 </p>
<p>“三井！” </p>
<p>“啊！”彦一叫出了声！ </p>
<p>“三井什么？”岸本问，他一点也没意识到别的。 </p>
<p>“三井翔太！”中学生道。 </p>
<p>“三井翔太！给我等着！”岸本道。 </p>
<p>“翔太，翔太同学……”彦一看刚刚翔太的球技和那份自信，不用说一定就是他了：“请问你家的门牌号是多少。。我有事找你的……” </p>
<p>“你对他那么客气干嘛？这么多年了，你还是这么孬？”岸本打断彦一。 </p>
<p>“呵呵，”翔太又笑了：“你不必问我门牌号，我肯定在这里等你们回来。”翔太说完运球离开了。 </p>
<p>“等一下，翔太！”彦一在后面要追上去。 </p>
<p>“哎哎哎！”岸本一把拉过彦一：“你手里扶着我呢！赶快送我去药铺，想什么呢你！” </p>
<p>“可是。。可是他的爸爸就是三井寿！” </p>
<p>“三井寿？是当年湘北的那个射手？”岸本道。 </p>
<p>“就是他，刚刚的翔太应该就是他的儿子。”彦一回到。 </p>
<p>“他怎么来大阪了……？”岸本正疑惑，看彦一作势要走，赶快拉过彦一：“好啦！我们也好久没见了，先送我去药铺，然后我们去喝一杯！对了，你们那个仙道现在怎么样了？一定混的不怎么样吧！” </p>
<p>彦一无奈，就这样被岸本“胁迫”，回头看了看三井住的公寓……我为什么每次来大阪，都先碰到他……彦一在心里说。 </p>
<p>出篮球场时，彦一和岸本两个人被那辆大卡车挡住，只好侧身出门，彦一有些生气：“这是哪个缺心眼停的，太不方便了！” </p>
<p>“砰”岸本敲了彦一一拳：“说谁呢？这是老子的座驾！” </p>
<p>彦一惊讶的看着岸本：“你的……你的卡车？那么说你是……？” </p>
<p>岸本自豪的说：“卡车的主人，怎么想都是卡车司机吧！” </p>
<p>岸本实理，高中毕业后没有考大学，成为了奔驰在日本各条公路上的运货司机，他昼夜不分的跑遍日本，至今已经十八年…… </p>
<p>“你……你居然做了十八年的卡车司机……”彦一道：“难以置信！按理说，卡车司机对身体损害很大，不是只有年轻人做吗？” </p>
<p>岸本有些激动：“因为我喜欢这行！我喜欢每天在马路上看日出日落，更喜欢每到一个地方都有朋友！”岸本看了看球场：“这十八年我每到一个地方送完货，就找当地的球场打球，认识了很多新朋友，现在全国哪里的高中篮球水平最高只有我清楚！” </p>
<p>彦一突然对这位以野蛮著称的大阪人另眼看待了，这也是岸本继续自己篮球热情的一种方式吧，彦一说：“那……我们上卡车吧，去药铺。” </p>
<p>“我脚抽筋怎么可能开得了卡车……”岸本道：“你快去拦出租啊！” </p>
<p>毫无疑问，彦一出了车资…… </p>
<p>岸本轻车熟路的指示出租车到自己熟悉的一家药铺。一进药铺，岸本就喊：“掌柜的！掌柜！” </p>
<p>药铺里此时只有一个助手打扮的女孩儿：“客人。。客人。。请别大声。。” </p>
<p>“听见了……喊什么喊……”药铺里屋走出一个人来，这人也有很高的个头，身材消瘦，两眼始终上翻着好像没睡醒，留着稀稀疏疏的胡子。 </p>
<p>“哈哈哈哈！”岸本看见那掌柜一阵大笑：“南！南！”岸本叫着便跑上去。 </p>
<p>“好了，没事，你接着忙，”南烈对药铺女孩儿说，随后他转过身面向岸本：“你怎么又来了，又跑去打球了？” </p>
<p>“南，我的脚……抽筋了……只有你家的祖传药膏有用！”岸本道。 </p>
<p>“ 你刚刚不是还跑么。。你的脚没事，我的药膏可不是给你准备的……”南不紧不慢的说。 </p>
<p>南烈……当年丰玉的队长，彦一这才反应过来，“冷”是他对南烈现在的印象，那种“冷”不是人情冷漠，而是南烈有一份淡薄的气质，那份淡然透着一股逼人的力量，让人觉得“冷”。他说岸本的脚没事。。也就是说……岸本从一开始就是为了找借口来看南烈……自己还辛苦的扶了他一路…… </p>
<p>“南，这小子你还记得吗？神奈川来的。” </p>
<p>“神奈川？”南那皱纹满布的额头微微紧了一下。 </p>
<p>“是的，我是神奈川陵南高校毕业……”彦一马上自我介绍：“那么……南前辈，你是这间药铺的掌柜了？” </p>
<p>“当然！这家可是南的祖业！南是第四代传人！”岸本抢话道。 </p>
<p>南白了一眼岸本：“你今天话怎么这么多……”随后，南默默的为彦一倒了一杯茶，彦一注意到南的双手已经像老人的手了，皮肤像树皮一样褶皱，想来是常年在草药中抓药的结果。 </p>
<p>“对了，也许你们还记得，泽北……泽北荣志，刚刚在美国被发现过世……这也是我来大阪做采访的原因。”彦一道。 </p>
<p>“什么？”一直冷漠的南烈心头一动：“泽北……泽北去世了？” </p>
<p>刚刚还很呱噪的岸本也沉默了，他有些不安的盯着南。 </p>
<p>“时间过的真快……”南烈抬头看看日历：“自从与湘北一战后，我一直呆在这间几十平方的小药铺，原来已经过了二十二年……” </p>
<p>“那么……南前辈，你觉得90年的那个时代，那个时代真的结束了吗？” </p>
<p>“结束了……”南烈看着彦一说：“当我放弃篮球的时候，一切就都结束了。” </p>
<p>南烈说罢，起身回到里屋：“不送。” </p>
<p>“喂！南！”岸本在身后叫，南烈没回头。岸本转身抓着彦一：“你知不知道我来一趟大阪多不容易！问一些有的没的干吗！南根本没有放弃篮球，他的手就是因为在每个冬天都练习三分球而结了许多冻疮！” </p>
<p>原来……彦一这才明白过来，原来刚刚看到的那双手不是常年抓药造成的皮肤老化，而是冬天也在户外练习篮球，二十年来好了又冻，冻了又好的冻疮！ </p>
<p>“那……那为什么南烈还要这样回答我？”彦一不解。 </p>
<p>岸本放开了彦一：“因为泽北的去世，这事对南是个很大的打击……南根本不想继承家里的药铺，他只想打篮球！南的篮球生涯，只有两个人在被南打伤后还坚持比赛完，第一个就是泽北！第二个就是湘北的流川！所以这两个人，在南的心目中，被视为一生的对手……” </p>
<p>南烈是开药房的，却治不好自己的冻疮，因为他抑制不了自己，想要打篮球！想要赢泽北和流川！而彦一却告诉了南，他为之努力了二十年的一个对手，已经离开了人世，这成了南的一大遗憾。 </p>
<p>两人离开了药铺，外面下起了小雨，在这萧瑟的时候，分外冷。 </p>
<p>“那小子可别回去了。”岸本道。 </p>
<p>回到球场，彦一和岸本看见那里基本没人了，但还是能听到打球的声音，天色暗下来，已经晚上6点了，路灯“唰”的一声亮了起来，照亮了看不清的篮筐，只见球场上飘着小雨，15岁的三井翔太正和41岁的三井寿快乐的打着篮球……</p>
<p>彦一和岸本看着三井父子打球。三井的头型和运动员时期没有太大变化，稍微长了一点，大学以后三井身高长到了一米八六，高大的三井丝毫没有中年人的发福迹象，反而手臂的肌肉线条和年轻人无异，这是坚持运动换来的结果。三井下巴缝针的疤隐隐约约还能看见。此时他正防守自己的儿子，只见翔太尝试了两次运球做假动作，都在半路被三井阻止。</p>
<p>“不对！翔太，要先迈右脚！”三井教导自己的儿子，翔太遵照父亲的指示，顺利做出了假动作摆脱了三井，但在即将上篮时还是被三井盖帽。</p>
<p>“不公平啊，我要是有爸爸你的身高……”翔太不服气的说。</p>
<p>“笨蛋，所以你要早点睡觉，才能长个子！”三井微笑着对儿子说，这时，他抬头发现了岸本和彦一：“哦，你们就是翔太在等的人吗？”</p>
<p>“三井前辈！”彦一叫出声。</p>
<p>“嗯？”三井奇怪，彦一走到灯光下，露出了当年他标志性的傻笑……三井恍然大悟：“你是……陵南的那个……？”</p>
<p>“啊，你还记得我！我是相田彦一！”</p>
<p>“彦一……？”翔太在后面听到这奇怪的名字，捂着嘴笑。</p>
<p>“喂，你是叫你爸爸来当帮手吗？一对二，我无所谓啊！”岸本也走上前。</p>
<p>“哦……”三井倒是很快认出了岸本：“我们交过手吧？”</p>
<p>“没错！我是前丰玉的岸本实理！”</p>
<p>“丰玉……”三井穿上了外套：“好怀念的名字……”随后他转向从刚刚就很嚣张的岸本：“你放心，我没兴趣跟打败过的人交手，也不会插手儿子的比赛，你们可以尽兴。”</p>
<p>“你！”岸本就要发作，彦一赶快按住了他，随后对三井说：</p>
<p>“三井前辈，其实我这次来大阪是专门想采访你的，我现在是神奈川新闻的记者，你的地址也是木暮前辈给我的。”</p>
<p>“哦……木暮吗……”三井似乎嗅到了什么似的：“那，我们上楼吧，到我家去。”接着，三井从风衣里拿出了眼镜，18岁的三井穿运动衣拿着篮球，41岁的三井穿风衣带眼镜，不变的是眼神里的坚定。彦一看着眼前的三井，告诉自己这一次来大阪来对了！</p>
<p>“翔太，早点回家。”三井最后说。</p>
<p>翔太给三井做了一个OK的手势，自信的笑了笑。 </p>
<p>三井家原来在7楼，彦一进门，整齐的放好自己的鞋子，眼神四顾仿佛想找到三井的夫人：“那个。。打扰了！”</p>
<p>三井看到了彦一的动作：“哦，不要紧，这里只有我和翔太住。”</p>
<p>彦一踏上玄关，一眼看到里屋供奉着灵台，原来三井的夫人已经过世了……彦一见状，强作镇定的对灵台鞠躬。三井略略弓背做回礼。</p>
<p>“抱歉……三井前辈……”彦一坐定开始说：“其实，其实我想做一次采访，重访90年那个夏天的大家，而我的契机是当年的日本第一高中生泽北荣志在美国意外死亡。”</p>
<p>“哦。”三井看着彦一，听到消息时只是点了点头：“原来是这样……辛苦你了，彦一。”</p>
<p>三井的声音很平静，彦一几乎找不到原来那个锋芒毕露的三井寿的感觉，也许……彦一的眼神看向灵台，也许这个人经历了坎坷吧……<br>三井看彦一一直很在意灵台：“翔太的母亲，去世已经五年了。”彦一立刻回过神来坐正。</p>
<p>“我和翔太两个人生活，这就是我现在的情况。”三井依旧很平静。</p>
<p>“那么你现在在做的工作是？”</p>
<p>“制药公司的主管。”三井道。</p>
<p>彦一环顾三井的家，可以说非常整洁，通向北边的房间门上挂着篮球，应该是翔太的房间，南边的房间是三井的，客厅的沙发是木制的，白炽灯的光线适宜。</p>
<p>“三井前辈……”彦一想先说说别的：“我刚刚采访过宫城、水户洋平他们，宫城现在正在和彩子商量复婚，他们的女儿也已经十八岁了。”</p>
<p>“是吗？”平静的三井露出了笑容，虽然是浅笑，却让人感觉发自内心深处：“当初我看见他女儿时，他女儿还抱在彩子怀里呢，良田这家伙，好不容易抓到的幸福可不要轻易放掉，人一生里幸福的时间可并不长。”</p>
<p>三井，也许是说他自己吧，彦一想三井大概也会很寂寞吧：“三井前辈。。五年过去了，你有想过再婚吗？”</p>
<p>“嗯？”三井好像没听清：“呵呵，你是不是会错意了？我的意思不是你想的那样，我是说，现在这样和翔太两个人的父子生活，是我人生里最幸福的一段时光。” </p>
<p>原来是这样，彦一不好意思的笑了…… </p>
<p>“冬子对我非常好，但可能太好了，我总是觉得自己要对她更好才能回报她，但事实却是那段时间我刚刚开始工作，几乎每天都在工作加班，完全疏忽了她的感受，现在回想起冬子……”三井看了看灵台上的照片，那是一位十分贤淑长相的日本女性，照片上她露出浅浅的笑容，彦一这才明白，是冬子的出现磨去了三井过去的不羁，让三井成了个稳重踏实的好男人。 </p>
<p>“现在回想起冬子，我只感到自己很愧疚，我亏欠她太多，但越是这样我就更加珍惜现在和翔太的时光，我要负起父母两份的责任才行。” </p>
<p>三井冬子，原名椿木冬子，医药大学毕业，在大学时和三井相识并相恋，两人于毕业后成婚，于34时车祸身亡。 </p>
<p>“那么……你刚刚说幸福的时间不会长，意思是？”彦一问。 </p>
<p>“翔太已经15岁了，我打算送他到另一个地方读高中，让他离开我，从16岁开始，让他独立。”三井道。 </p>
<p>“是去国外留学吗？”彦一注意到三井家的陈设虽然简单但其实不乏贵重品。 </p>
<p>“不，我准备把他送到神奈川，去湘北读高中。” </p>
<p>“湘北？！”彦一很惊讶：“也就是说三井前辈你并没有放弃篮球，对吗？” </p>
<p>“放弃篮球？这话怎么说？” </p>
<p>“因为据我所知，三井前辈后来在神奈川重夺大学MVP，但之后就来到了大阪也隐退出篮球圈，是这样吗？” </p>
<p>“哦……”三井慢慢的喝了一口茶：“我来大阪是出于个人的选择，我以篮球特长生的身份转入大阪医药大学，来到大阪后我主动离开了大学篮球界，用心苦读医药学科，也就是那时，我认识了冬子……” </p>
<p>“三井前辈，你离开篮球。。和安西教练有关系吗？”彦一有些小心的问。 </p>
<p>三井看了一眼彦一：“安西教练……首先，我必须告诉你，我并没有离开篮球。”三井指着北边挂着篮球的房间：“那个房间是我的，每天我都会打篮球，这些年来从未间断。” </p>
<p>“那为什么？为什么离开大学篮球界？明明有着MVP的能力！” </p>
<p>“因为我要为自己找一个答案。彦一，我并不是因为安西教练的去世离开篮球的，其实这个疑问很早以前我就有了：如果安西教练不在了，我打篮球的意义还有多少呢？安西教练的去世让我坚定了自己要去寻找答案。” </p>
<p>彦一有些明白了……三井原本是个充满阳光的篮球手，高中因为对篮球失望一度迷失自己，后来又因为安西教练的影响回到篮球世界，对于三井来说，他最想知道的不是自己要不要打篮球，而是什么力量让自己回到篮球场。 </p>
<p>“安西教练是我重新开始打球的重要原因，但我离开篮球界以后渐渐明白了，让我真正想打篮球的，是我想要认真活一次的决心！我不想靠欺骗自己继续活下去！我原来荒废的不止是篮球，还有自己的生活，是安西教练让我明白了这一切！篮球让我想要好好生活，想要看到人们的笑容……我终于在大阪找到了答案，遇到真心相爱的女孩儿，所以我要好好活下去，带着篮球和安西教练的教诲。” </p>
<p>“安西教练……”彦一流下了眼泪。 </p>
<p>“如果没有安西教练，我可能现在和铁男一起坐在路边无所事事，可能进牢房或者暴尸街头……安西教练是我终生最重要的老师。”<br>此时，一直平静的三井眼中也泛起了泪水：“生活，就是我三井寿的下一个战场！” </p>
<p>三井，也许还是会想念和铁男快意恩仇的那些日子，但人生一旦出现了疑问，就需要给自己一个回答，三井和铁男，只能相忘于江湖。 </p>
<p>三井并不是篮球场的逃兵，而是把四百二十平方米的篮球战场，扩大到生活的战场，一个单身父亲拉扯一个儿子长大，度过每日平淡琐碎的生活，这正是炎之男三井这些年面对的，看到翔太快乐的样子，三井毫无疑问，赢了。但15岁的翔太马上就要读高中，就要离开三井了，接下来三井要面对孤独的生活，在这浮华虚伪的世界，在这美好绚烂的世界，一个人要守住自己，做自己，需要多少勇气呢？ </p>
<p>三井的战斗不会结束…… </p>
<p>“我都不知道该从何写起了……”彦一说道。 </p>
<p>三井看着握笔的右手有些发动的彦一，看到已经快四十岁依然在外跑新闻的老记者相田彦一：“你能写好的，一定能。” </p>
<p>“我回来了！”话音刚落，翔太打开门。 </p>
<p>彦一摸了一把眼睛，恢复了镇定。 </p>
<p>“怎么样？”三井问儿子。 </p>
<p>“完胜！”翔太开心的笑了。 </p>
<p>“你别以为赢了我！今天我喝多了，下次一定打败你！”岸本也跟在翔太的身后进来了。 </p>
<p>这个人怎么还没走……彦一暗自在心里说。 </p>
<p>“这个人说要和他……”翔太指了指里屋的彦一：“要和他去喝一杯就跟上来了……” </p>
<p>三井看了一眼岸本：“没事，请坐。” </p>
<p>“不必了！”岸本道，随后他冲里屋的彦一道：“喂，我在楼下等你！告辞！” </p>
<p>岸本说完下楼，他的自尊不允许他输了球还坐到人家里去。三井摇了摇头，彦一不好意思的起身，翔太则回自己房间去了。 </p>
<p>彦一看着翔太进屋，对三井道：“你叫翔太这么早就一个人去神奈川独立，放心吗？” </p>
<p>三井看着玄关上翔太不规整躺在地上的鞋子，蹲下身，把两只鞋摆好：“因为我并不是一个好老师，翔太留在我身边，他只会依赖我……”三井看着地上的鞋子：“不……是我会依赖他……我今天所体会到的一切都是篮球教会我的，所以我知道，我只有让篮球做他的老师。” </p>
<p>三井站起身：“也许以后翔太会不知所措，会迷茫，甚至会恨我这个父亲，会放弃篮球……毕竟他的未来只有他自己能决定，但我相信他最后会独立、会成熟、会为自己负责任，因为他是我的儿子，唯一的儿子！” </p>
<p>“谢谢你，三井前辈，这次大阪之行真的让我收获很多……”彦一说完鞠躬，准备离开。 </p>
<p>“不，彦一，我也很久没说这么多话了……对了，你应该知道其他湘北队员的去向吧？”三井突然问。 </p>
<p>“目前我只采访到宫城前辈，至于其他……” </p>
<p>“嗯……流川的话，他虽然去了美国，但最后和樱木在同一所大学，都是北卡罗来纳大学。” </p>
<p>“同学？” </p>
<p>“是的，”三井说完露出了当年的坏笑，回忆什么似的：“你可以想象樱木好不容易进入美国最优秀的大学篮球队又看到流川时的表情……呵呵呵。流川是通过美国高中考入的北卡，而樱木则是被北卡球探挖去，两人都很强！不必说，后来的四年他们继续着之前的竞争关系，这一竞争，就把北卡送上了连续三年的全美冠军宝座。”三井很自豪的说。 </p>
<p>“那么流川同学后来怎样了呢？”彦一迫不及待的问。 </p>
<p>“哦……他大学毕业后参加了NBA的季前选拔并且加入了芝加哥公牛队。” </p>
<p>“是么？流川同学也打过NBA？可是国内为什么没有大肆报道呢？” </p>
<p>“因为流川只在公牛队呆了两个月就离开了那支队伍，也离开了NBA。” </p>
<p>“离开了NBA？”彦一很不理解：“发生什么事了？” </p>
<p>“我也不清楚，但如果是流川，他做出怎样的事也不奇怪吧，但我相信那小子是离不开篮球的。”三井确定的说。 </p>
<p>彦一收拾好行装，告别了三井，三井点了点头。 </p>
<p>来到楼下，彦一想避开岸本，却早被岸本发现：“彦一！这里！”</p>
<p>彦一无奈：“你不需要工作吗？我还要赶新干线回东京。”</p>
<p>“新干线？你看看现在几点？”</p>
<p>彦一看表，马上要十二点了，糟糕，刚刚和三井谈的太投机竟然忘记了赶火车的事，如果明天坐火车回东京，去美国参加泽北葬礼就可能来不及。 </p>
<p>“来吧，上车！”岸本道。</p>
<p>彦一顺岸本的手望去，大卡车？</p>
<p>“刚刚你不是跟南说，会去参加泽北几天后的葬礼么，如果赶不上你会很困扰吧……”岸本，原来是为了彦一考虑而特地等在这里。<br>“岸本……”彦一一下不知该说什么好。</p>
<p>“你别会错意！我只是刚好有货物要拉去镰仓，去东京顺路！”岸本说罢一跃上了卡车：“何况，泽北……那家伙的葬礼很重要……”</p>
<p>“岸本，你该不会早就想送我了吧？你不会为此才回来和翔太单挑吧？”彦一问。</p>
<p>“怎么可能！我是真的想打败那个小子！”岸本倒不好意思了……“现在是十二点，我估计四点左右可以到小田原的加油点，早上八点就可以到神奈川了。你不睡觉没问题吧？”</p>
<p>“不睡觉？”彦一有些惊讶：“为什么不能睡觉？”</p>
<p>“因为我们会路过一个地方，那里大概也有个你想见的人吧……”岸本突然变得善解人意了，彦一感觉之前那样对他实在……</p>
<p>“是么！好的，我可以不睡！没问题！”彦一的精神又来了……</p>
<p>一路上，两人天南海北的聊着这二十年各自的生活与见识。原来岸本已经结婚，把家安在了位于大阪和东京之间的滨松，并有一个刚刚出生的孩子，岸本没办法一直呆在家中，他总是说，自己已经习惯看着路灯睡觉，躲在车里过夜的生活了。</p>
<p>彦一突然道：“那个。。对不起，岸本，我之前对南烈说了些不该说的话……”</p>
<p>岸本抽着烟：“算了，其实对于南来说，泽北和流川这些年也只是一种符号，在他的心里早就知道自己不可能战胜那两个人，因为南对自己的家族还有眷恋，他还是继承了家业，而那两个人，是完全抛下所有，去追逐篮球。那种为理想不顾一切的男人是最可怕的。”</p>
<p>“但，南一定还是很遗憾吧，泽北的去世……”</p>
<p>“啊，那是肯定的，不过流川那个小子不是还好好的吗，只希望有一天南可以碰到流川吧……”</p>
<p>路灯不断从脸旁呼啸而过，闻着岸本一支接一支的香烟味，彦一昏昏欲睡。就在这时岸本猛的急刹车：“小田原到了！加油加油！”<br>彦一迷迷糊糊的醒过来，看看表刚刚四点，岸本跳下车：“该给车加油了！下来下来！”</p>
<p>彦一慢慢起身，下车，眼前是一座公路上经常遇到的加油站，这座加油站比一般的大了一圈，并且附近就是小田原市区，居民楼也依稀可见，此时车外天寒地冻，彦一冷的直跺脚。加油站里走出工作人员，准备给岸本的车加油。</p>
<p>“你们站长在吗？”岸本问</p>
<p>工作人员头也不抬指了指里屋。岸本对彦一说：“彦一，我跑了全国这么多地方，除了翔太那个小子，这里也有一个小子很……很有两下子。”</p>
<p>能让岸本这么说的，一定是战胜过岸本的了，彦一想。</p>
<p>“后来我才知道，那小子是这里站长的儿子，我每次在这儿加油，都跟那小子单挑，那小子姓赤木……”</p>
<p>“赤木！”彦一大惊，立刻从包里拿出纸笔，奔进加油站……</p>
<p>“我就知道，真是职业病……”岸本笑着说。</p>
<p>彦一一进门，就看见了加油站站长————已经42岁的前湘北队长赤木刚宪。</p>
<p>“赤木队长！”彦一叫。</p>
<p>赤木抬头，此时的赤木带着眼镜，一层剃过的胡子痕迹很明显，没想到居然这么快就遇到了第三位湘北队员，而且是鱼住终生的对手，赤木。 </p>
<p>“赤木队长，我是相田彦一！陵南的相田彦一！” </p>
<p>赤木站起身：“安静！”赤木在大学身高长到了一米九八，站起身来十足的压迫感。 </p>
<p>“啊……是！”彦一想赤木队长还是像当年一样，不怒自威。 </p>
<p>“现在是凌晨四点，附近的居民都还在睡觉，你这样会吵到大家。”赤木道，随后赤木微笑：“鱼住还好吗？” </p>
<p>“赤木队长！”彦一也笑了，原来赤木早就认出了自己！ </p>
<p>“鱼住队长很好，他特地让我在见到您时告诉您，他的店等着您去光顾。”说完，彦一递上了鱼住寿司馆的卡片。 </p>
<p>“哦？就在八王子？呵呵，原来这家伙这么多年和我住的这么近……”赤木点了点头：“那么，相田，你来这里是给自己的车加油？” </p>
<p>“不，是岸本……原来丰玉队的岸本从大阪送我回东京，现在他正在外面加油。而我……”彦一随即说出了自己此行的目的。 </p>
<p>“宫城和三井……”赤木笑了：“看来他们都很自在！没有浪费时间。” </p>
<p>“不过，泽北却刚刚不幸去世了……” </p>
<p>“相田，里面来坐……”赤木看看表：“看来今晚不能睡了。” </p>
<p>彦一坐进加油站里屋，原来赤木已经把家和加油站放在一了一起，加油站后的居民楼就是赤木的家，赤木的家泛着温暖的橙黄色的光线，玄关上放着男孩、女人的鞋子，看得出一家人生活的痕迹。 </p>
<p>“相田，你这次不是偶然撞进我的加油站吧？”赤木道。 </p>
<p>“是的，泽北去世后，好像突然唤醒了我的什么东西！我已经好久没有这样想完成一件事情了！”相田彦一很奇怪，之前采访其他人时，自己从没这么坦诚，也许赤木和鱼住一样，让他有一种安全感，想要全盘托出自己的想法：“我想找到大家，找到1990年一起战斗过的大家，我想知道现在大家在做什么？过的好吗？改变了多少？” </p>
<p>赤木慢慢的把身子躺进沙发里，赤木家的沙发是米色的，专门为了赤木特别订制，可以完全容纳赤木的身材：“1990年……啊……那个夏天不断的在我脑海里出现，许多年了，我还是会经常梦见那时……”赤木很陶醉似的。 </p>
<p>“赤木队长，可以的话，也请你告诉我关于你在这二十年里的事情好吗？” </p>
<p>“我吗？后来……我考入了大学……” </p>
<p>“您没有遵从深泽体育大学的召唤做保送生是吗？” </p>
<p>“你知道的很清楚嘛，”赤木道：“深泽选择我时，我非常兴奋，但也只是兴奋，因为我的能力已经得到了全日本最高的承认。至于我没有去深泽的原因……因为我不想为了打篮球去打篮球，我希望我的篮球梦想纯粹，篮球的确是我最宝贵的东西，但它不是我生命的全部，还有很多东西对我来说很重要，家人、朋友、儿子……还有那个夏天一起奋斗的回忆……我想你也知道那一年我们最后输给了爱和学院。” </p>
<p>“是的，那是在湘北战胜山王之后……” </p>
<p>赤木点了点头：“如果只有胜利，那就不是篮球。我打篮球不是为了胜负，而是为了不辜负自己的青春！所以即使最后输了，我对于篮球也没有遗憾了，如果去了深体，那只会给自己的梦想画蛇添足而已……” </p>
<p>彦一这才明白，全国所有篮球运动员都梦想去的深泽体育大学，即使是那里也无法带给赤木可以比肩那个夏天的回忆和美好。<br>“那么……您后来的大学生活呢？有没有参加大学篮球联赛呢？” </p>
<p>“我后来进入了石油大学学习，打篮球在我的大学里成为了一种习惯，但我没有参与大学联赛，我知道三井那时候获得了MVP，他后来的大学比赛我每场都去看了，那家伙，好样的！” </p>
<p>“为什么您没有再参加大学比赛呢？” </p>
<p>“嗯……”赤木思考了一会：“因为我再也遇不到像他们那样的队友了！” </p>
<p>彦一继几个小时前被三井感动后，再一次被赤木对友情的忠诚感动了！赤木刚宪，原本是一个孤独的篮球手，他的世界里只有篮球和梦想而已，然而当1990年他最后的高中夏天结束，即使是赤木，也得到了成长，他不仅仅有篮球，他更得到了好朋友！他终于不再孤独！</p>
<p>“至于后来，我按部就班进入公职单位工作，最后被分配到此地负责加油站的工作。”赤木接着说。 </p>
<p>彦一看着赤木背后放着照片，都是后来赤木担任加油站站长结识的新朋友……：“过去您在场上，大家为您加油，现在您为这个国家‘加油’！”彦一道。 </p>
<p>赤木听到反而有些惊讶：“你太高抬我了。” </p>
<p>“我就用这个做采访您的标题吧！”彦一坚持：“您刚刚说起儿子，赤木队长的儿子是什么样呢？” </p>
<p>赤木看了看表，已经五点半了：“马上，你就能见到他了，每天六点，他肯定会出来打篮球，至于他的实力嘛……还差得远！”</p>
<p>“五点半了？！”彦一这才发现：“不好，岸本还在外面等我，他不会先离开吧？” </p>
<p>“那个丰玉队的长毛司机吗？不会的，他每次来我这儿都会和小峰打一局球再走，现在大概在吃早饭吧。”赤木道。<br>“小峰……吗？”</p>
<p>“小峰是我的儿子，今年12岁，大概有……185cm吧。”</p>
<p>“不愧是赤木队长的儿子，这样大学肯定可以长到两米以上啊！”</p>
<p>“不过他光有个子，却不长肉……”赤木第一次露出了父亲的样子……</p>
<p>“对了，您知道流川后来离开NBA的原因吗？”彦一突然把话题一转。</p>
<p>“我知道。”赤木说：“流川去美国后，有时会给我写电邮，我们保持着联系。”</p>
<p>“是吗！太好了！可以告诉我流川同学为什么离开NBA吗？”彦一的斗志又被点燃。</p>
<p>“相田，你知道美国的街头篮球吗？”赤木说道。</p>
<p>“街头篮球？应该就是……黑人们以花哨夸张的方式在社区篮球场打球的称谓吧……”</p>
<p>赤木摇了摇头：“街头篮球，是美国篮球竞争最残酷、个人水平也最高的地方……”</p>
<p>“您说起这些是因为……？”</p>
<p>“因为流川枫，离开NBA后，成为了美国街头篮球的传奇！街头篮球球王！”</p>
<p>看到彦一不知所谓的表情，赤木开始了讲述：</p>
<p>“美国的篮球世界，分成四个体系：高中、大学、NBA、街头篮球，四个体系间球员可以互相流通，大多数球员都是大学联赛之后选秀进入NBA，但其中也有个例：比如说科比、加内特，就是高中联赛之后直接进入了NBA，而加里佩顿、艾弗森、马布里则曾经在街头篮球界扬名。相比较更重视团队作战的NBA，街头篮球更重视个人技术，他们的球风、规则、比赛完全自成体系，当然他们打球更追求视觉效果，但毫无疑问的，他们都很强。”</p>
<p>“也就是说，流川放弃了‘团队’作战，而选择了一个人去闯荡美国街头篮球？”彦一问。</p>
<p>“流川放弃的是不符合他篮球理念的NBA。我还记得，当他离开NBA，有一天发现了体育馆外一群黑人在打街头篮球时他的兴奋，他完全被吸引住了，当天流川给我寄了电邮，内容很简单，就是他找到自己的去处了。”赤木道。 </p>
<p>“能够吸引那样强的流川的球技……会是什么样的呢？”彦一开始构想。 </p>
<p>“怪物。”赤木说了两个字：“完全都是怪物，街头篮球聚集了一群跑、跳、球感都异于常人的篮球天才，他们不能进入NBA的原因有很多，有些因为学历，有些因为出身，但更多的是因为他们对NBA篮球体制的不认同，他们只打自己的篮球，那才是他们的自由。即使是拥有最高评价的NBA球员，也无法在街头篮球的领域占得便宜，在NBA，如果你无法处理球可以交给队友，但在这里，你唯一能依靠的只有自己的实力！即使今天你得到了最强的称号，明天可能就突然冒出一个名不见经传的天才完完全全的打败你，这样的世界可以说弱肉强食。” </p>
<p>“也就是说街头篮球比NBA的水平更高？”彦一假设。 </p>
<p>“不，街头篮球说到底是把篮球的一种特性发挥到极致的运动，他跳出五人为基础的篮球原则，自成体系。如果说NBA代表美国五人篮球的最高水平，聚集了一群身体素质最佳的运动员，那么街头篮球就是篮球乐趣的极致，聚集的是形形色色的隐士型高手，在那里，一个成年人输给一个小学生的事情也是有的。” </p>
<p>“在那样的地方……”彦一终于可以具体的想象街头篮球世界是一个怎样的战场：“在那样一个地方，流川成为了球王？！” </p>
<p>“大约一对一，是最能带给流川篮球乐趣的，过去对陵南，流川的眼里只有打败仙道；对海南则是牧；山王又换成是泽北，对于流川来说，他追求的是个人完美的胜利。”赤木这位流川的前队长，对那个难得传球的流川的球风了如指掌。 </p>
<p>“可是……为什么流川要离开NBA呢？即使要追求个人站在最巅峰，NBA不是也可以达到吗？比如说MVP什么的……”彦一问。 </p>
<p>“相田，你从什么时间开始看NBA呢？”赤木问。 </p>
<p>“大概是……大学的时候吧，那时候是乔丹称霸NBA的年代！”彦一道。 </p>
<p>“没错，流川就是在之后，1998年—99年时进入的NBA，那正好是乔丹离开NBA和公牛队的第一年，流川是带着怎样的心情加入公牛队的，或许只有他自己才知道……与其说他想接乔丹的班，不如说他是想要去打败乔丹！但也就是从那时起，NBA也不再是我们以前所知的NBA了，流川很快就发现了这一点，这就是他离开的原因。” </p>
<p>赤木现在开始回忆的是NBA，也是世界最高篮球殿堂最辉煌的岁月：“我们在1990年看到的NBA，是拉里伯德、魔术师约翰逊东西争霸的年代，那个时代NBA追求团队作战和超级球星的有机配合，发生了无数的化学反应，那时的NBA球风华丽，许多球在今天看来真的是梦幻一般，也就是在那两位篮球巨人的竞争中，NBA的整体球风发生了变化，产生了无数的超级球星，‘便士’哈达威、‘上帝左手’克里斯.穆林、‘雨人’坎普、伊塞亚托马斯、直至迈克尔.乔丹，NBA也在这些球星的光芒中，真正走向了世界……我们那一代都是那个时候被NBA吸引的……但后来的NBA随着这一代人的隐退、联盟不断的对外发展而发生了变化，无休止的作秀、商业活动、商业比赛榨干了球员的业余时间，这还不要紧，随着实用主义篮球理论的进入，NBA那些富有想象力的篮球艺术不复存在，当樱木和流川进入NBA时，那里已经完全是一个靠力量、简单实用的得分战术赢得比赛的角力场。” </p>
<p>“啊……力量……怪不得樱木后来可以在那里生存下来并获得那么多荣誉。”彦一道。 </p>
<p>“是，流川是一个只想打篮球，为篮球而生的人，但美国的职业体育却是娱乐大众第一，流川无法忍受业余时间被迫去参加别人定好剧本的商业活动，更无法忍受无休止的作秀；流川的球风又是华丽路线，因此再加上打法的不合时宜，流川离开NBA就成了必然。”赤木断言。 </p>
<p>“这么说来，流川如果早生十年就好了……”彦一惋惜道。 </p>
<p>“我相信不管是他还是我，都不希望他早生十年，那样我们湘北就不完整了。”赤木道。 </p>
<p>是啊，没有流川、没有赤木，没有他们中任何一个人的湘北都不再是湘北了…… </p>
<p>“这么说……泽北也应该和流川一样，在娱乐体育和球风矛盾中最后失意？”彦一狐疑道。 </p>
<p>“不，泽北既然选择了留下，就一定为这个体系做出了改变，至于他为什么最后会如此，我就不知道了，但有一点可以肯定的是：娱乐的精神、力量决胜负的战场是最适合樱木花道的了！” </p>
<p>“那么流川现在过得如何呢？今年他也应该有……38岁了吧，不会还在打街头篮球吧？！” </p>
<p>“流川目前经常往返于日本和美国，他的家在西雅图，街头篮球没有年纪限制，流川是1999—2004年连续五届全美街头篮球一对一的冠军，彻底开创了一个时代！他也同样是日本第一个能够得到这项荣誉的人，他的影响早就被NBA感受到，NBA在此后也不断希望他能够回归，和樱木形成热点话题，不过流川拒绝了他们。直到今天他在美国篮球界，四个领域中的号召力依然巨大，影响了许多亚洲人走上职业篮球运动员的道路，流川……说他是我们那一代中最后站到顶点的人也不为过。”赤木是发自内心的为流川喝彩。<br>“那样流川应该更加高处不胜寒了吧……那样孤傲的流川他……有结婚吗？”彦一终于问出他特别关心的这个问题…… </p>
<p>“呵呵，别看那家伙一副眼里只有篮球的样子，流川在2002年已经有了自己的孩子……” </p>
<p>“什么？？！”这个消息……太劲爆了，彦一甚至喊了出来。 </p>
<p>“对方是个美国女孩儿，流川的儿子是混血儿。不过他并未和对方结婚，对方也不在乎，就这样分分合合的吧……”赤木有些为难的说出了这些。 </p>
<p>“没有了家庭的压力，流川才能彻底追求自己的篮球吧……”彦一说道。 </p>
<p>谁都没有注意到时间过得多快，当彦一看表时，已经能隐约听见屋后传来的打篮球声。 </p>
<p>“应该是小峰了……”赤木带着慈父的微笑回过头看了看。 </p>
<p>看来，现在对于赤木队长来说，家庭才是最重要的！ </p>
<p>“赤木队长，说起来，晴子小姐现在怎么样了呢？” </p>
<p>“哎……说实话，我根本不知道她是怎么想的。”赤木无奈的说：“她在八年前突然离婚，她只是告诉我，她不想每天呆在家里，过等待丈夫回家、儿子放学的日子……” </p>
<p>“晴子小姐……那么她还喜欢着流川吗？” </p>
<p>赤木白了彦一一眼，好像在说，你真是八卦…… </p>
<p>“难道说……晴子小姐是因为樱木……！！”彦一根本不去在意赤木的眼神，这也是他作为记者的天赋。 </p>
<p>“我看，这件事，恐怕连晴子自己都没想清楚……”看穿所有的赤木这样说道…… </p>
<p>“晴子小姐自己也想不清楚……”彦一道。 </p>
<p>“不过，说到底，那是20年前的事了，今天的晴子会怎么想呢……？”赤木也无法判断。 </p>
<p>“那么，晴子小姐现在在哪里呢？” </p>
<p>“她和自己的儿子，现在在美国，洛杉矶。”赤木回到。 </p>
<p>“美国？！晴子小姐也去了美国？”这个决定太让彦一浮想联翩了，单身的晴子为什么也去了美国？彦一道：“也就是说现在，樱木、流川、晴子三个人现在都在美国，而且他们还都是单身？！” </p>
<p>“呵呵，”赤木笑了：“一切好像又回到原点了。” </p>
<p>“赤木队长……”彦一道：“可以请您把晴子小姐的电邮地址告诉我吗？” </p>
<p>“嗯？”赤木作为兄长，当然不能随便把自己妹妹的联系方式告诉一个男人。 </p>
<p>“我知道……这样很失礼……”彦一道：“但我真的想当面见一次晴子小姐，我觉得……这件事不也是那个时代留下的遗憾吗？晴子小姐和樱木都受到那时的影响而做出某些选择，走到了今天，我不想樱木和晴子小姐再错过什么……水户洋平可以告诉我樱木在美国的电话，所以我想……很自作主张的让樱木和晴子小姐再见面！” </p>
<p>“相田……”赤木看着彦一坚定的眼神：“但我还是无法给你，因为这是晴子自己的问题，我没有办法代替她给你答复。” </p>
<p>“是么……我了解了……抱歉，我只是想去确认，我不愿看到他们因为别的原因，继续孤单。” </p>
<p>也许这一个多礼拜对二十年前大家的走访，让相田彦一有了一种使命感，这种使命感让他对那个时代的人和事都无法袖手旁观。赤木这样想…… </p>
<p>“相田，虽然我不能给你晴子的电邮，但你可以留下你的信箱，我会替你询问晴子她是否愿意见你，如果她同意，我可以把她的电邮发给你。”赤木已经做出了最大让步。 </p>
<p>“赤木队长！谢谢您！”彦一兴奋道。 </p>
<p>“到底如何，我也只是……希望晴子给自己一个答案……” </p>
<p>就在这时，窗外传来岸本那熟悉的关西叫喊：“阿！你这是犯规！犯规！” </p>
<p>彦一和赤木走到屋后，原来赤木在后院自己装了一个篮球场，只有一个篮框，篮筐已经微微下斜，可以想象这是赤木在这里无数<br>次的灌篮造成的。 </p>
<p>球场上，岸本正和年仅12岁的赤木小峰单挑，彦一发现，赤木小峰丝毫不像他的父亲粗线条，而是一个消瘦、清秀的男孩儿，尽管如此，他打起球来一点不含糊，杀气堪比乃父！虽然只有12岁，但一米八五的小峰已经可以灌篮，与岸本的这场比赛，岸本又被压制了。 </p>
<p>比赛结束，小峰赢了岸本，赤木微笑着请彦一和岸本留下吃早饭，但岸本照旧不“领情”。早饭是赤木夫人做的，这是一位带着些慈祥气质的中年妇女，彦一发觉下了球场的赤木小峰特别腼腆，几乎不敢和自己对视。 </p>
<p>“你是从什么时候打篮球的？”彦一问小峰。 </p>
<p>“嗯……从5岁。 </p>
<p>“打什么位置呢？” </p>
<p>“……随便。” </p>
<p>彦一实在无法和小峰交流，只好放弃。 </p>
<p>“赤木队长，您在这里工作多久了呢？”彦一问。 </p>
<p>“应该有8年了，不过再过几年我将被调回神奈川石油省任职，到那时就回神奈川了。” </p>
<p>“那也是小峰上高中的时候吧？”</p>
<p>“嗯……三年以后，我也会把他送去湘北念高中。”赤木道。</p>
<p>“那太好了！希望小峰能赶上翔太在湘北的最后一年，这样赤木队长和三井前辈的下一代就都在湘北了！”彦一很期待的说。</p>
<p>临行前，彦一看着不大说话的小峰问了最后一个问题：“小峰，你去湘北打球有什么梦想吗？”</p>
<p>小峰低着头，半天什么也没说。</p>
<p>彦一作罢，告别了赤木，跳上岸本的卡车，离开了小田原。</p>
<p>就在这时，身后传来稚嫩的童声在呐喊：“称霸全国！”</p>
<p>接着是一个雄浑的声音一起喊：“称霸全国！！”</p>
<p>彦一和岸本笑了，赤木把未来完全托付给了下一代…… </p>
<p>由于采访赤木耽搁了时间，岸本一路狂奔，居然在两个小时里从小田原开到了神奈川，准时八点到达。</p>
<p>彦一下车，还有些为刚刚的飞驰惊魂未定：“好……好，岸本……谢谢你，那么我……直接去报社了。”</p>
<p>“彦一，下次来大阪……算了，你也不一定能碰到我，我不知在什么地方呢。”</p>
<p>“不，岸本，去大阪一定可以遇到你的！”</p>
<p>两个人对视大笑。</p>
<p>“那么，我走了，帮我和南给泽北献束花……”</p>
<p>“一定！”</p>
<p>彦一看着岸本点了点头，慢慢转身。这次大阪之行如果没有岸本该多么无趣，岸本其实只是想见见老朋友们，才和年轻的翔太、小峰单挑，已经四十多岁，因为经常长途熬夜体力损耗的岸本不会不知道和这些初生牛犊单挑的结果…… 只是他有自己表达对那个时代怀念的方式……</p>
<p>“彦一！”岸本叫道：“别让你的主编牵着鼻子走！”岸本说完，启动了卡车，头也不回。</p>
<p>“岸本！再见……！”彦一知道，对于那些每天奔驰在公路上的卡车司机来说，遇到其中一个好比大海捞针，这一生可能再不会遇到他…… </p>
<p>尽管才离开了一天，但彦一对神奈川新闻，自己的办公桌已经有些陌生，他拿出厚厚的笔记，从希望号上得到的御子柴、诸星大等人的消息，到岸本、南烈、三井、赤木，这一次有太多的东西可写。</p>
<p>忽然，彦一发现笔记第一页末自己写着：“回神奈川，联系姐，询问国家队”的速记。彦一想起在希望号上看到的那张报纸：关于国家队主教练和土屋淳推行改革的报道！</p>
<p>他马上拨通了相田弥生的电话：“喂？姐姐吗？我有重要的事情要你帮忙！”</p>
<p>“说吧。”相田弥生似乎早就做好了准备。</p>
<p>“我要采访国家队，国家队主教练！”</p>
<p>“采访国家队主教练？”相田弥生问：“你怎么想起找我了？看到报道了吗？”</p>
<p>“《朝日新闻》的那篇报道，那种笔锋，还有采访土屋的人，怎么想也应该是你了吧……”彦一道。</p>
<p>“彦一，为什么想到去采访国家队主教练？”</p>
<p>“因为这次改革，是把国家队入选年纪降低到高中，大力支持的又是前大荣学园的队长，而改革的时机又是最近……我隐隐感觉到这件事也许和泽北有所联系，即使没有联系，我认为这也是一个很好的角度。”彦一的思路非常清晰。</p>
<p>“很好！彦一！作为记者，你的感觉很敏锐，但我要告诉你，这件事比你想象中要困难。这一期的国家队主教练非常低调，他刚刚上任，还未接受任何一家媒体的采访，我的报道也是基于土屋淳写的。”弥生一方面赞赏自己的弟弟终于有了记者的敏锐，另一方面也有隐忧。</p>
<p>“难道没有办法了吗？姐姐！拜托！”</p>
<p>“办法不是没有……你可以找一个人看看能不能帮到你。”</p>
<p>“姐姐你说！”</p>
<p>“你可以试试看找国家队的赞助商，这种办法我们过去经常用，现在国家队的赞助商……呵呵，”相田弥生查了一下资料：“这个人你还认识。”</p>
<p>“是……？”</p>
<p>“TH体育用品公司社长——花形透。”</p>
<p>“花形！！翔阳的中锋花形透吗？？”彦一道。</p>
<p>“是的，花形后来大学念了商科，毕业以后慢慢形成自己的品牌规模，现在国家队的第一赞助商就是TH体育用品公司。你可以试试看找到花形，看他能不能为你架桥，采访到国家队主教练。”</p>
<p>“我明白了，姐姐。”</p>
<p>“彦一，加油啊。。”弥生道。 </p>
<p>TH体育用品公司是日本近几年才兴起的实力企业，前身是一家体育用品加工厂，后来被花形融资收购，仅仅用了五年就成功开辟了体育市场并且上市，公司的规模已经很大，在业内富有名气。</p>
<p>彦一预约了前台，在第二天下午才排上号以神奈川新闻采访的名义见到了花形。</p>
<p>花形依然带着眼镜，已经42岁的他，鬓角已经泛白，头发中也常见银丝，花形穿着灰色的高档西装，坐在宽敞的办公室里，这间办公室有一面完全是落地窗，花形就坐在窗前，给人一种无法直视的拒绝感，但彦一还是尽量让自己和花形的视线保持一致。</p>
<p>“花形。。社长！”彦一鞠躬。</p>
<p>“相田彦一……吗？”花形看着预约表：“你是……在神奈川读的高中吗？”</p>
<p>“是的！我是前陵南队的球员！”</p>
<p>“陵南……”花形泛起一丝微笑，脸上微微显出皱纹：“我说好像在哪里见过这个名字……”</p>
<p>“花形社长……”彦一迅速将自己的采访目的、一个多礼拜的采访内容以及泽北的消息告诉了花形。</p>
<p>“终于……”花形把双手握在一起：“我之前一直在想会以怎样的方式再次得到那个时候他们的消息，没想到……”花形看着彦一：“是通过这样的方式。”</p>
<p>“花形社长，我就直接切入了！”彦一道：“我想请您帮我联络现任国家队主教练，我想对他进行一次采访！”相田彦一再也不会重蹈植草那样的覆辙，他知道面对这些社长时一定要表现出自己的勇气，即使被拒绝，也要去尝试！</p>
<p>花形有些惊讶的看着彦一：“哦……没想到，你这么单刀直入，你知道现在的国家队主教练是谁吗？”</p>
<p>“不知道……但我从种种迹象感觉到，他一定与我们有着什么联系，也许是我认识的人！”</p>
<p>花形看着眼前这个已经中年的记者，作为记者，四十岁还在一线跑新闻是很“失败”的，他这几年一定过的很艰辛……但这些都与我花形没有关系，不过这次采访……也许这对于他是个机会，他才这样勇敢……而对于那个人，也许同样是个机会……我为什么不帮帮他们呢？说到底都是老相识…… </p>
<p>花形突然笑了：“哈哈哈，彦一，我很佩服你的勇气，你之前也有很多记者、官员希望通过我搭桥国家队主教练，但他们都遮遮掩掩，我在商场打拼的这些年让我明白一个道理：那些从最开始就知道自己想要什么的人，他们虽然不一定会最后成功，但一定可以得到他们想要的东西！” </p>
<p>“这么说，您愿意帮我联络国家队主教练？”彦一兴奋的说。 </p>
<p>“呵呵，相田彦一，如果要谈这件事，这里……”花形指了指自己的办公桌：“并不适合，今天晚上八点，我在桔梗山庄有一场酒会，我可以在那里接受你的采访，详细的告诉你关于这位国家队主教练的事情。” </p>
<p>“今晚八点吗？好的！我知道了！” </p>
<p>彦一说完，收拾好行装准备离开，花形在背后叫住了他：“跑了一趟，不想知道国家队主教练是谁吗？” </p>
<p>彦一回过头来：“您的公司是国家队的新晋赞助商，此外您还是襄阳高校的赞助商，您特地把我约到私人会所详谈，这样维护这位国家队新上任的主教练……如果我没有猜错，能让前翔阳的花形做到如此的只会是一个人—————— 藤真健司。” </p>
<p>“Good！”花形满意的点点头。 </p>
<p>彦一按照时间来到桔梗山庄，这是位于富士山附近的一个私人会所，专门举办与文化产业相关的高层人士酒会，彦一有些忐忑的给门岗递上了自己的记者证并报上了花形的名号。 </p>
<p>“原来是花形社长的客人，请进！”门岗客气的让进彦一。 </p>
<p>彦一走进会所大厅，酒会还未开始，穿戴齐整的会所工作人员正在细心的擦拭银餐具，微微调整酒杯摆放的角度。 </p>
<p>“这里！” </p>
<p>彦一循声望去，花形正在二楼叫自己，彦一跟着上去，进入二楼的会客厅，这里似乎只有花形一人，花形打开通向露台的门，这里有一个可以看到富士山美景的大露台，彦一正为眼前壮观的景色倾倒，花形已经坐定： </p>
<p>“请坐。” </p>
<p>“可是……您这样离开酒会……不要紧吧？”彦一问。 </p>
<p>“你很准时，”花形看看表：“酒会在一个小时后开始，这一个小时，是你的。” </p>
<p>花形果然不一样，彦一在心里想，植草虽然也是社长，但无论公司的规模和个人的气量都远不及眼前这位花形透，也难怪，植草是接手家族企业，而花形在过去二十年则完全靠自己打拼有了今天的成绩。 </p>
<p>“那么……花形社长，我想先知道关于您的情况，您在这几年是怎样度过的呢？”彦一问。 </p>
<p>“哦？我也要采访么？”花形笑了笑：“我的事情没什么好说的，大学念了商科，后来和几个朋友贷款收购、融资，就有了今天的TH，企业的故事大都差不多，你可以去以往的商业类杂志里查阅。” </p>
<p>花形寥寥几语就把自己十五年的创业史轻松道来，彦一知道，这其中绝对有大起大落，有忠诚与背叛，但花形，就是这样一个人，他的气量已经吞下了过去的因果，眼里只有未来的光芒。 </p>
<p>彦一不觉更加敬佩这位真正的实业家：“那么……我之前也走访过翔阳高校，遇到了长谷川一志教练，海南的神宗一郎教练也对我说过牧和藤真后来的际遇，据说，在牧担任日本国家篮球队队长时，藤真也被临时招入国家队担任牧的替补，是这样吗？” </p>
<p>“从结果来看，是这样。”花形一个字一个字的说。 </p>
<p>“结果……？” </p>
<p>“如果给十年前的日本国家队下一个结论，确实是这样。但从今天来看呢？牧绅一现在在德国疗伤，做多特蒙德大学篮球队的主教练，而藤真现在是日本国家队的主教练，这就是今天的结果。”花形明显话里有话。 </p>
<p>“但为什么藤真当年会同意做牧的替补呢？藤真会甘心吗？” </p>
<p>“甘心……吗？”花形重复了一遍彦一的话：“藤真是否甘心我不知道，但藤真既然做出了这样的选择就一定有自己的理由。的确，无论在过去的高中联赛，还是后来的大学联赛，甚至进入国家队以后，牧似乎永远压藤真一头……” </p>
<p>“藤真……”彦一十分惋惜…… </p>
<p>“正因为此，当藤真进入国家队后被安排为牧的替补，藤真终于明白了一点：世上有些东西与你多么努力无关，与你的信念无关，在篮球场上，彪悍强势的牧永远压过儒雅的藤真！” </p>
<p>这话从花形的嘴里说出……彦一想，花形一定很痛苦吧，也许所有翔阳的人都不愿承认，但这句话，也只有最了解藤真的花形才能说出。 </p>
<p>“这么说……藤真和牧的宿敌较量……是牧绅一赢了？”彦一道。 </p>
<p>“相田彦一，”花形正色道：“球场上有胜负，人生也有胜负吗？” </p>
<p>人生的胜负？！ </p>
<p>彦一的脑海里又出现了过去十年庸庸碌碌，被人喝来呼去的自己的形象，还有那个已经激情不再的越野宏明的身影……接着出现了那些站在自己和越野身上的“胜利者”们的样子，自己的主编、植草……彦一感到了一丝绝望……人生有胜负！同样是一所高中毕业的我们，为什么此后二十年的差距被越拉越大？为什么曾经一起并肩战斗过的队友，现在可以在自己面前露出轻蔑的眼神？ </p>
<p>人生，怎么了？ </p>
<p>好像假的一样！ </p>
<p>忽然，彦一的脑海里出现了几个人的影子…… </p>
<p>一个是每天晚上要去饭店上夜班的饭店经理，他总是晚上上班，白天则去见自己相恋二十年的前妻，二十年，他没有变，他依然爱着她；一个是每天早上为自己亡妻祈祷，随后送儿子上学，每天下班后听着儿子说一天发生事情的单身父亲，二十年，他没有变，他依然坚持燃烧自己，守护热爱的东西；一个是从早到晚在加油站边给这个国家“加油”，把希望寄托在自己儿子身上的公务员，二十年，他没有变，他依然大声喊着：“称霸全国！”；一个是只能在美国迈阿密海滩看见的身影，二十年，他甚至连头发的颜色都没有变，那一抹火红永远任性，永远有梦想，永远做自己！还有一个人，即使将近四十，依然经常出现在美国各大著名的街头篮球场，他的过人依然犀利，他的灌篮依旧精彩，二十年，他完完全全的没有变，他，依然热爱篮球！ </p>
<p>1990年，彦一16岁时，这五个人战胜过山王工业告诉了世人什么是梦想的重量； </p>
<p>2012年，彦一38岁时，这五个人各自奋斗在自己的生活告诉了他如何坚守梦想。 </p>
<p>还有那些过了二十年又回到自己的高中，以教练的新身份继续为自己热爱的名字战斗的人们！还有那个身高两米以上被“困”在几寸小隔间里，依然不忘光辉岁月，不忘宿敌的寿司馆老板！ </p>
<p>“没有！”彦一的眼泪在自己的眼眶里打转：“人生没有胜负！” </p>
<p>花形看着流泪的彦一：“看来。。你想起了许多……对于我们这些曾经打篮球的人来说，这种感觉特别强烈。也许我们就是无法在人生里分出胜负，才要到球场上一决胜负吧……可是当我们又回到这平淡的生活中的时候呢？藤真就是看透了这一点，才放下了那份球场上所谓‘宿敌’的自尊。的确……”沉稳的花形也激动的红了眼眶： </p>
<p>“牧赢得了球场，但藤真赢得了自己，他们都赢了自己的人生！” </p>
<p>会客厅的表已经指向九点半，楼下的就会开始半个小时了，但花形和彦一的谈话还未结束…… </p>
<p>“经过这次谈话，我更想快点见到藤真了。”彦一道。 </p>
<p>“其实，这也是我跟你说了这么久的原因，”花形道：“藤真刚刚上任，行事非常低调，现在他很需要一个优秀的记者为他写第一篇采访稿，来完整的阐述他的改革理念，这非常重要。藤真委托我来帮他找这个记者，但我始终没找到。” </p>
<p>“怪不得……藤真做了国家队主教练后一直不接受采访。” </p>
<p>“现在，我替藤真做出这个决定，相田彦一，我认为你是很优秀的记者，你也同样是与我们一起见证过以往的人，刚刚你的谈话，也预示了你肯定可以理解藤真的这次改革，所以，我将把你推荐给藤真，让你作为第一个采访他的人。”花形道。 </p>
<p>“我……”到了这儿，彦一也不再客套了：“我明白了，谢谢您！” </p>
<p>花形起身，他两米的个头儿带给彦一的感觉同鱼住、赤木完全不同，他没有更多的压迫感，却给人带来一种距离感。 </p>
<p>“那么，我要下楼了，你可以自便，采访的时间，我的助理会以邮件形式通知你。”花形转身离开。 </p>
<p>“对不起！”彦一阻止道：“因为……泽北在美国的葬礼五天后就要进行，所以……”彦一的意思是希望尽早采访到藤真。 </p>
<p>“我知道的，藤真也知道这件事，会尽快给你答复。”花形关上了门。 </p>
<p>彦一收到邮件已经过了两天，两天之中彦一把过去一个多礼拜的采访稿进行了整理。随后便前往国家队驻地，千叶县。 </p>
<p>国家篮球队在千叶县郊区训练基地的山上，这里远离尘嚣，彦一抵达时是早上七点，此时距离泽北的葬礼还有三天，去掉路程交通的时间，大致只有一天了。 </p>
<p>同样，彦一给训练基地门岗递上自己的记者证，基地里来了一位负责人员，特地将彦一领进篮球场。尽管只有七点，球场上，国家队的训练已经热火朝天，不时的传来“喝”“哈”的回应声。彦一注意到队员的年纪普遍年轻，目测应该都是90年后的小队员。此时，他们正分成两队进行体能训练，没有人注意到彦一，大家都默默的等待着教练到来。 </p>
<p>大门突然打开，早晨的第一缕阳光洒进篮球场，阳光中，站着一个人，他一米八十多的身材，穿着国家队的运动外套，墨绿色的运动裤和一双白色的篮球鞋，褐色的头发考究的打理好。彦一咽了一下口水，那光洁的脸庞上只有一点点岁月带来的细纹，那双眼，依旧可以洞察球场万千，没错，他就是已经四十一岁的现任日本国家队主教练，藤真健司。 </p>
<p>“教练早！”国家队队员们高声道。 </p>
<p>“早，很好，大家很有精神，今天我们的训练以传接球为主，现在……”藤真笑了笑：“先去吃早饭。” </p>
<p>“是！”大家也笑了。 </p>
<p>“藤真。。教练！”彦一迎上前。 </p>
<p>藤真看着彦一胸口挂的记者证：“花形介绍的记者就是你？” </p>
<p>“是的，我叫相田彦一……我曾经是陵南的一员！”彦一道。 </p>
<p>“哦……陵南吗……”藤真的眼睛瞪大了一些，有些惊讶：“怪不得花形对我极力推荐你，原来……还有这样的缘分……那么。。相田记者，长话短说，我们开始吧。” </p>
<p>藤真和彦一漫步在训练基地外的山路上，他们的眼前是十一月日本的山色。 </p>
<p>“藤真教练，说实话，我有很多问题想请教您。”彦一道：“不过，花形社长已经为我解答了许多……”彦一说的正是十年前藤真进入国家队前后的事。 </p>
<p>“是么，我们就从重点开始吧，相田记者，我相信你已经整理好了问题，”藤真看看表：“国家队的早餐时间是三十分钟，我也要快点回去。” </p>
<p>“好的，首先……为什么您会有降低国家队入队年纪的思考呢？” </p>
<p>“为了让年轻人有更多的选择。”藤真的回答非常简短明确。 </p>
<p>“选择……”彦一道：“可以请您具体的说明吗？” </p>
<p>“从以往的实例来看，许多有潜质成为职业篮球运动员的年轻人在高中时期就表现出了天赋，这样的年轻人到了高中毕业时，如果要继续自己的篮球梦想，就只有两种选择：第一，那就是前往篮球水平更高的美国留学；第二，就是以篮球特长生的身份考入大学，参加大学联赛。而我们的国家队，选择球员都是基于大学联赛的表现，大学球员必须经过四年的联赛才有可能进入国家队，这四年对于运动员来说太可惜了。正因此，很多天赋异禀的年轻人，都流失去了美国，这样他们可以提早进入更高水平的篮球世界。把他们挽回，给他们另一个优秀篮球环境的选择，这就是我此次改革的目的。” </p>
<p>的确，去了美国，进入美国篮球体系；或者进入国家队，参加世锦赛、奥运会，和世界各国的强手过招，这两条路对于想要更强的年轻人来说，可以说是对等的。 </p>
<p>“藤真教练，我特别注意到这次的改革，大阪地区似乎特别支持，这其中有什么原因呢？”彦一问。 </p>
<p>“你指的是土屋吗？”藤真道：“的确，土屋淳后来成为大阪的立法委员，他一直在推行体育改革，我想这次我们都是基于那件事之后的思考，而达成了共识吧。” </p>
<p>“那件事？”彦一狐疑。 </p>
<p>“就是泽北在美国暴毙，这件事。” </p>
<p>“泽北在美国……”彦一道：“原来你们也知道这件事了！” </p>
<p>“我和土屋，是国内最早知道此事的人，过去我们就一直在讨论日本国家篮球需要改革，但始终找不到契机，泽北的这件事，马上让我和土屋醒悟，原来这就是我们现在的问题。” </p>
<p>藤真指的正是面对高中生毕业后，选择过少的问题。 </p>
<p>“难道说，如果当年泽北在日本时，国家队可以征召他，他就不会去美国了吗？国家队的征召是必须遵从的吗？”彦一的意思是，这样不是又走向另一个极端了吗？ </p>
<p>“不，即使当年有这个选择，泽北可能还是会去美国。” </p>
<p>“那么这次的改革还有什么意义呢？” </p>
<p>“意义就在于‘有了这个选择’！” </p>
<p>藤真这样的笃定，彦一很少看到：“泽北的悲剧在于什么？并不在于他去美国后的各种失意，而在于17岁的泽北，没有别的选择，想要变强就只有去美国，如果当时国家队可以招入泽北，他在十七岁时就可以和二十岁以上世界各国的篮球队过招，包括美国队，那么他不一定要走去美国这条路。”藤真正色道： </p>
<p>“没有选择，才是酿成泽北，也是一代人悲剧的根源，当然从结果看，樱木和流川不同，他们也许适合去美国发展。但泽北如果在日本，就不会走到今天这样。可惜了一代天才！”藤真特别加重了最后的惋惜之情，看得出他已经在用一个国家队教练的角度审视泽北暴毙异乡的事件了。 </p>
<p>“您会招入菊地莲吗？”彦一想起了现在的日本第一高中生菊地莲，他的命运会像泽北吗？还是……？ </p>
<p>“不会，菊地是否来国家队，完全是他自己的选择。”藤真平静的说。 </p>
<p>彦一明白了，他终于明白藤真的用心了…… </p>
<p>“我所希望的日本篮球未来，就是一个年轻人可以自己选择自己出路的未来，无论是出国还是进入国家队，都是自己的选择，对于年轻人来说，未来是可以选择的！” </p>
<p>对于年轻人如此，对于“人”又何尝不是呢？只要还有未来，未来就是可以选择的。 </p>
<p>不远处的山边，太阳慢慢升起，整个篮球基地，都在一片阳光中，如此温暖。藤真和彦一被阳光照得有些睁不开眼，但两人都坚持直视着日出的方向…… </p>
<p>“藤真教练，对于泽北的去世……您觉得90年的那个时代也同样离我们而去了吗？” </p>
<p>彦一在心里想，目前得到的否定答案是大多数，但也有肯定的人……藤真会怎么回答呢？ </p>
<p>“我无法回答你的问题，”藤真很真诚的看着彦一：“并不是这个问题没有答案，而是你问错了问题。” </p>
<p>“问错。。问题？”彦一有些为难。 </p>
<p>“不如……你先去问问现在国家队的队员们吧，他们都是90年以后出生的。”藤真笑着说。 </p>
<p>彦一在藤真的引导下来到篮球场，大部分队员已经吃完早饭开始训练了，藤真将大家聚齐：</p>
<p>“训练暂停，这位记者将问你们一个问题。” </p>
<p>彦一看着这些青涩稚嫩的面孔，他们都有一对坚定的眼神，当然偶尔也会看到几个有些“懒散”的，但仅仅是那懒散的自信就告诉了彦一，这个人很强。 </p>
<p>彦一问道：“我想知道……让大家喜欢上篮球的那个人是谁呢？” </p>
<p>“科比布莱恩特”第一个后卫模样的球员回答。 </p>
<p>“魔兽霍华德”他旁边一个中锋道。 </p>
<p>“科比” </p>
<p>“韦德” </p>
<p>“加内特” </p>
<p>“詹姆斯” </p>
<p>“罗斯” </p>
<p>果然……都是美国NBA球星吗，彦一听着听着手上的笔不再记录…… </p>
<p>“迈克尔.乔丹” </p>
<p>“哦？你看过乔丹的比赛？”彦一听到这个回答有些惊讶。 </p>
<p>“嗯，以前在爸爸那里看到的录像，虽然很旧但当时看完就很崇拜乔丹。”这位年轻人说。 </p>
<p>“那么，请继续。。”彦一道。 </p>
<p>“牧绅一” </p>
<p>彦一听到这个回答猛地抬头，那是一个看上去大概只有18岁的年轻后卫，他有些不自信的说出这个回答。 </p>
<p>“请问，你看过牧绅一打球吗？” </p>
<p>“当然，他曾经是国家队队长，那时候我8岁，就是那时爱上了篮球。” </p>
<p>“牧绅一，我也是。”另一个球员道。 </p>
<p>“我是……”一个站在后排的球员有些不好意思的说：“我是看到藤真教练的比赛……” </p>
<p>藤真笑了笑。 </p>
<p>“我喜欢流川枫。”一个日语口音不是很正宗的男孩儿说。 </p>
<p>“他生在美国，刚刚回到日本，为了代表日本队打球，重新变回日本国籍。”藤真特别说道。 </p>
<p>“我曾经看过流川的打球，那时候一直因为是亚洲人被欺负，看到流川以后才知道，自己也可以这么强！”那个男孩儿激动的说。<br>他应该是在自家附近看到了流川吧……彦一想。 </p>
<p>最后一位篮球员说道：“我最喜欢的是樱木花道。” </p>
<p>当听到这个答案，彦一对这个问题不再有疑惑了，他已经完全得到了自己需要的回答。 </p>
<p>采访结束的时间比预计晚一些，藤真陪着彦一走到了基地门口： </p>
<p>“相田记者，我想，你已经有了答案吧，关于那个问题。” </p>
<p>“嗯……”彦一看着藤真，点了点头。 </p>
<p>“只要那个被称为青春的东西还在每一代人的身上出现，我们的 ‘时代’ 就永远不会结束。”藤真道：“但那些走过青春的少年怎么办呢？未来是可以选择的，可以当我们年轻时去改变它，这就是我改革的根本。” </p>
<p>原来藤真正是基于“那一代”的精神，给了下一代一个回答：未来是可以选择的。藤真在做的事情与彦一想得到的“答案”不谋而合。<br>“…………”彦一听完这些话，又有些不争气的想要哭了：“真好……藤真教练，不管是您，还是牧，还是流川、樱木，都有了好的归宿……” </p>
<p>藤真看出了什么似的：“你是想知道仙道的去向吧？” </p>
<p>彦一吃惊，自己的心事立刻被藤真洞察。 </p>
<p>“很可惜，仙道现在在哪里我并不知道，我当年无数次的征召他来国家队赴任，但他始终没有回信，以他的性格，想要找到他真的很难……” </p>
<p>“是吗，您也不知道啊……”彦一很失望。 </p>
<p>“但我相信，仙道也是不会离开篮球的，试着去找他吧。”藤真说。 </p>
<p>彦一告别了藤真，离开了千叶县。 </p>
<p>回到神奈川新闻的彦一，感觉自己已经有了很多不同，刚刚在电梯里碰到主编，彦一的底气足了很多，主编反而有些不适应了。 </p>
<p>“相田君，”佐佐木杏走到彦一的办公桌前：“这是你明天的机票，早上八点！” </p>
<p>“谢谢！”彦一很有精神的回答。 </p>
<p>“不过，最近你好辛苦啊，跑大阪、去富士山、跑千叶，然后接着再去美国！”佐佐木杏有些敬佩的说。 </p>
<p>“大概再过几年就跑不动了吧……”彦一不知为何，突然说了这么一句，让气氛有些尴尬：“所以……一定要在今年做到副主编！哈哈哈哈！” </p>
<p>“怪不得你干劲这么足！加油！”佐佐木杏单纯的笑着。 </p>
<p>也许……这也会是我的最后一条报道吧……彦一这样在心里想着。 </p>
<p>彦一打开电脑，发现才一天没看的邮箱已经爆炸了。 </p>
<p>第一封来自宫城，宫城写道：请帮我给泽北献花，注：我和彩子 共送一束。 </p>
<p>彦一大喜，恭喜！看来他和彩子小姐的复婚成功了！ </p>
<p>第二封信是水户洋平的，也是希望彦一替自己给泽北献花。 </p>
<p>彦一一路看下去，发现之前采访过的大家，越野、鱼住、木暮、三井……都想为泽北献花。</p>
<p>泽北，大家都记得你哦。 </p>
<p>忽然，彦一看到了赤木的来信，赤木除了也希望献花外，还给了彦一一个电邮地址，最后注明：这是晴子的信箱，我只说了有你是记者要采访，其他什么也没提。 </p>
<p>彦一打从心里感谢赤木，他仔细的写下邮箱，并给晴子发送了第一封信…… </p>
<p>当天晚上，彦一收拾好了行李，并收到了晴子的回信： </p>
<p>“我住在旧金山，如果您有时间，我在明天晚上可以接受您的采访。” </p>
<p>旧金山的话，减去时差……彦一时间很紧张，但即使如此，他还是必须要去晴子那里一趟，就这样，彦一定好了自己的行程： </p>
<p>到达美国旧金山机场，先去采访晴子，随后前往洛杉矶参加泽北的葬礼。 </p>
<p>临行前，他还给相田弥生，自己的姐姐打了个电话，除了报上自己的行程，他还请弥生帮一个忙： </p>
<p>“姐姐，有一件事，想要你帮忙，这件事，不管二十年前还是今天，可能只有你才能做得到。” </p>
<p>“说吧。”弥生依旧一副准备好的架势。 </p>
<p>“帮我找仙道！”彦一说：“在我去美国这段时间，请一定找出仙道！这很重要！” </p>
<p>“知道了。”干脆利落，相田弥生挂掉了电话。 </p>
<p>还没倒过时差的彦一有些清醒时，赤木晴子已经坐在自己面前了，此时，彦一正喝着晴子泡的清咖。 </p>
<p>赤木晴子，现在38岁，和儿子：8岁的小庆，住在旧金山的一所普通公寓中，晴子担任当地一所日语学校的老师，这所学校里的学生都是日裔美籍的后代，他们还希望自己的孩子会讲一点日语，但大多数时候，这些孩子和美国小孩无异。 </p>
<p>“晴子小姐……那么，刚刚我们说到哪里了？”彦一问着眼前的晴子。 </p>
<p>“湘北那一年和爱和学院的比赛……” </p>
<p>“哦，对对，”彦一不大好意思：“那一场比赛应该是赤木队长高中的谢幕战吧，结束之后他有跟你说什么吗？” </p>
<p>“那时候，哥哥很平静，当然，比赛输了，大家都很难过，不过却没有非常难过……”晴子面对几个小时才刚刚见面的彦一，还有些紧张：“那天的更衣室里，哥哥并没有和大家呆很久，樱木和流川他们非常不甘心，但哥哥和木暮都很平静，大家都没有说什么，很安静的离开了篮球场……后来哥哥回到神奈川，两个月里都在准备考大学的事。有一天，我回家，突然听到在迎考的哥哥在二楼的哭声，他关着房门，但我还是听到了……”晴子说到这里，也止不住眼泪：“但也只有那一次，一直到哥哥大学毕业，都再没见他哭过。” </p>
<p>彦一点头，虽然这些不是他此行的真正目的，但湘北与爱和的那次比赛，今天还是让人动容。赤木打量着今天的晴子，晴子把头发盘起，发色呈健康的乌黑色，岁月让晴子的手有了操劳的痕迹，眼角也有细微的皱纹，但晴子那双忽闪的大眼睛依旧没变。在刚刚约定见面的地方，彦一很快就认出了晴子，晴子当时站在路灯下，看着表……那样子，就和16岁的赤木晴子，一个样。 </p>
<p>“晴子小姐，可以冒昧的请教，你怎么会独身来到美国呢？”彦一问。 </p>
<p>“我想要离开日本，越远越好。”晴子道。 </p>
<p>“离开日本……是什么让你必须离开呢？” </p>
<p>“25岁结婚的时候，我觉得人生大概就是这样吧……”晴子忽然说：“我在大学时认识了我的前夫，一切发生的都很自然，说起来，他甚至在结婚前没有说过一次 ‘我爱你’……” </p>
<p>“没有一次？！”彦一很惊讶。 </p>
<p>“是的，我们一直相敬如宾，直到25岁的某一天，他忽然问我：可以嫁给我吗？”晴子搅动着面前的牛奶：“ ‘可以嫁给我吗’……”她重复了一遍。 </p>
<p>“于是你就嫁给他了？” </p>
<p>“那个时候，那一瞬间，我真的想嫁给他，和他在一起虽然少了些什么，但还是有安全感的……”晴子有些自嘲式的笑了：“现在说这些真是……” </p>
<p>“妈妈……”一直在里屋的晴子的儿子小庆走出房间：“我要喝水。” </p>
<p>晴子起身，为小庆接了一杯水，随后送孩子回房，过了好一阵才回来。 </p>
<p>“不好意思，刚刚跟你说了些不相干的话。明明是要说篮球的……”晴子的眼圈有些红。 </p>
<p>是刚刚进里屋哄孩子睡觉时，哭过了吗？彦一想，晴子有很多话一直没有人可以诉说吧……</p>
<p>“不会，我想知道，后来发生了什么。”彦一很诚恳的看着晴子。 </p>
<p>晴子低头，很难做决定似的点了点头：“后来的五年婚姻生活，对于我来说就好像上班一样，每天我的工作都是早上七点起床做早饭，九点开始洗衣服，晚上十点等他回家，那五年的每一天我面对的是同一份工作，这份工作，就叫妻子。” </p>
<p>晴子看着杯中的牛奶： “每天，他下班以后，一定会和同事去居酒屋喝一杯，随后在十点整到家，天天如此，他是皮肤科医生，很少有急诊手术，生活非常规律。他喜欢控制家里的一切，比如我们的家始终保持白色……”晴子说着，眼神里还流露出了一丝恐惧：“白色的墙、白色的床单、白色的地板……有一次，我在我们的床边放了一束花，那天晚上花就被他拿走了，他说：‘只要保持白色就可以了。’ 如果不是后来小庆的出生，我可能那时就要……” </p>
<p>“小庆啊……”彦一看着里屋的方向：“小庆出生后，情况有所好转吗？” </p>
<p>“一开始的时候，很不一样，他变得爱说话了，早回家了，那时候我真的觉得也许还有希望……但小庆三岁时，他开始更加变本加厉……后来我终于提出了离婚……”晴子很痛苦的说。 </p>
<p>“以你的描述，他应该是控制欲很强的人，离婚进行的顺利吗？” </p>
<p>“很顺利，事实上，太顺利了，顺利到我一点不觉得自己终于 ‘摆脱’ 了他，他好像一直在等我提出一样……那天我提出离婚时他说：‘晴子，对不起，我知道你很爱小庆，我不是个好丈夫，也不会是好父亲，作为对你的补偿，小庆就留给你吧。’ 我问他：‘你从头到尾，到底有没有爱过我呢？’他说：‘晴子，我是爱你的，但我无法表达，也许我更适合一个人的生活，这些年……谢谢你了。’” </p>
<p>“谢谢你……” 接着晴子释然的说：“那时候，我才知道，原来他也一直是按照父母的意愿在扮演一个 ‘丈夫’ 的角色而已……这些都过去了，是我自己的错，当时……我怎么就那样把自己嫁了呢？”晴子说这话时在笑，但彦一感觉得到那种悲凉。“所以，我想离开日本，马上离开，只要在那里，我就感觉自己是某种附属的东西……我不知道该怎么说，那里让我无法呼吸……我找到了一个美国语言学校的招聘广告，就这样，带着小庆来到美国……现在，小庆就是我的全部，我唯一感谢他的，就是他留给了我小庆，这让我感觉自己过去的八年，并没有完全的荒废……” </p>
<p>16岁的赤木晴子，那是一个多么热爱篮球、像一团小火苗一般有活力的生命，那样的一个家庭，一个丈夫……彦一想到这里，也就想通了晴子的选择。 </p>
<p>“晴子小姐……”彦一打断了还在回忆的赤木晴子：“那么，你后来和樱木有联系吗？” </p>
<p>“樱木。。吗？”晴子神情并没有变化：“自从樱木去了美国以后，我就很少和他联系了，大学期间我们经常通信，后来就没有再联系。” </p>
<p>彦一想，那应该就是晴子结婚后吧…… </p>
<p>“一直没有见面吗？” </p>
<p>“嗯，从高中毕业到现在，不过经常可以在电视上看到他呢，樱木……”晴子有些高兴的说。 </p>
<p>“那么……流川呢？” </p>
<p>38岁的晴子在听到“流川”两个字时，还是脸红…… </p>
<p>“流川……也一直没有联系……” </p>
<p>是联系不上吧，彦一心想。 </p>
<p>说不说呢，也许自己这样只是多此一举，但从日本到美国千里迢迢，彦一就是为了这件事。但……总不能突然这样问吧…… </p>
<p>就在这时，晴子起身，到壁橱上拿明天准备做的早饭，那个壁橱的高度是给美国人设计的，晴子必须垫着椅子，还要再踮起脚才够得到。 </p>
<p>看到这个情景，彦一马上上前帮忙，随后他终于再也按捺不住： </p>
<p>“晴子小姐，那么你知道吗 ？知道樱木花道喜欢你吗？” </p>
<p>晴子刚刚接过彦一拿下来的麦片，听到这个问题，有些傻了眼，但过了两秒钟左右，已经中年的晴子的眼神又变得柔和，晴子笑了，那是一种带着回忆的甜蜜的笑容： </p>
<p>“知道的，我一直知道。自从山王那场比赛的那一刻开始，我就知道……” </p>
<p>“你都知道？！” </p>
<p>晴子点了点头。 </p>
<p>“那为什么……”彦一本来想问为什么没有和樱木走到一起，但后来一想，这两个人后来的人生轨迹完全不同，流川去了美国，樱木也去了美国，只把晴子留在了日本，晴子之后的“按部就班”忽然有了一个合理的解释…… </p>
<p>“那么……你喜欢樱木吗？”彦一换了个问题问，这个问题也许更加重要。 </p>
<p>晴子半晌没有说话，看来她无法回答这个问题。 </p>
<p>“晴子小姐，还是说你的心里，始终只有流川枫？”彦一又问。 </p>
<p>同样没有回答。 </p>
<p>看着晴子皱起的眉头，彦一明白了赤木所说的 “晴子自己的答案” 原来就是指这个。 </p>
<p>“我不知道你是怎么想的，但是现在不管是樱木，还是流川，他们都在美国而且应该都是单身……”彦一期待的看着晴子：“难道同样是单身的你不觉得这是一个最好的机会么！” </p>
<p>晴子不大自信的看着相田彦一，她也有些疑惑：“相田记者……为什么你这么希望我……？”晴子很奇怪彦一的激动从何而来。 </p>
<p>“我不想再看到那个时代留下的遗憾！”彦一道：“无论是泽北，还是你和樱木、流川，我不希望再有遗憾！因为……”彦一真诚的说：<br>“因为你们都是那个时代最闪耀的！” </p>
<p>晴子的眼睛瞪大了，这是她今天第一次为彦一说的话感到吃惊，闪耀……情谊的闪耀，胜利的闪耀，还有一直不觉得梦想会结束，奢侈着度过青春的闪耀，可是一转眼，晴子看着手机桌面小庆的照片……一转眼，自己已经是一个孩子的母亲了……那闪耀的年代，还会回来吗？ </p>
<p>“相田记者……”晴子道：“还有可能吗……还有可能回到那个时候吗？” </p>
<p>晴子一语双关，第一个可能是还有可能回到自己的青春时代吗，第二个可能是还有可能回到那个为樱木加油，看流川脸红的日子吗。 </p>
<p>“不可能了……”彦一带着后悔说。 </p>
<p>“但是，就在我来美国之前，有一个人告诉我……‘未来是可以选择的’ ”彦一忽然说：“晴子小姐，过去，都让它过去吧，无论是那个时代，还是那些不幸……但是未来！未来是可以选择！可以改变的！”彦一道： </p>
<p>“晴子小姐，请试着改变自己的未来吧！” </p>
<p>晴子受到了触动，她本以为已经中年的自己的心中不会再泛起波澜，可是现在她才明白，当那个夏天结束，当哥哥高中毕业，当流川和樱木离开了日本，自己的时钟原来一直没有前进过，她的心又一次，被什么碰撞了一下，又一次，她的眼里有了昔日的光芒。<br>彦一看了看表：“对不起，如果现在再不动身就赶不上泽北的葬礼了……我必须要走了。”彦一起身，他最后一次问道： </p>
<p>“晴子小姐，你喜欢樱木吗？” </p>
<p>晴子低着头，久久没有回答…… </p>
<p>彦一把一张纸条推到晴子的面前：“这是水户洋平交给我的，樱木花道在迈阿密的联系方式，地址和电话都有……我把它留给你，当然……我没办法得到流川的联系方式……如果你的选择是……”彦一看着晴子已经快要哭了，他只好鞠躬，打开门走了。 </p>
<p>未来是可以选择的。</p>
<p>赤木晴子，是个热爱篮球的女孩，最早的时候只是因为自己的哥哥喜欢篮球，为了和哥哥有共同话题勉强自己去看篮球比赛，可是后来，晴子就一发不能收拾的爱上了这个运动，因为这不是一项简单的球类运动，这个运动关乎梦想，一球之差，胜负之间，都是命运的叹惋。还是小学生的晴子就这么迷上了篮球。</p>
<p>国中时，晴子加入了学校的女篮队，她虽然跑得不快，跳的不高，却一直是队伍里最活跃的一个，晴子的世界里也一直很天真的只有家庭、哥哥、篮球，非常简单。</p>
<p>可是就在国中要毕业的时候，一个人的身影留在了晴子的眼睛里，那就是流川枫。</p>
<p>流川枫这个人……怎么说呢？在晴子的眼里，他代表了16岁的一切，却又什么也不是。当赤木晴子得知自己最终进入哥哥的高中湘北时，她的心里，心里很深的地方，却在为能够和流川枫一所高中而高兴…… </p>
<p>步入高一第一天的前一个晚上，晴子没有睡着，她一直在想……这三年，会发生什么呢？</p>
<p>可是就在高中开学的第一天，一个红头发的男孩儿却挡住了晴子看向流川的视线，这个男孩儿叫樱木花道。很奇怪，晴子并没有感到不爽，她第一次看见樱木就感觉到亲切，就感觉到这就是可以帮助哥哥的人，同样也是有像哥哥那样安全感的人……</p>
<p>就这样，晴子为樱木加油，看到流川则脸红，她的高中生活，就这样。</p>
<p>38岁的晴子被闹钟搅乱了回忆的思绪，她起身准备好第二天的教案，这时她看到了镜子里的自己……</p>
<p>流川枫，是少女的情怀，是每个16岁女孩儿的白日梦，这个梦是那么美，美的不着边际，美的虚无缥缈，这份美正如每个少女心中那初生的爱情，女孩儿们爱上了流川，更爱上了自己那向往纯白色恋爱的情怀。</p>
<p>也许，每个女孩儿的心中都有一个流川枫，都有一个只敢在他背后默默注视的存在……</p>
<p>想到这里，38岁的晴子脸红了，红得好像16岁一样。</p>
<p>那份篮球的梦想……38岁的晴子时常在想，到底是谁带给自己的呢？</p>
<p>是哥哥吗？</p>
<p>不，哥哥只是在自己小学的时候丢给自己一本篮球杂志而已。</p>
<p>是流川吗？</p>
<p>不，流川的每一次得分，每一次光荣时刻，晴子甚至连声音都不敢出，只是默默的看着他……</p>
<p>那……是谁呢？从什么时候开始的呢？每当樱木抢到了篮板，晴子都发自内心的喝彩。从什么时候开始的呢？每当樱木得分扭转局势，晴子都留下了眼泪。从什么时候开始的呢？每次樱木的低落，晴子都觉得自己有义务在他身边。 </p>
<p>从什么时候开始的呢？</p>
<p>是了，就是从那时候开始，樱木的每一次进步，每一次精彩，晴子都打心里为他高兴，为他激动，为他落泪，也许是因为太熟悉了，也许是因为从一开始就对他没有防备，晴子真的没有发现，不知从什么时候开始…… </p>
<p>樱木花道，已经成为了自己的篮球梦。 </p>
<p>是樱木，让自己的青春没有留下遗憾，过的如此多姿多彩；是樱木，从一个只是想接近自己而加入篮球部的门外汉，一转眼，已经从一颗小草变成了参天大树。 </p>
<p>也正是樱木，在踏上前往美国的飞机时的那一刻对自己说了一句：“晴子小姐，等着我……”</p>
<p>就是从那个时候开始……</p>
<p>自己的心早已和樱木连在了一起！ </p>
<p>晴子猛地起身，她怅然若失，寻找着什么东西，那句 “未来是可以选择的” 回荡在她的耳边。</p>
<p>在哪儿？在哪儿呢？！</p>
<p>晴子忽然发现，那纸条，写着樱木联系方式的纸条就在自己手中！</p>
<p>晴子感觉胸口一阵发烫，她已经很久很久没有这种感觉了，无论是16岁的自己，还是今天的自己，都错过了太多太多。</p>
<p>晴子拿起了电话！</p>
<p>一个键一个键的按下号码……</p>
<p>“喂？你好，樱木……”晴子刚开口</p>
<p>“喂？”对方是一个女人接起了电话。</p>
<p>晴子条件反射一般，立刻挂掉了电话……</p>
<p>樱木花道……你现在好吗？你爱上谁了吗？你在哪里樱木？好想见你……樱木，好想你……有好多话想告诉你……你在哪儿…… </p>
<p>“吱”的一声，里屋的门开了。</p>
<p>“妈妈，我要上厕所。”</p>
<p>晴子恍如隔世般的从自己的思绪中醒来，走上前抱住了小庆……</p>
<p>小庆，我只有你了……</p>
<p>“妈妈，我要上厕所。”小庆又说了一遍。</p>
<p>晴子把小庆打发完毕，坐回椅子上……是啊，我真傻，我已经是快要四十岁的人了……怎么还像个十六岁的女孩儿一样，奢求爱情？还能改变什么呢？儿子对我来说才是最重要的……</p>
<p>晴子看着电话…… </p>
<p>樱木花道，祝你幸福。<br>“是晴子吗？” </p>
<p>“樱木？！” </p>
<p>“晴子……我是樱木……刚刚接电话的是为我打扫房间的家政人员。但我在一旁听到了。”</p>
<p>“……”</p>
<p>“晴子……晴子你在听吗？我知道……你现在是一个人对吗……对不起，忽然说这么奇怪的话……但是……”</p>
<p>“我在听……”</p>
<p>“但是……那个时候，话没有说完就走了，一直到现在，我还是很后悔……”</p>
<p>“没有说完？”</p>
<p>“来美国的时候，1994年，18年前我临别时说的话……”</p>
<p>“……”</p>
<p>“我想说的原话是：‘晴子小姐，等着我，回来娶你！’ ”</p>
<p>“！”</p>
<p>“晴子……如果那时候我这样说，你……你会等我吗？”</p>
<p>“……会……”</p>
<p>“！”</p>
<p>“会！”</p>
<p>“晴子，从我看见你的第一眼，二十二年，我喜欢的人，一直是你！” </p>
<p>天已经快亮了</p>
<p>三十八岁的赤木晴子，幸福的躺在床上，久久不能入眠……</p>
<p>彦一工工整整的在悼念簿上签下自己的名字，随后他又特意留心了一下其他到访者的名字，想在其中找到熟悉的人，他发现来的人美国人和日本人几乎一半一半，已经记满了一本，看来泽北在美国二十年，交的朋友相当之多。</p>
<p>葬礼在洛杉矶的一座公墓进行，下葬之前，朋友们先聚集到泽北家中。</p>
<p>泽北虽然没有正式进入NBA，一直在美国二线篮球联赛沉浮，但凭着优厚的家底，和几年的积蓄也购置了一所配置尚佳的小房。女主人，泽北泷，泽北的妻子，此时正在门口，穿着黑色的和服，向来访的人们鞠躬。泷的身边站着一个后背弓曲的老人，他带着眼镜，也穿着黑色的传统和服，年纪应该在七十左右，满头银发的老人，让人看着感到很心碎，白发人送黑发人，他，正是当年把泽北送来美国的泽北哲治，泽北的父亲。</p>
<p>彦一步入泽北的家，房里的装修一切从简，布置的很淡雅，感觉得到女主人每天的操劳都在这间房子，但却看不到一丝男主人的痕迹。也许，泽北后期很少回家了吧……彦一这样想。</p>
<p>泽北泷，今年只有三十七岁，是泽北来到美国后结识的日裔美籍第二代，虽然从小在美国文化中成长，家里却一直保持着传统日本家庭的习俗，这让她穿起和服丝毫不突兀。此时，泽北泷正向彦一微微鞠躬，彦一急忙回礼，啊，彦一看到泽北泷的容颜，是个很美丽的女人呢，彦一心想。 </p>
<p>“说起陵南高校……”泽北泷说道：“外子经常有和贵校的仙道彰联系，在那段岁月，仙道彰经常给予外子鼓励。”泽北泷说完表示感谢的鞠躬。 </p>
<p>“仙道前辈！”彦一在心里暗暗吃惊。 </p>
<p>泽北家是一个三层楼的独立小屋，二楼有一个房间是泽北自己的陈列室，也是来访的朋友们**的地方，彦一走进这里，第一眼就看到了直冲门的一面墙上，挂着的一件秋衣，这是一件白色的球衣，上面什么也没有，只有一个大大的 “9” …… </p>
<p>彦一马上感觉到……一个到异国打球的人，还把这件二十年前的球衣挂在自己天天能看见的地方……泽北，在美国的生活，到底是什么样的呢？ </p>
<p>就在这时，彦一感觉眼前一黑，一个人影在他面前站了起来，他的身高巨大，足足比彦一高出五个头还多，彦一吓了一跳，这人看来只是想去拿水喝，但他走起来，让人感觉地动山摇。 </p>
<p>“坐下，要喝水告诉我就是！”一个声音制止了那个身影。 </p>
<p>彦一循声望去，几乎叫出声来： </p>
<p>“河田……河田前辈！” </p>
<p>41岁的河田雅史听到有人叫自己看了过来，彦一注意到，如今的河田皮肤更加粗糙，而且左颊上还有一道疤痕，眼神依旧那么犀利，彦一看他根本就像某种野兽一般，魁梧、有力、凶狠，河田那厚厚的嘴唇说道：“你是……？” </p>
<p>彦一倒有些说不出话了：“您……您好……我是前神奈川陵南篮球队的队员，相田彦一……我看了1990年山王对湘北的那场比赛！”彦一说完，又马上暗叫不好……自己看了山王那么多比赛，怎么偏偏提了山王输的那一场…… </p>
<p>河田看着彦一半晌：“哈哈哈哈！你和湘北那群小子也是熟识吧！” </p>
<p>“是！”随后，彦一向河田雅史“汇报”了自己两个礼拜的采访，和来到洛杉矶的缘由。 </p>
<p>河田听到彦一是在日本忽然看到的新闻而开始了这次旅程，道：“泽北这家伙……你也看到那球衣了吧，他一定是从头到尾，都在想日本，可是又不能厚着脸皮回来，这个笨蛋，撑不下去回来不就行了！” </p>
<p>“哥哥……”那个高大的身影突然开口。 </p>
<p>彦一看去，那正是38岁的河田美纪男，河田雅史听到，只好站起身给自己的弟弟拿了一杯饮料，彦一注意到，此时的河田雅史几乎和自己弟弟一样高，两个两米巨人站在自己面前，让彦一的腿不由发软…… </p>
<p>“这家伙是我弟弟，如果你看了所有比赛，应该也知道他……”随后河田的神情回到了刚刚：“看来所有人你都找齐了，小子，你今天碰到我们俩，你的采访可以完成了！” </p>
<p>真是豪气……彦一心想，河田与森重宽的豪气不同，这是彦一当年就感觉到的，森重宽有着一股初生牛犊式对世界的不屑，而河田，则有一股站在世界顶点，俯视一切的豪气。 </p>
<p>彦一忽然想换个话题：“河田前辈……我们陵南的前队长鱼住，当年忽然出现在你们和湘北比赛的那位，他有遇到过深津队长，深津队长现在是一家工程公司的老板，据说生意做得很好。” </p>
<p>“嗯！我是知道的。”河田道：“本来，今天他会和我一起来的，结果那人临出发突然变卦，说还是不想看到泽北现在的样子……这个人……”河田难得的露出了一丝惋惜的神色。 </p>
<p>“那么您呢？哦……”彦一特别看了看一旁安静的喝着饮料的美纪男：“美纪男和您现在在一起工作吗？” </p>
<p>从穿戴上看，河田兄弟差不多，都像是特别打理的工作服，这是个应当穿西装的场合，但这两位的西装……可能一时也找不到吧。<br>“哥哥和我，现在是海员。”美纪男说道。 </p>
<p>“海员啊……”彦一想起森重宽，也在日本冲绳担任当地渔业的头目，虽然豪气不同，但河田和森，最后都选择了大海，去挑战。 </p>
<p>“现在我和美纪男，一年里有三百天都在海上度过，我们是一家国际海运公司的船员……” </p>
<p>“不过，哥哥是船长哦。”美纪男笑着说。 </p>
<p>不知道是天生使然，还是别的原因，河田美纪男是彦一这次走访的老朋友里从外形到性格唯一没有变化的一位，他的身高也几乎没有再长，最后停在了二百一十三公分，而河田雅史后来则猛长到二米零三。 </p>
<p>“原来您已经是船长了！”彦一道。 </p>
<p>“好了好了，别说些不相干的，楼下好像准备启程了……”河田提醒道。 </p>
<p>彦一这才注意到，楼下的灵车已经开到，一个黑色的木制棺材，被安放上车…… </p>
<p>牧师最后做完了祷告，有人开始铲土。 </p>
<p>“泽北……你这个傻瓜……”河田雅史看着泽北的墓碑道：“你真该去大海上呆一阵子，这样，就不会这么看不开……这片天地……”河田看着脚下的公墓那嫩绿的草地，又看看远处林立的洛杉矶大楼：“这片天地又算得了什么？！” </p>
<p>“泽北，下次船开到洛杉矶我还来看你……”美纪男跟在哥哥后面说道。 </p>
<p>彦一什么也没说，他抱着一大束花，一朵一朵的把它们放下，每一束花，都代表一个远在日本的祝愿。 </p>
<p>“咦？那边有个人。”美纪男忽然说道。 </p>
<p>彦一看过去，在离大家有一百米开外的一棵树后，有一个人影，由于离得太远，根本无法看清，但即使如此，彦一还是从那让人过目不忘的针刺般的发型上认出来…… </p>
<p>“流川……！” </p>
<p>流川果然来了，来到他的宿敌的葬礼上！ </p>
<p>正当彦一要跑上去确认，葬礼那边却传来一阵骚动，河田和彦一看到，一个穿戴和美国中学生无异的日本男孩儿一跳一蹦的跑向泽北的墓碑，就在快要到跟前时，他猛地一跳，直接跃过了一个一米多高的墓碑！ </p>
<p>“好高！”河田雅史在心里道。 </p>
<p>那个年轻人来到泽北墓前，俯视着那个墓碑，眼神冰冷，忽然他抓起一把土，紧紧地握在手里，彦一甚至能听到沙砾被挤压的声音，年轻人作势要向墓碑丢去。 </p>
<p>“Eric！”泽北泷忽然制止道：“你搞清楚状况！” </p>
<p>一直温柔的泽北泷忽然的发怒，让所有人都收紧了呼吸。 </p>
<p>彦一回头，却发现刚刚树后的流川已经不见了…… </p>
<p>那个叫 “Eric”的男孩儿丢下了土，背起书包离开了。 </p>
<p>泽北哲治向所有人鞠躬致歉： </p>
<p>“各位，对不起，刚刚的这个男孩儿是我的孙子，也就是荣治的儿子：eric . 泽北。”</p>
<p>“Eric……吗……”河田雅史看着那个男孩儿远去的样子，那个圆圆的平头，个头儿大概在一米八五上下，不知为何，Eric低着头弓着背走路的样子，让粗糙如野兽的河田雅史的眼睛湿润了：</p>
<p>“二十年前，泽北去美国时，就是这样的背影……” </p>
<p>泽北的葬礼最后一个环节，是所有来访者回到泽北家，一起吃顿饭，算作最后的告别。席间的饭菜都很清淡，泽北泷亲自为每个来访者斟酒道谢，不知是谁起了头，大家开始轮番回忆起泽北的这几年……</p>
<p>“我是大学时认识泽北的，那时候他是大学队里最强的！不过后来不知为何，渐渐被淘汰出了大学队……”一个日本中年人说。</p>
<p>“泽北的确很强，他也很希望融入我们的圈子，但是……”一个美国人说着耸耸肩：“他太紧张了，他总想把最好的东西表现给我们……”</p>
<p>“哼，美国人真是不会说话，”河田雅史对彦一说道：“彦一，我看过了泽北的死亡报告，他是死于药物过量……”</p>
<p>“药物过量……？”彦一吃惊道：“泽北不会是……”</p>
<p>“他做了什么我不知道，但那家伙太天真了，天真的人，往往会不知道自己在做什么……”河田喝了一口酒。</p>
<p>“好吵……”楼上突然走下一个人，众人看去，正是下午搅乱葬礼的 Eric.泽北：“怎么还没结束？为这个人，你们在这儿浪费了一天还不够么？”</p>
<p>众人吃惊的看着Eric，泽北的儿子，怎么会说出这种话来？众人一阵哗然。</p>
<p>“Eric，回你的房间去！”泽北泷命令道。</p>
<p>“哗”的一声，河田雅史突然站了起来，他在众目睽睽下一步步走向了Eric。</p>
<p>“你……你要干嘛？”Eric看到这个巨人心下慌了。</p>
<p>“这附近有篮球场吗？”河田问Eric。</p>
<p>“怎么……吃完了饭，还想消化一下么……打篮球的果然都是些怪人……”Eric口无遮拦的说道。</p>
<p>“Eric，道歉！”泽北哲治道：“你知道他是谁吗？他是你父亲生前最好的战友！”</p>
<p>Eric 听到爷爷这么说，有些没底气的看着河田雅史：</p>
<p>“我都跟你们说了，不准叫我什么Eric，我有日本名！我叫龙一！泽北龙一！”</p>
<p>“龙一……”彦一在心里记下了。</p>
<p>“那么，龙一，篮球场在哪儿？”河田仿佛没听到刚刚龙一的话。</p>
<p>泽北龙一不耐烦的指着房子后：“从这里走一个街区就是。”</p>
<p>河田从泽北的陈列室里拿出一个篮球对龙一道：“跟我来。”</p>
<p>“干吗？我根本不认识你啊！”</p>
<p>“跟我来，你就知道了。”河田露出了那标志的面无表情。</p>
<p>“无聊！”龙一往楼上去了。</p>
<p>“泽北在你这个年纪时，比你有胆多了……”河田忽然冷冷的说。</p>
<p>龙一回头瞪着河田，半晌没说话，随后他直接向大门外走去，河田拿着篮球跟在后面。</p>
<p>彦一很警觉的想跟上了两人，美纪男只是自顾自的吃着饭，对起身的彦一说道：</p>
<p>“没事的，那是泽北的儿子不是吗，哥哥一定有自己的想法。”</p>
<p>彦一有些暗自惊讶的看着美纪男，真不知道他是大愚若智，还是大智若愚。</p>
<p>其他客人则陆陆续续的扫兴离开。 </p>
<p>河田和泽北龙一来到篮球场，这个灰色水泥地的球场似乎有些年数，但篮筐和正规的篮筐高度是一样的。</p>
<p>河田运了两下球，忽然把球传给龙一，龙一丝毫没有反应，躲闪不及被球打到：</p>
<p>“你干什么？！”</p>
<p>“怎么，你不会打篮球么？”河田有些奇怪。</p>
<p>“篮球？我最讨厌篮球了！”龙一道。</p>
<p>“荣治的儿子……不会打篮球……”河田在内心说，随后他正色问龙一：“你是叫龙一没错吧？荣治没有教过你打篮球吗？”</p>
<p>“那个人……”龙一这样称呼泽北：“那个人很少回家，我跟他不熟！”</p>
<p>河田有些拿捏得到泽北在美国是个什么状态了：“荣治……你说的 ‘那个人’ ，他是因为一直在外打球，不能回家吗？”</p>
<p>龙一没做声，看来是默认了。</p>
<p>河田也没说什么，自己运了两下球，猛地跃起，一个漂亮的扣篮。河田转身看向龙一，发现龙一丝毫没有关注刚刚的那球，一点也没有兴奋。</p>
<p>“你到底把我带出来干吗？如果是打篮球，谢谢，不必了，我对这种无聊的球类运动一点儿也不感兴趣。”</p>
<p>这时，彦一也来到了场边。</p>
<p>河田把球拿到龙一的面前：“我不知道是否因为荣治的原因，让你对篮球留下了这样的印象，但，你打过篮球么？”</p>
<p>龙一看着篮球，眼神里都是否定与拒绝。</p>
<p>“打打看。”河田平静的说。</p>
<p>龙一瞪着篮球半晌……</p>
<p>“不要，那个人就是因为篮球……才变成了今天这样……他那么想打篮球，到最后……”</p>
<p>河田也不听龙一多说，硬是把球按到了龙一手中，随后他走向篮球架下说道：</p>
<p>“我给你10次机会，你可以从任何方向，用任何方式攻过来，只要你进1球就算你赢，但我只要抢到了球并投进10球，就算我赢。” </p>
<p>彦一暗惊：河田……你是要和泽北的儿子单挑么？！ </p>
<p>河田并不是开玩笑，他把两只手张开，身子压低，完全是认真防守的姿势。</p>
<p>龙一拿着球发愣：“为什么……我一定要和你打？再说我完全不懂打篮球啊！”</p>
<p>“无所谓！”一直平静的河田突然吼道，他的吼声震得整个街区都听得到回音：“你总看见过泽北打球吧！就算没看见过他打球！只要把那个球丢进那个筐子就行！只要你赢了，我立刻离开，不会再出现，但如果你输了……”河田瞪着龙一：</p>
<p>“我要你对你的父亲道歉！”</p>
<p>彦一想，河田是认真的，为了这个理由，他绝对会认真对付龙一这个门外汉。</p>
<p>龙一被河田的气势完全压倒，他只好默默的服从，双手把篮球抱起，站到河田的面前。</p>
<p>河田突然对着天空道：“泽北荣治！这是我作为你的挚友，现在唯一能做的！”河田看向龙一：“我要好好教训你的儿子！”这场差距完全悬殊的一对一开始，彦一在一旁看着，果然，门外汉泽北龙一只能抱着球冲向篮下，像一个橄榄球队员，但每当他跳起，都会被河田重重拍到地上，连球带人。河田则在此之后拿到球，每次都送出一记重扣，一转眼比分就变成了六比零，彦一心想，再这么下去，那个篮筐恐怕都要被扣碎了。</p>
<p>龙一第七球想换一个打法，作势要把篮球放到脚下，以踢足球的方式到篮下，却立刻被河田阻止：</p>
<p>“用脚，是对篮球最大的亵渎！只能用手！”</p>
<p>用手的结果果然还是，被河田重扣。龙一有些恐惧的看着眼前这个比自己高两个头的野兽，一次次跃起，重重的扣篮，但不知为何，他的眼神渐渐有了种东西，彦一发现，龙一的眼神里有了愤怒，那是因为他看到河田扣篮的样子想起了自己的父亲……</p>
<p>“那个人”曾经在龙一刚刚会走路时，带着他来到这里，一次次像这样扣篮，那时候，那个人每次扣篮，刚刚会走路的龙一都会因为篮筐震动的声音而开心的笑，“那个人” 也就顺势用这种方式不厌其烦的逗龙一笑，那一次次跃起的身影，深深印在了泽北龙一幼年的脑海里……</p>
<p>这个动作，龙一太熟悉了……</p>
<p>“喂，你怎么这么弱啊，还有一球了哦。”河田扣完第九球道。</p>
<p>“是。。就是它……”龙一看着篮球心想：“就是这个东西……毁了他，毁了我的家！”龙一一把抓过篮球：“回想起来吧……回想起来吧泽北龙一！回想起那时 ‘那个人’ 的动作！”龙一在心里默念，只见他冲向篮下忽然垂直变向，并不是篮球鞋的鞋底在地上摩擦出刺耳的声音，河田一惊，龙一已经跳起！河田雅史大叫一声，猛地跃起封阻龙一，龙一也叫出声来。此时，他的脑海里一片空白，只有一个黑影，那个黑影矫健的跳跃在空中，背部微曲，右手把篮球高高举起，龙一也模仿着 “他” 把球举起。河田本想封盖，却突然在内心惊道：荣治！</p>
<p>“砰！”的一声巨响……</p>
<p>等到两人回过神时，泽北龙一已经单臂挂在篮筐上，而河田站在篮下，看着地上的篮球……</p>
<p>“刚刚那个样子……就是荣治……这家伙……”河田看着龙一在心里说：“这家伙虽然一口一个恨你，但却完完全全继承了你啊……荣治……你看到了吗…………”“！”</p>
<p>彦一非常惊讶，拥有那样资质的仙道，居然在远离日本中心的北海道，而且做了一名小学体育老师！</p>
<p>“你很惊讶吧，不过细想想，那里也许真的很适合他，”弥生道：“因为那里可以随时随地的钓鱼啊……”</p>
<p>彦一无奈的苦笑……</p>
<p>“龙一，我要去北海道见一个人，你要来吗？”彦一问。</p>
<p>“什么人？”</p>
<p>“这个人也和你的父亲认识哦，而且，他们也曾经交过手！”彦一道。</p>
<p>“嗯！”龙一点点头。 </p>
<p>12月的北海道，非常寒冷，但尽管如此，每天上午都是晴空万里的好天。</p>
<p>彦一带着龙一，按照地址找到仙道任职的学校，果然，这所小学濒临大海，海天一色，一直连绵到学校旁的山丘，这所学校在山丘怀抱之中，和这景色融为一体。</p>
<p>还在车上的彦一就看到远方，在钓鱼的仙道……</p>
<p>“仙道前辈！！”彦一还未到身前已经深深的鞠了一躬，他激动的已经流泪，这毕竟是二十年后的重逢。</p>
<p>40岁的仙道彰，留了一瞥胡子，脸上留下一些海风掠过的纹路，身材高大俊朗，和当年的仙道无异：</p>
<p>“哟，彦一，好久不见。”由于弥生的电话，仙道已经料到彦一的到来。他还是那样举重若轻，还是那样的微笑。彦一心想，真的是仙道！</p>
<p>彦一和龙一在仙道带领下来到小学旁的宿舍楼安顿，彦一和仙道畅谈着这次采访的见闻，仙道不时微笑着点点头，那情景，让彦一感觉又回到了当年每天下午，阳光下的陵南。</p>
<p>“这是泽北的儿子！”彦一指着正在楼上收拾行李的龙一。</p>
<p>“哦。你好。”仙道对龙一说：“你能做出这个决定，很了不起。”</p>
<p>龙一冲仙道点了点头。</p>
<p>“仙道前辈，那么你呢？你怎么到北海道了呢？又怎么成了小学老师？”</p>
<p>“因为这里很好。我很喜欢这里的景色，在这里的生活让我很快乐。”</p>
<p>快乐……是啊，这样的天地，难怪仙道会流连忘返。</p>
<p>“那么篮球呢？这里还可以打篮球吗？”“可以的哦，不但可以打，而且有一个很强的对手。”仙道笑了。</p>
<p>“是我认识的人吗？！！”彦一问。</p>
<p>“就是那家伙啊，他大概每过半年就会从美国飞来这里和我来一次一对一，自从十年几前从未间断。他真的是越来越强了呢，”</p>
<p>“那家伙……！是……流川枫吗？”</p>
<p>仙道笑着点头。</p>
<p>“十年前开始……那正是流川美国街头篮球的统治时代，你们一对一的结果如何呢？”</p>
<p>“嗯……目前是平手，不过那几年他真的很强。”仙道说：“说起来……明天又到了半年之约，你还真是幸运，明天那家伙一早会来。”</p>
<p>“是吗！”彦一想起才刚刚在美国瞥见了流川，流川会不会就在自己下一班飞机回的日本呢？</p>
<p>“没错，”仙道看了看日历：“明天，每年这一天他都会准时来，应该是早上6点吧。”</p>
<p>“6点是吗？”彦一在心里默许，今晚一定要早睡，明天才好采访流川！</p>
<p>随后，仙道看了一眼楼上的龙一，眼神变了一些，他轻声告诉彦一：</p>
<p>“关于泽北的事，我也知道……”</p>
<p>仙道虽然一直呆在北海道，却从没和泽北、流川断了联络，这个在远方钓鱼的仙道顿时让彦一有了种自在世外却知天下的感觉。<br>当天夜里，龙一在二楼睡觉，仙道和彦一在一楼说起了泽北的美国之行。</p>
<p>“仙道前辈，下午你提到泽北的事情……我听泽北的夫人说，你和泽北在过去有联系？”</p>
<p>“是的，泽北和我国中时就有过较量，那时候我完全赢不了他。”仙道坐在沙发上，略带自嘲的说着。“但是后来，他和流川都去了美国，他们俩在那边遇到了，应该是在美国大学联赛中吧，流川在某次回日本与我单挑时，泽北也跟着一起来了，那真是一次愉快的较量！”</p>
<p>“哦哦，流川、泽北和仙道前辈！当时你还在上大学吧？”</p>
<p>“嗯，我在秋田县上大学，命运真是有趣，当泽北发现流川要较量的对手是我时，我们三人都笑了。那天以后，泽北就经常与我联系。”</p>
<p>“那么，到底是什么原因使泽北走到了今天呢？河田雅史说泽北是死于药物过量。”</p>
<p>仙道叹了口气：“泽北真正的死因，其实是朋友。”</p>
<p>“朋友？！”</p>
<p>“泽北刚刚进入美国大学的时候，非常顺利，可能是太顺利了，他本来以为自己会在美国大学篮球队遇到强手，却没想到自己很快成为了球队的皇牌。”</p>
<p>“泽北……真的很强啊。”彦一赞叹：“难道为此，他又被孤立了吗？”</p>
<p>“泽北已经不是当年的他了，虽然很强，但他尽力和所有队员搞好关系。不过，他的方式有些生硬，他始终无法完全融入开放式的美国朋友圈，而他那所大学里也没人能理解他的篮球，他们无法理解已经是球队皇牌的泽北为何还有一次次的加强训练，他们都更乐于 ‘享受’ 人生，他们不会明白只有 ‘更强’ 才是泽北的世界……毕竟，在日本时，有可以理解他球风的河田和深津，只有先理解了泽北的篮球，才有可能做泽北的朋友……但在那里他却一直没有遇到这样的朋友。”</p>
<p>“可是泽北的葬礼上，有很多美国人来访啊。”</p>
<p>“那些只是泽北的泛泛之交罢了，泽北真正交到的唯一一个美国朋友，叫乔.安德森。也正是他 ‘杀’ 了泽北。”</p>
<p>彦一回忆着，泽北的葬礼签到簿上并无此人，他顿时感觉到了蹊跷。</p>
<p>“泽北告诉我，那是他在美国遇到的一个篮球天才，他与泽北不同校，但两人实力都很强，泽北和他都以NBA为目标努力着，泽北一度以为他终于找到了知音。”“一度……？”</p>
<p>“由于人生地不熟，泽北什么事情都会和安德森商量，但他并不知道，安德森其实来自一个瘾君子家庭，而安德森本人更是有数年的吸毒史。” </p>
<p>“……”果然，彦一听到河田说的“药物过量”后就有所狐疑…… </p>
<p>“而泽北，在不知情的情况下也……”仙道没在说下去…… </p>
<p>“其实，乔.安德森也是个可悲的人，他虽然拥有极高的篮球天赋，却受家庭的影响成了瘾君子，但他的心中依然有篮球梦，他和泽北 ‘一起去NBA’ 的目标是纯正的，不过那只是他清醒的时候，毒瘾发作时，安德森也就什么也不顾了。” </p>
<p>“泽北……”想到泽北后来为毒品所侵蚀，彦一不禁扼腕。 </p>
<p>“不过，后来他们还是参与了NBA的选拔，那时候泽北和安德森的关系已经很微妙了，他们俩清醒时是好友，但发作后，泽北就非常痛恨让自己误入歧途的安德森，他们甚至大打出手。那是泽北大学毕业数年后的事情。” </p>
<p>至此，彦一大概理清了泽北的美国轨迹，大学的孤独，后来经家长介绍认识了泽北泷，但依旧没有放弃篮球，大学毕业后与泽北泷成婚有了泽北龙一，之后被安德森误入歧途，即使如此泽北还是想前往梦寐以求的NBA。 </p>
<p>“泽北的实力NBA非常看重，但却没过NBA严格的体检……”仙道继续说：“后来泽北只能去美国的二三线联赛打球，他的战绩忽高忽低，很多队伍都不敢常留他，直到后来，他的最后一场职业比赛，泽北砍下了疯狂的54分！”“54分！！” </p>
<p>“但讽刺的是……那其实是因为**里的兴奋作用……当泽北终于晕倒在赛场上时，他后来告诉我，他只感觉到观众的欢呼声，他闭着眼睛，很幸福的陶醉在那片欢呼声中，这是他久违了的欢呼，他感觉自己穿着熟悉的山王9号，站在聚光灯下，向着观众伸开了双臂……” </p>
<p>彦一慢慢的不再记录了，因为这种感觉无法言传。 </p>
<p>“不过实际上，那些都是泽北的幻觉，当泽北晕倒时，现场只有观众们的嘘声和尖叫声……”仙道在说这些时，弓着背，显得很惆怅，也许正是因为泽北这段际遇，让仙道更体会到了享受目前自己生活的宝贵吧。 </p>
<p>“至于那个安德森，后来则在美国街头篮球界混迹，流川从不与他交手……” </p>
<p>北海道的路灯，每隔百米才有一座，远看显得萧瑟异常。至此，彦一心中所有疑团都已经解开，泽北荣治，一个曾经的新星，一个在异乡打拼直至最后一刻的传奇，即使在他为痛苦所折磨之时，他依然无法离开篮球；即使是他去世的前夜，他依然在和酒馆老板聊着篮球。相信泽北说的是自己在山王的篮球吧…… </p>
<p>让彦一和仙道没有想到的是，泽北龙一在二楼一直没睡，他隔着门板，听完了所有…… </p>
<p>第二天日上三竿时，彦一才从迷糊中醒来，他恍惚的看表已经是八点半了！这才想起流川枫今天早上六点抵达北海道和仙道的单挑，彦一急忙起床，发现床边留着仙道的字条： </p>
<p>叫不醒你，起床就来海边的篮球场。 </p>
<p>彦一也没洗漱，一路奔向篮球场。北海道一马平川，天海一色，离得很远彦一就看到了篮球场上的两个高大身影，还有场边坐着的泽北龙一。彦一脑海中突然闪出泽北、流川、仙道十数年前那次愉快的切磋…… </p>
<p>他还没跑到跟前，却见球场上的一个人扣篮后，与另一个人说了几句，便准备离开。看来分出胜负了……别走啊！快四十岁的相田彦一发威疾奔，只见那人慢慢凳上脚踏车，自顾自的骑上了公路。彦一在他的身后一路跑，却怎么也追不上，那人慢慢拿出耳机，塞进耳朵，加快了蹬踏…… </p>
<p>“流川枫！！”彦一最后一声大叫，但流川却没有听见…… </p>
<p>彦一垂头回到篮球场边，仙道说：“你只能再等半年了。”彦一无奈的点头，就在这时，泽北龙一对彦一说：“相田先生，我想留在这里……”彦一一惊，龙一接着说：“刚刚看完那场比赛……我想请仙道老师教我打篮球！” </p>
<p>这句话让彦一大喜，仙道也露出了笑容，他在心中对自己说，泽北，也许这就是你我的缘分吧…… </p>
<p>“可以哦，龙一。”仙道说：“不过我是很严格的，你如果想跟我学打篮球，就要拼命练习。” </p>
<p>“是！我知道了！” </p>
<p>彦一拍拍龙一的肩膀：“龙一，这就是你的选择吗？” </p>
<p>龙一点点头：“我想打篮球！我想知道……究竟为什么他会这么热爱篮球！”龙一的心事，彦一和仙道当然不知，泽北龙一，是在昨晚听到其父亲的故事后，做出的决定…… </p>
<p>“你做了一个最好的选择！因为仙道前辈是最好的老师！”彦一笑着说。 </p>
<p>“仙道老师，真的很强！” </p>
<p>彦一笑了，也许在只有15岁的泽北龙一心目中，表达篮球目前还是只有强弱之分，人生也是，但这一切又怎会仅限于此呢？长大吧，少年，跟着篮球一起！ </p>
<p>“龙一，”彦一说道：“你有半年的时间，半年之后，也就是2013年的6月，日本的高中将进行入学考试，你要选择一所想去的高中，正式进入日本高中篮球界……所以，半年之后，我来接你！” </p>
<p>龙一兴奋的答应了，在最灿烂的海边篮球场，两个1990年的高中生将未来的路指给了一个2013年的高中生。 </p>
<p>回到神奈川的相田彦一，顺利的发表了自己的报道：《22年后》，彦一的成绩终于得到中村社长、主编的一致肯定。并且在沉寂二十二年后，为日本的篮球界、青少年界，再吹新风。藤真健司的国家队新主张，也完整的出现在这篇报道中。许多 “那一代” 的人们，读着这篇文章，老泪纵横。这篇《22年后》迅速的收获了成功，在社会上引起了反响。 </p>
<p>但随后，彦一就给社长递交了辞呈。 </p>
<p>“社长，我写的这篇文章怎么样？” </p>
<p>“彦一，你终于做到了。那为什么还要走？” </p>
<p>“社长……我觉得我还是不适合做记者……虽然这篇采访稿顺利完成了，但这也是我做这行后最好的一篇采访稿……我做记者的原因是因为以前我就想做记者，也就只向着记者努力，我不知道……原来生活还可以更加精彩，我想去看看记者以外的生活。”相田彦一，经过了这将近一个月的走访，发现了与自己一代的人们不同的际遇，那么我呢？我还能改变什么吗？彦一带着这种疑问。 </p>
<p>还是那句话，人有了疑问，就要给自己一个回答。 </p>
<p>“好吧，看来……也留不住你，”中村社长说道：“那么下一步你有什么打算吗？” </p>
<p>“姐姐……哦，相田弥生委托我筹备一场展览，这场展览是基于《22年后》发表取得的社会反响，这将是一次展示从二十二年前到现在的图片、影像、资料大展览。” </p>
<p>“哦？是那时候的篮球少年们的展览吗？”中村很有兴致的问。 </p>
<p>“是的，因为那时候，我拍了很多照片，现在还都在家中，还有我采访中遇到的松竹映画导演水户洋平，他将提供影像资料。” </p>
<p>“要成功啊，彦一！” </p>
<p>接下来的几个月，相田彦一开始了展览 “22”的筹备工作，取名“22”既是因为《22年后》的时间长度，也是因为相田彦一这一个月里走访的人数，正好是22位，他们是：鱼住、福田、池上、越野、植草、宫城、水户、神、木暮、长谷川、岸本、三井、南烈、赤木、御子柴、花形、藤真、河田、河田（弟）、泽北、晴子、仙道。这样想来，也许没有采访到第23位的流川枫，可能是天意。<br>这次展览的宣传承办方是清田信长的广告公司，而负责帮忙的工作人员里，包括了随水户洋平一起来的老朋友们：樱木军团。<br>半年之后 . 2013年6月19日 </p>
<p>相田彦一搭上了前往北海道的火车，虽然只过了半年，但现在的彦一和原来有了明显的不同，他显得更精干、老练，一扫过去那个懦弱、敏感的小记者形象。他是特别选择火车去北海道，这半年他收集各种过去的资料，甚至找到了当年吹罚神奈川县内决赛的裁判们，找到了在疗养院静养的陵南前教练田冈茂一；退休在家的海南前教练高头力等等，但在这过程中他也发现许多人已经故去……带着各种对过去的兴奋、激动，和这半年的劳顿、遗憾，彦一坐上了驶往北海的火车，他想好好享受一下，初夏日本山林田间的美景。 </p>
<p>彦一没有通知泽北龙一和仙道，他径自来到仙道所在的那所小学，半年过去了，这里唯一变化的就是那山水涂上了绿装，当真是青山绿水，碧海蓝天，彦一再次在心中默道：仙道前辈，真是选了个人间仙境，以后我也要到这里来度过余生……<br>球场上，龙一正在独自打篮球，却不见仙道。远远地，龙一就看见了彦一，他放下球，冲彦一挥了挥手。彦一很高兴，他明显感觉泽北龙一比半年前开朗了许多。 </p>
<p>“相田先生！”龙一打招呼道。 </p>
<p>“龙一！按照约定，我来了，仙道前辈呢？”彦一问。 </p>
<p>“老师去送流川先生了，据说流川先生这次不直接回美国，要回神奈川办事。”龙一若无其事的说。 </p>
<p>“流川！！”彦一捶胸顿足：“光去忙展览的事，竟然忘了流川每隔半年就来一次的规律，又错过了！”随后，彦一面向龙一：“龙一，这半年，你的球技如何了？” </p>
<p>泽北龙一没说话，站在离三分线还有很长距离的地方把球一抛，忽然跑到篮下，高高跃起，空中接球，一个漂亮的背扣。 </p>
<p>彦一吃惊的张大了嘴，龙一则冲着他傻笑。 </p>
<p>“Unbelievable！龙一！” </p>
<p>彦一和龙一回到了宿舍，仙道随后也到了，彦一郑重其事的拿出一叠厚厚的资料： </p>
<p>“龙一，这是我整理出来的全国高中篮球排名前20的学校介绍，你从里面挑一所吧！” </p>
<p>彦一刻意把陵南放在了第一本，他的用意不言而明：龙一的身高有一百八十六公分，他如果和鱼住耀搭档一定能重振新陵南！但是泽北龙一却连打开也没打开，直接往下翻去。仙道看到后冲彦一笑了笑，彦一不好意思的点了点头。 </p>
<p>“我要去这里！”龙一拿起了一本资料。 </p>
<p>仙道和彦一望去，都吃了一惊，泽北龙一选择的高中是：湘北！ </p>
<p>“龙一，你确定要去这里吗？”彦一问。 </p>
<p>“嗯！过去……除了山王，他提到最多的就是这里，湘北！”龙一道，很明显，他已经下定了决心。 </p>
<p>仙道微笑着摇了摇头，拍了拍彦一：“无论是陵南，还是湘北，二十二年后，都是一样的。” </p>
<p>彦一此时可没听出仙道话里的含义，他接着告诉龙一：“龙一，神奈川可是激战区，这里有三支队伍都是全国级的水平，现在的湘北却不在其中，而且……”彦一拿起了写有“翔阳”的资料：“其中这所高中里更是有现在的日本第一高中生菊地莲，他现在只有二年级，如果你去了湘北，必定会遇上他这个劲敌，可能连县大赛都打不完！” </p>
<p>彦一说的没错，新生的陵南有鱼住耀；海南有吉川晃司，再加上翔阳的菊地莲，神奈川绝对是现在日本高中篮球水平最高的地方。<br>“日本第一高中生吗？”泽北龙一的眼神里露出了一道光：“那样不是很好吗？”龙一的眼神仿佛在说，那样自己不就很快可以成为新的“第一”了吗。彦一看向仙道，仙道点点头：“彦一，龙一现在，可是很强的，刚刚和流川枫单挑的不是我，而是他……” </p>
<p>彦一大惊：“赢了吗？” </p>
<p>仙道微笑说：“输了两分。” </p>
<p>龙一不服气的说：“半年后我一定能超越他！” </p>
<p>彦一没想到，他原本以为泽北龙一在仙道带领下会变得很强，但没想到会这么强。是了……我怎么忘记了，他可是前日本第一的儿子！ </p>
<p>“龙一，那么，不去山王吗？”彦一想做最后的努力。 </p>
<p>龙一深吸了一口气：“与其穿着他的球衣来打比赛，我更想面对那球衣去打败他！”龙一加重了最后一个“他”。此时他的眼中泛着泪花，但嘴角却露出胜利的笑容： </p>
<p>“那才是我的路！” </p>
<p>彦一不再规劝了，泽北龙一的成长速度之快，完全出乎他的意料，无论是球技还是人格。彦一脑中突然一闪……未来的湘北可能会是最强的，因为泽北龙一将和三井翔太同一年入学，而两年之后，赤木小峰也将加入，龙一和翔太三年级时，可能湘北就可以…… </p>
<p>称霸全国 </p>
<p>安顿好龙一后，展览《22》也开始了，彦一回到了位于神奈川体育馆旁的展览厅，他穿戴整齐站在门口，高宫望负责一楼的引领工作，38岁的他丝毫没有瘦，只是在嘴边长了一圈胡子；大楠雄二负责二楼的引导，大楠已经把头发染回了黑色，有时遇到滋事的大叔，他还是会露出凶恶的眼神……；野间忠一郎负责全场的监督，他一直坐在二楼的办公室里看着监视屏，没事儿也会戏弄一下身边的女职员。<br>这次的展览开幕通知在全世界范围内通过《朝日新闻》发布，并由清田信长的广告公司 “K” 全程负责海外宣传，寻找过去的老朋友们，彦一希望借这次机会把当年的大家都找回来，大家在一起，在这里，畅谈往事。 </p>
<p>展览是晚上六点开始，可是直到八点，也没有几个宾客入场，只有一些附近锻炼的爷爷奶奶，走进来兜了两圈。彦一也还是笑脸相迎，但心里很不甘，难道大家没看到通知吗？这么多宝贵的照片、资料…… </p>
<p>忽然，那边乌压压的来了一群人，彦一看去，领头的是木暮！是新湘北来了！ </p>
<p>木暮工整的在签到簿第一个位置写下自己的名字：“不好意思，刚刚训练完，这个展览我是一定要来的，队员们听说有过去湘北的照片，也吵着要来……” </p>
<p>“欢迎欢迎！”彦一道。 </p>
<p>“请问……？”一个中年人走进来：“是90年夏天高中联赛的展览吗？” </p>
<p>“是的！请问您是？” </p>
<p>“你好，我是宫益义范……以前是……” </p>
<p>“海南队的宫益前辈！您好！” </p>
<p>40岁的宫益义范，一副上班族的打扮，提着咖啡色的公文包，彦一多多少少看到了些自己过去的影子…… </p>
<p>随后的半小时里，人渐渐多了起来，彦一在门口也站不住了，他走到展馆中，想要好好享受一下自己这次的“战果”： </p>
<p>在陵南的几组照片前，鱼住在给儿子讲当时的战况，福田则站在一边，越野下班后也匆匆赶来，和池上愉快的聊天，植草的车刚刚也到了门口； </p>
<p>长谷川找到了高野、永野，高野现在在鱼市工作，永野则成为了**，他们正在大门口等待花形的到来； </p>
<p>湘北的照片前，木暮像个导游一样给新湘北的小队员们一幅幅的介绍着，可是木暮没发现，小队员里混进了他的老队友安田、潮崎和角田； </p>
<p>沙发上坐着刚刚才到的青田，他曾经一度是日本奥运代表团柔道队的成员，现在已经隐退，自己开了道馆，此时，他正痴痴的望着一张赤木晴子16岁的照片； </p>
<p>前三浦台的村雨好不容易找到了内藤铁也，两人却迷路了； </p>
<p>武园的前王牌小田龙政挽着妻子岛村叶子，在樱木花道的照片前露出了微笑； </p>
<p>神宗一郎正在楼梯上和刚刚到的清田信长聊天，清田信长并没有减去长发，现在的他作为广告公司老板，派头更像个艺术家，但在神的几句吐槽下，又恢复了本性； </p>
<p>海南的照片前，只有两个人，一个人坐着轮椅，另一个站在旁边，坐着的是牧绅一，站着的是藤真健司，这张看完，藤真又推着牧的轮椅到下一张面前，这两人周围有股神圣的气场，大家都静静的看着这对曾经的宿敌，现在祥和的样子，他们的身旁，高砂一马、武藤正一直跟着。二楼主要展示的是全国赛区的照片，一阵记者围堵后，大荣学园前队长，现任大阪地区立法委员土屋淳终于“杀出重围”，此时他正饶有兴致的看着丰玉的照片； </p>
<p>御子柴特地倒班，也来到了这次的展览，他与自己过去的队友常诚三分射手三船一起聊天；</p>
<p>就在这时，门口一阵喧哗，赤木带着儿子赤木小峰到了，鱼住和儿子鱼住耀迎了上去，两个人郑重的握手，鱼住耀看着有些害羞的赤木小峰：“喂，我可是很强的，你要加油！”； </p>
<p>岸本那熟悉的大卡车停在了门口，他拽着南烈一进门，就看到了二楼的土屋淳，岸本大叫：“来对了！来对了！土屋你别走！今晚去喝一杯！”； </p>
<p>宫城良田来到队长赤木身边，问了声好，赤木向他身后看去，彩子正在不远处鞠躬，赤木笑了，彩子无名指上带着一枚戒指； </p>
<p>三井见到签到簿上有铁男、崛田德男的名字，他放下笔便开始寻找他们，可怎么也找不到，也许他们已经走了，正想到此，长谷川一志上前与他打招呼，两人握手； </p>
<p>深津一直和河田在一块儿聊天，聊着聊着，河田雅史去卫生间，卫生间里走出一个两米一零的巨人与河田擦肩而过，那人根本没意识到河田雅史，但河田雅史却认出了他，河田在心中道：森重宽！可当河田回头时，森已经走远了，人群中他非常明显，河田暗笑，这小子还是目中没有山王！ </p>
<p>流川枫的照片前，聚集了一队打扮各异的中年妇女，她们捂着嘴或兴奋的低声尖叫，或在一起齐声道：“L-O-V-E, RU-KA-WA”后默默流下了眼泪…… </p>
<p>这一切实在太美好了……彦一看着眼前的这一切，这正是他梦想中的场景：大家都放下了篮球，都变老了，但大家都是一副享受了美好人生的样子！这一切终于在相田彦一的大力促成下实现了！早到了的仙道拍拍彦一的肩膀：“彦一，谢谢你！” </p>
<p>彦一道：“我也终于可以昂首挺胸的去见自己的女儿，不再是那个 ‘没用的老爸’ 了……” </p>
<p>大门那边又传来了第三阵骚动，这次吵闹声最大，在场的大家都看了过去，首先映入大家眼帘的是……一头红发…… </p>
<p>“樱木花道！！” </p>
<p>“红毛猴子！哈哈！” </p>
<p>“樱木！” </p>
<p>“这小子！” </p>
<p>大家纷纷惊呼。门口聚集的记者早把樱木围在中间，他们都想采访这位传奇的前NBA球星。彦一也慢慢走上前，想见见这位他一直没机会采访的老朋友，但樱木现在正背对着自己，彦一只能看到那红发。 </p>
<p>快到跟前时，彦一一惊，瞥到了记者包围圈外，静静的站着一个人：赤木晴子，晴子是和樱木一起来的，此时她正幸福的看着樱木在众人之中…… </p>
<p>祝福你，晴子小姐，你终于选择了这样的未来！ </p>
<p>就在这时，全场的灯光慢慢暗了下来，时间是十点，一楼的大厅里开始放映水户洋平制作的那时比赛、后来采访的纪录片，片子投放在展厅里最大的墙面上。 </p>
<p>大家都慢慢聚集到了荧幕前，忽然“吱”的一声脚踏车刹车的声音在门外响起，还在大门口接受采访的樱木条件反射般的向那个方向转过头去。 </p>
<p>傍晚十点，神奈川体育馆外的灯光星星点点，樱木花道和那人之间只隔了五米左右的距离。那辆脚踏车上下来的人，身高一米九八，一头蓬蓬的针刺头，他双眼没有睡醒般，一步一步走进大厅。 </p>
<p>由于此时展馆里外的灯光皆暗，没人看得清那个人影，到底是谁。 </p>
<p>当那个人影与樱木花道擦肩时，樱木嘴角浮起了一丝笑容： </p>
<p>“死狐狸！” </p>
<p>“白痴~~~” </p>
<p>在展馆的出口，放着这样一面白板，白板分成了正反两面，各贴了一张照片，让所有的来访者都可以看到：泽北荣志（1973 ～ 2012）（ slam dunk 1990 ～ ∞） </p>
<p>2013年4月，北高校的新生入学日，把篮球鞋背在身后的泽北龙一居然忘记了带课本，他有些忐忑的进入了新学校的走廊，忽然他的身后传来一个女孩儿的声音：</p>
<p>“你好高啊！你一定会打篮球吧？”</p>
<p>泽北龙一回过身，看着那个女孩儿顿时红了脸，在美国他也有过类似的感觉，但眼前这个短发齐肩的可爱女孩儿更让他心跳不已……<br>“你喜欢打篮球吗？嗯？？”女孩儿接着问。</p>
<p>“喜欢！非常喜欢！！ </p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;我的一些废话…&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#我的一些废话…&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;我的一些废话…&quot;&gt;&lt;/a&gt;我的一些废话…&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;前几天又把漫画下到了平板上，本来就是想翻翻看看，没想到又一口气重新看了一遍全国大赛。小时候央求妈妈给我买了SD的动画片光盘，从此每个暑假基本上就是在一遍一遍的看灌篮高手。去图批，买了一本SD相关的杂志，知道了好多其他的东西。比如说是武藏野北高中，镰仓高中，还有比如说AJ1，AJ5，AJ6。说实话自己真的觉得AJ鞋子很一般却很贵，按理说自己应该是不会买的。但是当大二的时候看到AJ6樱木那款复刻的时候真的很高兴，很冲动的就决定去买，也很幸运的抢到了。虽然明白这些东西其实也没什么用，但是自己真的还是很喜欢，如果有机会，自己一定还是选择买下另外两双。也很想去那些取景的学校看一看，希望他们不要拆迁啊……&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="转载" scheme="http://yoursite.com/categories/%E8%BD%AC%E8%BD%BD/"/>
    
    
      <category term="灌篮高手" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%81%8C%E7%AF%AE%E9%AB%98%E6%89%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>窝囊的十二月上旬</title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/12/09/%E7%AA%9D%E5%9B%8A%E7%9A%84%E5%8D%81%E4%BA%8C%E6%9C%88%E4%B8%8A%E6%97%AC/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/12/09/窝囊的十二月上旬/</id>
    <published>2015-12-09T21:37:36.000Z</published>
    <updated>2016-11-14T07:52:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>下午又睡了一个好觉，真的很舒服，一觉醒来大概4点了。但是好像现在还不是应该睡得这么舒服的时候。真的不是时候。12月以来好像一直就很懒散，早晨很少能起来，起来了也没没有好好准备应该准备的东西。现在一周三天又过去了，推荐信还是没有写。可能是自己潜意识觉得ddl还比较早？不想这个样子，整个大学就没有什么让自己觉得很骄傲的事情。很希望最后的最后能够有一个好的结束。恩，真的很希望。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="微信那个头像很喜欢！"><a href="#微信那个头像很喜欢！" class="headerlink" title="微信那个头像很喜欢！"></a>微信那个头像很喜欢！</h2><p><img src="http://7xnixl.com1.z0.glb.clouddn.com/泽北.PNG" alt=""></p>
<p>我猜很多人并不知道这是哪个，哈哈这种小众的东西自己还是有点喜欢的。首先这个头像我猜绝大多数人并不知道他是谁，哪里出现的。而且这个头像的含义，自己也很喜欢。用它能表达一些自己的小想法，而且信息相当于还是加密的，不说出来的话，应该只有我知道。总而言之，满足了我追求逼格的虚荣心。希望自己以后也能够勇敢的面对一个又一个的挑战。</p>
<h2 id="有一点点害怕"><a href="#有一点点害怕" class="headerlink" title="有一点点害怕"></a>有一点点害怕</h2><p>之前想到去加拿大以后，会生活的压力小很多，安安稳稳轻轻松松的过完，几年之后也可以顺利的把爸妈接过来。从此一家人过上幸福快乐的生活。但是随着现在了解的深入，越来越发现，之前那些想法纯粹是由于不了解才产生的。之前的问题，出国之后也一样存在，并没有解决。首先是第一步，能不能出去，之前打定主意就申cs，但是后来发现好像自己现在的这个三低条件，真的是申不到cs，最好的办法还是先申ee或者ece/ce啥的，去了那边之后再转专业。但是ece真的就保险吗？就一定能申到自己想去的吗？退一步说去了，到了那里之后真的能如愿转到cs吗？如果没有成功，自己能不能在那找到码农的工作？（找码农纯粹是因为收入可能会比较高）还有工作签证的事呢。如果是4学期，或者一年的那种，自己能够拿到3年的工签吗？只拿一年的话，说实话拿卡的几率可能就会很小了。再退一步讲，就算自己拿到了枫叶卡，有了一份码农的工作。就真的能够在哪里生活的好吗？好像接父母过去有需要漫长的等待，那时候如果结婚了，妻子多半是中国人，她的父母也同样要接过来。所以可能还需要有一套比较大的房子才行。house的话不知道需要工作多少年才能行呢？感觉自己其实并没有太强的计算机方面的天赋，将来很可能也就是普普通通。码农的薪资我看像买house好像也远没有那么容易。再将来有孩子什么的也都不考虑了。</p>
<p>总之一句话，细思极恐。</p>
<p>但是想想，如果一辈子都那么顺利，都没有什么困难，好像又没什么意思。最后的最后，跟谁来一起回忆那段成长的日子？拉这谁的手说这是跟我一起患难与共的人。所以说，人还是要有挑战的。这也是我喜欢这个头像的原因。有些问题，不是说你出国了就能够避免的，所有的问题都需要你去正视，去面对。可能解决的方法会不太一样，但是终究是逃不过去的。</p>
<h2 id="里美版年终大戏有感"><a href="#里美版年终大戏有感" class="headerlink" title="里美版年终大戏有感"></a>里美版年终大戏有感</h2><p>里美君还是忍不住了。之前他就抱怨过自己在老丈人家多么多么受气。虽然自己老丈人在哪我都还不知道，但是还是不自觉的想象了一下如果这就是自己的生活，自己会是什么感受。再一次细思极恐……要我我是受不了了。两边老人可能对自己有不满意的地方，但是妻子不能再煽风点火了，不然真的是要疯了。如果我是里美，我肯定是离离离！当然，这样最受伤害的还是他那个四岁半的小闺女。我也不知道小孩是生活在一个充满争吵的完整家庭里，还是生活在一个没有争吵，有爸爸或者妈妈宠爱的环境里，会比较好。我知道当然是完整的和睦家庭里最好了！所以将来一定要找一个合适的才行啊==#</p>
<p>那啥叫合适？我觉得两个人在一起有感情，情商又都不至于太低，就是合适。当然门当户对又是一方面，但是我觉得两个人如果脾气都差不多，简单说就是都不是傻逼。这个就不是什么大问题。但是这种东西可遇不可求，不是说想要就能有。将来在找女朋友就要找一个比自己大的，不说大很多，但至少是不幼稚，女大三抱金砖，这话说了这么多年肯定有他的道理。虽然地板有人说，男人还是专一的，不管多大岁数的男人，都还是喜欢20多岁的小姑娘……（真的特么笑出声了）</p>
<p>能有一个想为其变好的另一半真的是很幸运，这个感觉想想都觉得很好。还是要恭喜琦姐找到真爱。一对比就觉得自己有点孤独。说实话，我也好想找到一个能不离不弃的人，能够彼此付出，互相鼓励。哎，这种事也不是说有就能有的。第一步先出去再说吧，别在这嗷嗷吐酸水了。没用。</p>
<h2 id="让自己变成一个有趣的人"><a href="#让自己变成一个有趣的人" class="headerlink" title="让自己变成一个有趣的人"></a>让自己变成一个有趣的人</h2><p>中午午休前看公众号，推送了这么一篇文章。大概就是知识面比较广的人才会比较有趣，要有知识面的支撑，你才能够侃侃而谈，显得有趣。当然还有就是能够让别人猜不透你，给别人带来意想不到的惊喜，这样的话才会总让人觉得你有趣，或者说是有情趣。大概就是这个意思吧。</p>
<p>我也想当一个有趣的人……但是仔细想想自己真的很无聊……好失落……</p>
<p>好吧，我也想变成有趣的人！以后也要好好研究自己感兴趣的东西，多分析分析，不要只停留在表面看热闹。然后好好坚持。最近做仰卧起坐坚持的还算不错，每天都在做，希望这次自己真的可以有明显的腹肌。哈哈</p>
<h2 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h2><p>好了，说了真么多，无非也都是废话。好好准备好材料，抓紧时间申请。总要先迈出第一步才行！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;下午又睡了一个好觉，真的很舒服，一觉醒来大概4点了。但是好像现在还不是应该睡得这么舒服的时候。真的不是时候。12月以来好像一直就很懒散，早晨很少能起来，起来了也没没有好好准备应该准备的东西。现在一周三天又过去了，推荐信还是没有写。可能是自己潜意识觉得ddl还比较早？不想这个样子，整个大学就没有什么让自己觉得很骄傲的事情。很希望最后的最后能够有一个好的结束。恩，真的很希望。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="文字" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
    
      <category term="随便说说" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E8%AF%B4%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>今天早晨醒的好早</title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/11/18/%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E6%97%A9%E6%99%A8%E9%86%92%E7%9A%84%E5%A5%BD%E6%97%A9/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/11/18/今天早晨醒的好早/</id>
    <published>2015-11-18T17:05:17.000Z</published>
    <updated>2016-11-14T07:52:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是15号考完托福回到学校的第一天。虽然不知道这次托福到底考的怎么样，但是应该是申请之前最后一次考试了，有一种总算结束的舒畅。但是其实真的只是万里长征第一步，后面还有很多很多的事情要去做。首先就是好好准备材料，在不准备有的学校就要结束了…今天还是一样，瞎说八道，没有什么有价值的东西要记录，只是早晨收到的两封邮件让自己还感觉有点兴奋。<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="先说说托福吧"><a href="#先说说托福吧" class="headerlink" title="先说说托福吧"></a>先说说托福吧</h2><p>最后一次考试，考前晚上还是睡得有点晚，但是第二天并不困。并不是第一次考，所以没有那么紧张，但是也还是挺紧张的…早晨因为什么事情好像又跟老妈大声说话了，但是原因是啥现在已经想不起来了，所以肯定不是啥大事。对不起啊妈==!还好你不跟我一般见识。还有最近辛苦你了！</p>
<p>老妈把我拉到考场，然后就进去了，跟之前没什么不一样，但是试音的时候发现麦克是坏的，好吧，换座位，调整心态……认真看阅读认真看阅读认真看阅读……旁边的柜机声音有点大……算了，随便考吧。发现阅读好像挺简单的嘛！然后就打算把不确定的选项都看几遍，然后最后三分钟发现还有5个题，卧槽！还好有三个词汇题。但是有一个题是蒙的，6选3肯定也是错的。算了吧，生死有命。</p>
<p>听力没什么感觉，或者说比上次感觉要好一点。</p>
<p>口语崩盘……真的，知道信息工程学院中间休息监考很松，中间休息的时候一直在听别人的口语，再加上开考前去的比较早，所以把后面几个的模板都写好了。第一题算是听出来了，第二题也在机经上看到了。但是好像说的时候很强，听起来一定不会很流畅。不知道为什么说口语的时候就是会紧张的穿不上来气。自己练的时候也会这样。10月那次考试的时候明明调整的还不错，但是这次又不行了。345题没什么问题，也就是那样套着模板说完了，感觉比较不好吧，口语真的是最差的一项。练的也是最少的，基本都是考前一周开始。所以如果这次口语还是最低我也就认了，应该的。到了最后的第六题。我真的想骂人了！听完录音的时候突然发现所有人都说完了！就只有我一个人要说了！卧槽好紧张！这不是演讲吗！所有人都听我一个人说！(其实完全是sb瞎想，别人都挺作文听力呢，谁tm听你，sb)再加上第六题的模板最少，所以真的一下子就蒙了。应该是所有口语里面最差的一个。印象中是把所有记下来的点都说完了，但是真的像狗屎一样！太恶心了！我有一种感觉这次口语好像连22都没有了的感觉。因为口语，我现在听到别人说话说得那么利索，我就觉得好难受……</p>
<p>作文也没什么好说的，按照自己准备的模板写的。综合感觉点都听到了，独立也好像见过题目。字数也明显比之前的多，综合300+，独立550+。再不行也真的是没什么办法了。语言这种东西，短时间让我想出来高质量的还真是挺难得，脑子里就好像是空白的一样。哎对了，说到作文不得不说这次运气真的不错，键盘是巧克力键盘。手感跟笔记本键盘很像，打起字来很舒服。那里键盘的通病就是退格键很小，容易误触。</p>
<p>别的没什么说的了。虔诚的祈祷</p>
<h2 id="两封邮件，谢谢你们"><a href="#两封邮件，谢谢你们" class="headerlink" title="两封邮件，谢谢你们"></a>两封邮件，谢谢你们</h2><p>昨天很累，谁的比较早一点，12点30左右就放下手机睡了。很快就睡着了，看来真的是有点累…早晨的时候没有亮灯就醒了，一看表6：29，然后马上灯就亮了。恩，昨天又忘关灯了。这是一个比较奇怪的现象！我一般自己醒不了的啊！而且不知道为什么感觉很兴奋…好吧，昨天晚上的时候给袁青和刘学姐发了邮件问加拿大上学的事情。</p>
<p>去吃早饭的时候拿出手机看了一眼，有新邮件！原来学姐已经回了我了！实话实说万万没想到，因为人家其实不认识我…从LinkedIn上看到人家邮箱就直接发邮件了…好吧，谢谢你啊！之前总看飞榜有人说之前怎么骚扰学长学姐的，看来学长学姐真的都挺好心的，回答问题真的很详细。希望自己以后也有机会帮助别人吧。</p>
<p>今天去网络管理交作业，又拿出手机，发现原来袁青也回我邮件了！gmail有延迟…这个不多说，其实一点都不出乎意料。之前打过招呼了，有这么多年老兄弟了，我想想，差不多也得10年了吧。初中毕业联系就少点，不在一个学校了，高中又太紧张。一晃你大学都毕业了。(其实我本来也该毕业的…为了去全宇宙最好的高中复读耽误了一年)一起在北京这两年也都没有出来待会。去过你们学校好多次，也都阴差阳错没见着。我要是能去加拿大，肯定去多伦多找你。中考的时候还是我给你查的分呢吧，你当时还在网吧呢 哈哈。这么多年感觉你还是那么稳妥。一切顺利吧兄弟，这不是客套，真心祝你一切顺利。</p>
<p>我想说，还是好人多！很开心！谢谢！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天是15号考完托福回到学校的第一天。虽然不知道这次托福到底考的怎么样，但是应该是申请之前最后一次考试了，有一种总算结束的舒畅。但是其实真的只是万里长征第一步，后面还有很多很多的事情要去做。首先就是好好准备材料，在不准备有的学校就要结束了…今天还是一样，瞎说八道，没有什么有价值的东西要记录，只是早晨收到的两封邮件让自己还感觉有点兴奋。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="文字" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
    
      <category term="随便说说" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E8%AF%B4%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>又回家了</title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/11/10/%E5%8F%88%E5%9B%9E%E5%AE%B6%E4%BA%86/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/11/10/又回家了/</id>
    <published>2015-11-11T02:25:38.000Z</published>
    <updated>2016-11-14T07:52:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天又回家啦！为了周末再考托福，也为了回家过个生日。发现已经四年没有在家过生日了。而且发现现在过生日也真的提不起什么精神了。不知道明天是不是会好一点。呃…可能也不会吧，明天还要好好看书，好好准备托福，毕竟周末真的就是最后一次了。好好加油！<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="最近的压力"><a href="#最近的压力" class="headerlink" title="最近的压力"></a>最近的压力</h2><p>真的是不是不觉把什么都拖到了最后。都已经到了这个时候了，发现自己居然还在考托福，还没有写cv、ps，还没有找好老师写推荐信，还没有任何实习、科研（当然，已经不可能有了……）。选学校也只是走马观花的看了看飞跃榜，也没没有具体的好好分析。虽然一直开导自己应该抱一颗平常心，不要给自己太大压力，有些事情就是不能强求，将来回头看看，也没什么大不了。但是现在又觉得，有时候这种事就只能是回头看看才行，现在不行该给自己找太多的理由，有压力才有动力，不应该把自己的压力全部都释放掉。那种非常好的感觉，应该是不问收获，但问耕耘。不是什么都不抓紧去做，然后等着一个失败的结果，用好心态来安慰自己。不留遗憾也是在拼尽全力之后。</p>
<p>如果说大二的那次托福根本就不算认真准备过，那后来的这两次，真的算是花了时间准备了。资料越准备越多，真心好好利用的还是那些。是自己没有找到好的方法吗？也许是吧，其实只要好好努力，认真弥补短板，应该不是很难达到100分。而且听力到了最后也好像没有找到比较好的记笔记的方法。是自己基础不够好吗？也许是吧，作文也写了不少，语法拼写问题都已经尽量避免了，但还是会发现很多。听力最后也还是不能保证完全听懂。总是就是心里好像还有那么一点点幻想——我不是渣滓。但是事实告诉我——你是渣滓。</p>
<h2 id="第一次面试，第一次失败"><a href="#第一次面试，第一次失败" class="headerlink" title="第一次面试，第一次失败"></a>第一次面试，第一次失败</h2><p>考完10月份那次托福，觉得自己应该有余力准备准备实习，或者找个实验室水一水。厚颜无耻的投了两份简历。一份给了论坛里看到的说很容易拿到的，那个骗人的通用电气的招聘信息。一份投给了oracle。第一份应该就是个端茶倒水实习，但是因为自己看到信息之后犹豫不决，所以最后投过去的时候实际上已经招到人了。最后不了了之（有些事真的是要趁早！犹豫一下就只剩下后悔了）。然后就是甲骨文的招聘，看到要求的时候我就觉得自己根本不适合。一年以上java或shell编程经验，根本没有。幻想着说不定这也是一个端茶倒水实习，就投了一份简历（简历上当然没有任何java或shell编程的内容）。然后就浑浑噩噩的度过了10月的下旬，真的是浑浑噩噩。早晨也不早起了，下午学习的时候也三心二意。终于到了11月，一查邮箱，发现人家居然给我回了邮件，让我2号去面试。这下可纠结了，好不容易塌下心来准备下一次英语考试了，现在让我去实习，是不是有点来不及啊，不会鸡飞蛋打吧！对，人家只是让我去面试，我就有点感觉回去实习了。（傻逼，抱歉我没忍住！）纠结了一下去不去，后来决定还是去吧。到了第二天，又发现自己真的可能不适合这个岗位，看起来这个岗位是偏开发的，自己什么都不会，去了也是被羞辱…咬咬牙还是去了，万一那边真的是端茶倒水实习呢。让你去你就去，反正又不会怎么样。大不了是丢人呗……</p>
<p>下午吃了午饭之后看了看自己建立里面都说了什么，然后就出发了，又因为磨磨唧唧，所以路上还担心会不会迟到。结果最后还跑了两步，总算是提前10分钟赶到。路上发现原来13号线这么破！重点来了，去面试。java会吗？不会，这学期刚开始学。没事，那我问你几个简单的。（饿，我还没去上过课呢，我能告诉你吗？）好的，您问吧。 然后大概过了不到20分钟？ 我得到的答复是，你跟我们这个岗位好像不太相关啊！（sb，你来干什么？）让我回去等通知了。哎，脸皮又厚了。颠蹦颠蹦回学校！</p>
<p>简单概括一下这次面试经历就是臭不要脸。以后还是要好好学本事！！！</p>
<h2 id="加拿大"><a href="#加拿大" class="headerlink" title="加拿大"></a>加拿大</h2><p>最近又有点想去加拿大了，原因有很多。不知道这算不算是一种逆反心理，家里总是希望我去美国，我就偏想要试试其他国家。那时候看到那个神户的项目就心动的睡不着觉，这次想到加拿大，也感觉很好啊！</p>
<p>好处：</p>
<ul>
<li>将来比较容易留下</li>
<li>现在申请的难度可能会小一点</li>
<li>费用上的压力可能会小一点（没办法最后确定）</li>
</ul>
<p>缺点：</p>
<ul>
<li>加拿大的大学的整体水平和数量不如美国（矮盖斯）</li>
<li>加拿大将来的工作机会以及薪资水平应该不如美国（已经默认自己将来能找到工作了，恩）</li>
</ul>
<p>现在发现自己比较适合那种不太繁华，能够让我专心学点东西的学校。毕竟发现自己真的是什么都不会啊，完全就是从零学起。需要介绍比较长时间的培训。反正，现在的感觉就是好乱。完全没什么头绪。而且现在材料什么的还没有准备好。亲爱的袁青同学，我最近可能要对你发起一轮邮件或者微信攻击了，虽然你看不到，但是请注意保持在线。：）</p>
<h2 id="思想上的巨人"><a href="#思想上的巨人" class="headerlink" title="思想上的巨人"></a>思想上的巨人</h2><p>恩，每个人都会或多或少觉得这句话或多或少是在说自己。我也不能免俗，我觉得这就是在说我。有时候真的是想的很好，但是做起来，有一种口惠而实不至的感觉。你说自己真的努力学习了，最后GPA怎么会只有80分。你说自己真的努力学英语了，为什么10好的考试听力听完就想走，最后出来才95分。你说你抓紧时间了，为什么都到11月份了，你的cv、ps、推荐信、导师都没有准备。你说你想出国，为什么最后三维没有一个拿的出手。你说你真心付出，为什么最后换来的是好说好散。你说你想要学技术，为什么面试的时候什么都不会。</p>
<p>其实就是你没有那么想，有些事情可能只是让你感到心安罢了。</p>
<h2 id="老友记"><a href="#老友记" class="headerlink" title="老友记"></a>老友记</h2><p>最近又迷上了看老友记。看到Monica and Chandler订婚了，真的感觉好幸福。之前的定戒指，用信用卡买球票，等等等等，都让我觉得这些朋友真的好特么的坑……又在求婚的时候碰到Richard，我都以为她们是在后面几季里结的婚。总之最后开门的那一下真的感动到我了！！！</p>
<p><img src="http://7xnixl.com1.z0.glb.clouddn.com/Mon%20and%20Chan.png" alt=""></p>
<h2 id="最近的小想法"><a href="#最近的小想法" class="headerlink" title="最近的小想法"></a>最近的小想法</h2><p>那天晚上显得没事，想把instagram上的图片和视频保存下来。后来发现了ifttt+dropbox的解决方法。无意中发现好像可以写爬虫，按你的要求爬去图片。突然感觉很有兴趣，这样就能把欧阳娜娜所有的图片都保存下来了！慢慢来，慢慢学，希望自己最后能完成。</p>
<h2 id="最后"><a href="#最后" class="headerlink" title="最后"></a>最后</h2><p>还有不到一个小时就是11号了，我一直觉得我的生日很特殊。提前祝自己生日快乐，祝自己节日快乐！虽然今天说了很多负面情绪的话，但还是相信明天会更好！大家共勉！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天又回家啦！为了周末再考托福，也为了回家过个生日。发现已经四年没有在家过生日了。而且发现现在过生日也真的提不起什么精神了。不知道明天是不是会好一点。呃…可能也不会吧，明天还要好好看书，好好准备托福，毕竟周末真的就是最后一次了。好好加油！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="文字" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
    
      <category term="随便说说" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E8%AF%B4%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一时兴起</title>
    <link href="http://yoursite.com/2015/10/23/%E4%B8%80%E6%97%B6%E5%85%B4%E8%B5%B7/"/>
    <id>http://yoursite.com/2015/10/23/一时兴起/</id>
    <published>2015-10-23T05:49:57.000Z</published>
    <updated>2016-11-14T07:52:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>好不容易说领悟到想做的事情应该尽早去做，不然以后可能也没有时间做自己想做的事情了。晚上拿着隔壁的硬弹簧练啊练，十一点多就早早的爬上床，打算看一会书安静的睡觉。谁知道现在的书啊，真的是没话说了，矫情的要死，感觉写书的人也就30多岁的样子，三十多岁就开始回首往事了？情啊爱的，各种各样的人生阅历啊，都来了，看了让人根本没有办法睡觉。虽然我也承认，就算现在让我想想十年以后的事情，我也会有许多的感慨。各种情绪搅合在一起，终于让我一个闪念，下了床，拿了电脑和键盘，来到了楼道里。来吧，说说吧。<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="最近发生了什么大事？"><a href="#最近发生了什么大事？" class="headerlink" title="最近发生了什么大事？"></a>最近发生了什么大事？</h2><p>是的，对我来说，发生了大事，巨大的变故。从高一开始，6年多以后，我再一次回到了单身。是的，我跟琦姐分手了。我们的长跑也走到了尽头。原因是什么？虽然我很想说那个我说了很多遍的那个状语从句，因为%……￥……%……*&amp;，琦姐xxx。 但是其实我知道，这里面的原因很多，很复杂，不是简简单单的几句话能够说清楚的。有一段时间，我真的很想说，是她错了。但是慢慢地发现，没有必要分对错。我对了，她错了，又能怎么样。走了就是走了，走了就不会再回来了。说起来真的很讽刺，当初的“我们拥有共同的理想”，慢慢地，由于时间和距离的原因，变成了“我们不是一路人”。</p>
<h2 id="有什么感觉？"><a href="#有什么感觉？" class="headerlink" title="有什么感觉？"></a>有什么感觉？</h2><p>2015年8月20日，中华民族的传统节日，情人节，晚上我去操场跑步，回来就接到琦姐带着哭声的电话，告诉我，给我发了一封邮件，我们分手了。当时我是不相信的。晚上我们打电话说了很长时间。这个电话让我知道了，有个地方叫即墨，不光是仙剑里的那个即墨，而且是青岛的那个即墨。</p>
<p>过了大概两天？手腕不行了，发炎太严重，打算回家打封闭，当天就回了庄里。回家我妈一看不行啊，淋巴管都发炎了，赶紧输液去吧。当时我还跟她发微信，让她看我那条红了的胳膊。对了，路上还拿着她给我买的榴莲，高铁上受尽白眼。稳定住之后就一直在老年病医院输液，琦姐说要过来看我。来就来吧，因为就是那个时候我也没有认为我们真的分手了。谁知道她来看我的时候，又带来了一个臭榴莲。</p>
<p>那我是什么时候才真的觉得我们已经分手了呢？是她把我跟她一起的时候说的一些戏谑的话说给别人听的时候，我才真的觉得，原来真的已经到了这种程度了。我们之间已经不再是可以无话不谈的人了。就在那一瞬间，我才终于意识到她真的想好了，铁了心了，并且已经和我分手了。如果说这之前，我们还是像平常一样很随便的在聊天，那之后我突然有一种想要低三下四恳求的冲动。琦姐也说在我的眼睛里看到了挽留。但是一切好像都太晚了，因为在另一方面，一切有太快了。晚的让我有点无奈，快的让我有点吃惊。再看见她的时候，我感觉自己看见的是另外的一个人了。真的，那种陌生的感觉，我说不太清楚。</p>
<blockquote>
<p>琦姐：你再这么贱，分分钟蹬了你，到时候你就哭去吧。</p>
<p>我：不定谁蹬谁呢，我到时候让你想哭但是哭不出来！</p>
<p>琦姐：哈哈，你好吊啊！</p>
</blockquote>
<p>恩，就是这种感觉，想哭但是哭不出来。然后就是长时间的睡不着觉，就是接着死皮赖脸的打电话，跑出去找她。一遍一遍的唱月半小夜曲，一遍一遍的用诗经声讨，一次一次的质问，最终的结果也还是一句话，决定就是决定，如果总变，就不叫决定了。</p>
<p>所以，在她终于可以来北京，终于不用再异地的前一个月，我们结束了这段故事。</p>
<h2 id="事后回想"><a href="#事后回想" class="headerlink" title="事后回想"></a>事后回想</h2><p>其实，一切我觉得太快了，快的让我觉得有些超乎想象，但是仔细想想，琦姐早就给我打过预防针了。七月份开始的逼问未来去哪里生活，到后来的想要去青岛旅游，再到后来的送我的分手小饼干，后来的另一份她收到的七夕礼物。其实仔细回想，自己之前确实注意到了一些小的变化，琦姐也跟我说了一些自己心里的想法。既然琦姐都说出来了，我就相信她。所以我没有多说。也没有过多在意有的时候为什么那么着急的挂断电话，有的时候很晚了才回寝室。因为打心眼里，我还是觉得，四年异地恋，是我对不起她。需要我的时候我并不能在她身边，有时候甚至不知道她什么时候需要我，所以我希望她能够在那边生活的高兴一点，毕竟最后我们还是会在一起的嘛。这段时间有一个步调一致的人让她的生活更加多彩一点当然是好事。但是，好事是有前提的。</p>
<p>还有就是怪自己太自以为是，所以不够用心。有些事情，还是到了所有的事情都成定局了才想到去好好看看，扒扒QQ空间，扒扒微博，如果自己能够早点发现，给她一点信心，说不定最后不会是这个结果。其实我们两个人的心思都很细，心细如发，不是发现不了对方的小秘密。</p>
<h2 id="总要抱怨几句"><a href="#总要抱怨几句" class="headerlink" title="总要抱怨几句"></a>总要抱怨几句</h2><p>真的，琦姐改变了我的生活。我不再爱吃榴莲了，并且决定以后再也不吃榴莲了。从家里回来的时候就把自己很宝贝的那个拍子的拍线剪短了，应该不会在打球了吧。毕竟打球成就了你们，而且还是我鼓励你继续去的。回学校之后感觉更加脆弱了，也更加神经过敏了。晚上容易胡思乱想，睡不着，听歌，看电影，看书，都能想到以前发生的许许多多，让我感觉很痛苦。尤其是看了夏洛特烦恼之后，感觉自己好不容易调整好的心态又一下子回到最开始的样子了。还好，终于慢慢地还是往好的方向发展了。不过，还是有一个很奇怪的现象，你来北京之后，跟你为数不多的几次见面，我竟然还可耻的挺高兴的。</p>
<p>说实话啊，真想跟你一起走的时候再拉起你的手啊。还想拿着你的胳膊甩啊甩的，还想捏你的脸，还想把你的头按到我的肩膀上。现在只能想想了。</p>
<p>其实很想抱怨一下那些給琦姐点赞的那些人，那些鼓励琦姐这样做的人，但是想想还是算了。还是那句话，有些事没有对错。我不怪你们，更不怪琦姐。如果硬要说怪谁，我怪自己很多地方做的不好，不对。然后还怪另外一个人。</p>
<h2 id="想想以后"><a href="#想想以后" class="headerlink" title="想想以后"></a>想想以后</h2><p>前两天，北邮迎来了60周年校庆，经管院还来了一个57级的老学长。信息黄埔三期！我滴天呐。不由得让人联想，下一个十年校庆，自己在哪里，有脸回来吗？会回来吗？现在我不知道，说不出答案。谁知道呢，到时候再说呗。不过想想以后真的是让人感到忧伤，这种忧伤甚至大过了对未来的期待。眼前来看，一件让我感觉遗憾，感觉悲伤地事情就是，再过十年，二十年，我可能就再也没有琦姐的消息了。我不知道在那个角落，她也不知道在哪个角落，各自过着怎么样的生活，总之有一点，我们的生活跟彼此都在没有半点联系了，因为我们以后再也没有交集了。算是一种遗憾吧，想想我还感觉挺难受的呢。也许过段时间自己的想法就会变了吧。也许吧。嗯。</p>
<p>自己到底将来想要什么？非要让我说的话，自己可能就是想要一种小富即安的生活，不希望自己过得太累，没有了空间做自己想做的事情，但是也不想被生活所困，不想被经济太多的束缚。但是好像自己并没有掌握好这个平衡，有的时候把“好”看的太重了，疏忽了自己最真实的感受。有的时候有有些过于放松，有些不管不顾，不思进取。其实还是自己的心态问题吧，还是高兴一点好，尽力追求，也顺其自然。至少目前我的想法是这样的。看到论坛里描述湾区的生活，说实话内心是抵触的。先不说自己将来能不能去湾区工作，就算能去，我其实还是会更倾向于去一个压力小点的地方，或者有机会去加国也很不多。不知道这算不算是一种逃避？不过我也没想过自己过那种富得流油的生活，也没想去追求那些。不管怎么说，希望自己可以往自己想要的生活上慢慢靠拢。</p>
<h2 id="最后几句话"><a href="#最后几句话" class="headerlink" title="最后几句话"></a>最后几句话</h2><p>自己本来早就想写一写来发泄一下最近这些不好的情绪，但是一直没有一个合适的机会。慢慢地就觉得算了，有些事情说出来也没什么意思，我也不是想博得大家关注，让大家评评理。但是睡前难得看会书，看到了矫情的东西，就又让我下床来写这些废话。我知道好多情感并没有表达出来。但是就这样了，至少我有点明白了，不是所有的都是完美的。这样也挺好。</p>
<p>哦对了，现在是午夜三点多，而且算是地道的秋天了，很冷。我总会想到那个经典的话。这么冷的天，我会经常想起我的女朋友，不知道她现在冷不冷，心情怎么样，睡得好不好，在哪里，多大了，叫什么名字。每次想到这个，我都真的笑，笑出声。如果还有下一个你，我想你也会看到这篇文章。虽然每次过一段时间，我再回头看自己写的东西，我都会觉很幼稚，然后把文字删掉。但是我决定这一次不会。我会把它保留下来。我对未来的你说几句话把。这就是我，一个比较客观，比较真实的我，也是一个不是十全十美的我，没办法，我有我的故事，我的过去。如果有机会，你愿意，我可以说给你听。给你的鼓励是，你虽然没有过去，但是你可以拥有未来。你不是下一个琦姐。如果，真的有那么一个你。</p>
<p>不知不觉，已经这么晚了，可是我发现三楼的自习室里还有人自习，所以我只能跑到楼道里面来打这些字。这里祝愿波波杨雯考研顺利，也谢谢你们在我很难过很伤心的时候能够陪我吃饭，陪我说话，帮我分担了我的痛苦，谢谢！也祝那些还在自习室的同学们考一个好成绩，虽然我好像不认识你们，你们是住在三层吗？也遥祝所有的朋友，都能开心。因为高兴点，就很好。这是我目前的感受。</p>
<p>我很好，晚安</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;好不容易说领悟到想做的事情应该尽早去做，不然以后可能也没有时间做自己想做的事情了。晚上拿着隔壁的硬弹簧练啊练，十一点多就早早的爬上床，打算看一会书安静的睡觉。谁知道现在的书啊，真的是没话说了，矫情的要死，感觉写书的人也就30多岁的样子，三十多岁就开始回首往事了？情啊爱的，各种各样的人生阅历啊，都来了，看了让人根本没有办法睡觉。虽然我也承认，就算现在让我想想十年以后的事情，我也会有许多的感慨。各种情绪搅合在一起，终于让我一个闪念，下了床，拿了电脑和键盘，来到了楼道里。来吧，说说吧。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="文字" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%96%87%E5%AD%97/"/>
    
    
      <category term="随便说说" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E8%AF%B4%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
